第二章 - 倍受冷落

帝都城建于帝国历三三五年，本来光明帝国第十一任皇帝建设它的目的是在东南地区，设立一个防止魔族进袭骚扰的重镇（那时瓦伦要塞还没修建），本名嘉山要塞。

帝国历五五三年，光明帝国最强的皇家军团在蓝河战场惨败于入侵的魔族军团，帝国最后的皇帝和元帅战死，五百多年的光明皇朝宣告覆灭，各地诸侯纷起，争夺天下，一时间，帝国境内狼烟纷起。军阀割据的混乱的状态持续了不到二十年，绝大部份的弱小势力都迅速地被那些强大的势力所吞并，能留存至今的并不多。

其中以镇守帝国旧京的流风峻最为有名，他宣布自己是光明帝国的正统继承者（甚至还弄出了皇帝的血诏），将帝国旧京改名远京，定为流风家族的首府。此外，本身为帝国东南镇守使的紫川云宣告独立，乘机夺取了嘉山要塞，易名为“帝都”，并以此为据点，向周边大肆扩张，创立紫川家族，紫川云本人就是家族的第一代总长。

东南镇守使紫川云的疯狂扩张引起了自命为帝国守护者流风峻的愤怒：“这是叛逆行径！”

就在帝国历五五八年，紫川家族的创立当日，流风家的三十万野战轻骑兵长驱东向，流风峻宣称：“势必扫灭叛贼！”紫川家出兵二十万迎战，两军在洛克平原展开疯狂的厮杀，血战持续了七天七夜。流风军团终因粮草不足被迫撤退，被紫川军一路追击，伤亡惨重。流风峻本人因此而重伤，回到远京后不久就死了。

从创立之日起，紫川家族与流风家族就结下了不可化解的深仇，又因为两个庞大势力同样以争霸天下为目标，各自拥有强大的武装，三百年来，两家都一直咬牙切齿地想消灭对方，交战不断，大陆上因此而掀起了腥风血雨。

除了紫川和流风世家外，大陆还存在着第三个人类势力，那就是位于大陆中央偏南方向的林氏家族。

林家是由光明帝国最后一任皇帝的女儿林凤曦公主在帝国国师左加明王辅助下所开创，虽然并没有像流风家和紫川家那样拥有强大的武力，但无论是流风峻也好，紫川云也好，在创业之初都是打着“维护光明帝国正统”的旗号来征战的，既然林家并没有争霸大陆的野心和实力，他们都觉得没必要对真正的帝国正统继承人下手。而且林家的背后有着人类有史以来最强的高手左加明王在撑腰，没有人敢与这位单枪匹马就能粉碎魔族大军的超级高手 为敌。

从帝国历五五八年，家族开创之年开始，帝都城就一直牢牢控制在紫川家族手中，无论是流风家的大军，还是越过东方古奇山脉汹涌而来的魔族群狼，面对帝都城坚固的城墙工事，七代紫川家族军人的浴血奋战，顽强抵抗，都不得不无功而返。

一串光辉的名字与这座城市的历史连接在了一起──紫川云、沙加、紫川星、云山河、卡缪──后世还得加上紫川秀。帝都城历经三百年战火，始终屹立不倒。

经过百年的征战，家族领地不断扩大，帝都已经不再是前线了，成为西川大陆上的三大都市之首，排名还在流风家族的“远京”和林家的“河丘”之上，是大陆上政治、经济、文化的荟萃点，其繁华令紫川家族全体为之骄傲。

帝国历七七八年八月的某天，从远东前线归来的一行人进入帝都，其主要成员包括刚被提拔的副统领紫川秀、卫队长古雷及其带领的四十名亲卫队成员，还有三个不情不愿的“倒霉蛋”。

白川：“大人，您究竟什么时候发发好心，放我们几个回远东啊？”

罗杰：“是啊，大家相识一场，您就当做好事吧。在你身边……我还是童子身啊，不想死那么早啊！”

明羽责备罗杰：“呸！你说的什么话，有这样子跟上司说话的吗？没礼貌！跟大人请求要恭敬有礼！”他掉过头来，对紫川秀一把泪一把鼻涕的哭诉：“就请大人看在下官上有八十老母，下有三岁小孩份分上，发发慈悲吧！”

紫川秀很无辜的样子：“哎呀，你们这么吵了一路了，还不累啊？我也很为难的啊，调动你们的指示是总参谋长罗波大人的意思啊。”

“看你的眼睛……还笑的那么贱，就知道你在说谎话了！”

“就是，罗波跟你还不是一伙的！”

“听人说，你对罗波用两瓶葡萄酒就把我们给全买下了，太瞧不起人了！我们每人起码值一瓶啊！”

“两瓶葡萄酒是买你们身上的装备！就罗杰你，最多值个瓶盖！”

一行人通过帝都巨大的城门进来。

“呵，我回来了！帝都，你的美貌依旧啊！”

帝都的道路十分洁净，道路两旁耸立着一排排笔直的梧桐树，一家家装饰华丽的商店，橱窗里各种商品琳琅满目，令人目不暇接，笑容满面的迎宾小姐在热情的招揽客人，来往人流熙熙攘攘，显出一派繁华的景象。

紫川秀回想起，六年前，就为了保卫这座城市，初出茅庐的自己，第一次领兵就与强大的流风军激战，时光流逝，六年过去了，现在在这帝都城的人还有多少记得起自己的呢？

紫川秀陷入了对往事怅怅的回忆，深深的体会到年华似水，前尘如梦的蹉跎感觉……

“少在那发呆了！快饿死我们了！”

“不供应伙食我们就回远东！”

“宾馆我们要住星级的！”

不用回头看就知道是谁说的了。

※ ※ ※

安置好了古雷和卫兵们，紫川秀和白川三人逛街。从战火纷飞的远东来到这种繁华之地，左看右看，什么都新鲜。罗杰扯住一个过路的年轻人问：“请问饭馆在哪里有？”

年轻人看看他们风尘仆仆，穿着土里土气，说话远东口音浓重，用帝都方言很不屑的说：“乡巴佬！”不理走了。

罗杰听不懂，回头问紫川秀：“大人，‘乡巴佬’什么意思？”

紫川秀若无其事：“意思是大陆上城镇区域居住民对非城镇区域居住民的一种统称，通常情况下不带褒义。”

罗杰：“……还是不懂。”

紫川秀叹口气：“那你总该记得我们是怎么称呼那些边境上村庄的那些穿兽皮的、从不刷牙洗脸的、一生只洗三次澡的那些土帽吧？”

罗杰怒气冲冲：“我是堂堂旗本，他敢这样瞧不起我？教训他去！”

五分钟不到，罗杰又垂头丧气的回来了，一只眼睛罩上了黑框，肿得老高，鼻血流个不停。

紫川秀悠悠问：“怎么样？教训他了吗？”

罗杰顾左右而言之：“今天天气真是不错啊……”

紫川秀“嘿嘿”一笑，跟白川小声说：“在远东，旗本算是很稀罕的高级军官了，但在帝都这里，满街随便乱走都是红衣旗本级别的，而且个个精通空手道九段。”

他声音大得刚好让罗杰听见。

明羽一边走一边左右张望：“听说帝都的女孩子都很大胆新潮的，看她们的衣着就知道了，啊！这个正点！”

他拦住了一个过路的女孩子，用他最优雅的姿态、最温柔的语气：“小姐，你相信一见钟情吗？就在看到你的一刹那，有支箭射入我的心中……”

“打劫啊！救命！”小姐根本听都没听他的话，逃跑了！

明羽不敢回头面对同伴们的眼神……

“我认为，这个城市的女孩子肯定有男性恐惧症，除此以外没别的原因可以解释！”明羽慷慨陈词。

白川：“知道啦知道啦，她们都是同性恋行了吧？玉树临风英俊潇洒气宇不凡的明羽大爷，您能不能放过我们？一路说了四十遍，我耳朵都听出油了！”

罗杰：“嘘，对面又来了个很正点的，相貌清秀绝伦，气质高雅大方，我打九十八分！”

明羽：“我打九十九分，绝世仙女啊！就是年纪小了点。”

白川冷眼看这两个臭男人的嘴脸，不屑的哼一声：“瞧你们那样！刚从监狱里放出来似的，一点风度没有！看我们秀川大人就多镇定，他一句话没说就……”

紫川秀一句话没说就跑了过去。

“没想到大人比我还抢先了。没办法啊，在远东憋了六年，他也是有血有肉的男人啊，急啊！”

“哈，你瞧他那样！忽然挡住人家女孩子去路，一句话不说，就死死地看着人家，准会挨个耳光！”

“看把人家女孩子吓得，脸色都变了？”

“没错没错，你看吓得她手上的提包都掉了──说起来我们大人也很可怜的，这么没有女人缘，难怪性格古怪啊！白川，你以后要多关怀他啊！”

“他们站着互相对望干什么呢？该到喊救命时间了！”

接下来发生的事情让他们不敢相信自己的眼睛：那个高贵大方动人的女孩子抽泣着一下子扑到紫川秀的怀里！

紫川秀温柔但是坚决地扶住她肩膀，凝视着她的泪眼，缓缓单膝下跪行了个吻手礼。

罗杰看得目瞪口呆：“这么容易就求婚了？”

明羽懊悔不已：“早知道我上就好了，原来帝都的女人真的很开放！”

“你们不许胡说八道！”

三人吓了一跳，隔着几十米他居然听得到小声说话？紫川秀的声音并不大，却清晰的像在耳边诉说一样。

紫川秀的声音有着从没有过的严峻：“这位是家族前任总长紫川远星大人的独生女儿、现任总长紫川参星大人的侄女、家族总长的第一顺位继承人──紫川宁小姐！马上行礼！”

罗杰、白川、明羽纷纷单膝下跪，低头行礼。

紫川宁的美丽是超凡脱俗的，飘逸的长发，如玉般光洁无瑕的瓜子脸，淡月般的柳眉，最令人心动的是那双灵动的眼睛，此时珠泪莹莹，但却并无损于她的美貌，反而凭添了一种扣人心弦的哀怨魅力。

她迎上紫川秀去，步伐姿势之优美无以复加，令明羽看得发呆、罗杰看得流口水、白川看得不爽（嫉妒啊）。

紫川秀暗叹一口气，才十六岁就有这种艳行媚止的魅力，成年后该如何的颠倒众生啊？

紫川宁：“哥，你回来了！”她已经控制了自己，短短一句话里面，蕴涵的感情复杂到令紫川秀不敢去深究。

紫川秀苦涩一笑，恭敬说：“紫川秀参见小姐！小姐近来一切安好？”

紫川宁一呆，没想到紫川秀竟会用这种上下奏对来回答她，一双深深妙目注视了他几秒钟，也换成了公务语气：“还好！秀川副统领近况可好？几时回到帝都的？”声音中却早没有方才的欣喜。

紫川秀：“下官于今早刚进入帝都城区的，未能及时去拜见小姐，深表歉意。”

“哦，那秀川副统领一路真是辛苦了！”

“下官不敢当，愿为家族服务。”

紫川宁无语，仿佛不知道该说什么了。紫川秀也无言。旁边的人，就算是迟钝如罗杰也看出，紫川秀已经失去了往日的洒脱与灵气，显得很呆板僵硬──他们当然不会说话打破沉默，只要紫川秀不好受就是他们最大的幸福！

白川暗想：“这对‘兄妹’实在很奇怪……”

“这几位是？”紫川宁仿佛第一次发现旁边还有人。

“他们是跟随下官调来帝都的远东军同事，快过来见过小姐。”

罗杰昂首挺胸的自我介绍：“下官罗杰。罗严格，原籍沙加人士，官居远东军旗本，年轻有为，奋发上进，前程远大，芳龄二十四，未婚，现欲寻觅一温柔贤惠善解人意之未婚女……唉哟！”

在他左右的明羽和白川目不斜视的收回拳头，仿佛那狠狠一击与他们没有半点关系。

明羽很有风度的行个军礼：“明羽。德里安，远东军旗本，现在秀川大人麾下任职。很荣幸能有机会认识小姐，请允许我向您致敬！”

白川行礼：“白川。加钠明，加西人士，现任秀川大人部下旗本。”

“哎呀，”紫川宁对罗杰和明羽不置可否，却对白川的介绍大感兴趣：“姐姐这么年轻就当旗本了，好能干哦，人又长得漂亮……”

白川不卑不亢的一个鞠躬：“全是有赖秀川大人栽培！”

“不知道白川姐姐这次来帝都住在哪里呢？”

“下官刚到，还没安排，估计可能是住兵站吧。”

“兵站不好，又脏又旧，不如你们住我家吧？”

“这个……”白川望向紫川秀。

紫川秀干咳一声：“这样不好吧，我们有四十几个人呢……”

“我家地方很大的，人多不怕，我爱热闹啊！”

紫川秀还在另外想理由的时候，罗杰已经急不可耐地开口了：“小姐既然这样诚意地邀请了，我看我们就恭敬不如从命吧？”

“就是就是，”明羽也很期盼着，前任总长的住宅，不定有多豪华阔气，还有美女相伴，回兵站去住的就是傻子了：“人家一片好意啊！”

紫川秀无言的点了头，打定主意，一找到房子就搬出来，现在拒绝的话就让紫川宁太难看了：“那就叨扰小姐了！”

紫川宁欣喜的回头横了他一眼，仿佛在责怪他还在叫她“小姐”，那种说不清的风情万种撩得多少次出生入死的勇者紫川秀心头狂跳。

白川等人都走了，悄悄问紫川秀：“大人，我看，小姐不会是你的亲生妹妹吧？”

紫川秀苦涩的点头：“她是紫川远星大人的独生女，我是远星大人收养的孤儿，没有远星大人，我和我妈都要饿死了……”

白川心头触动，没想到这个看似整天无忧无虑的人也有这么惨痛的回忆……

“你是怎么看出来的？”

“哦，从遗传学上一看就明白了，紫川宁小姐美貌如仙，大人您却……”

坐在马车里面，紫川秀望着繁华都市的一路灯红酒绿，与远东仿佛两个世界，心中一下无限感慨，我们之所以拼死奋战，就是为了守护这一片和平与宁静啊。

罗杰他们在后面的马车里，车厢里面只有他和紫川宁两个人。

紫川宁：“这么多年，还好吗？”

紫川秀心头暗叹，六年啊，别的孩子在享受少年快乐无忧无虑的六年光阴，他却是在战场上度过的，多少苦难多少哀伤──他亲眼看过最亲密的战友被魔族生生撕裂了吃掉，那种惨叫多少个深夜噩梦中时时将他惊醒；也曾潜伏在水虫密集的烂泥塘中一天一夜不敢稍动来躲避魔族的追杀；曾经被围困得粮尽弹绝，只有从死人身上割肉充饥；更不要提数十次的受伤，疼得半夜里失声痛哭……你怎么将这般深重的苦难，跟一个生活中最大的烦恼就是脸上的青春痘的少女解释呢？

紫川秀点点头，淡淡说：“还好，就是伙食太差了。”转换话题：“家族现在局势怎么样呢？”

“很好，有了杨明华总统领的英明领导，我们得以朝地狱方向全速度前进。”

“哦？怎么回事呢？”

“他好大喜功，四年里连续三次向流风家族发动讨伐，结果都被人家流风霜给打得屁滚尿流的跑了回来。元老会因此要他去做解释，他还装出一副忠心受委曲理直气壮的样子发表演说……”

紫川宁学着杨明华的口吻语气：“‘流风家族必将灭亡！如果这是错，就让我错，我不会逃避承认，错不后悔！’结果居然骗倒了元老会，让他安然通过了。”

紫川秀不动声色：“很有魄力的演说。把第一句除掉，后面几句，倒很像未婚女子爱上有妇之夫的表白。”

紫川宁笑得几乎跌倒。

“流风那边局势如何？我们连战连败，他们居然不过来还礼？这不像流风霜的风格啊？”

“哥哥你就有所不知了，流风西山病得快要死了，他的三个儿子各拥兵权在等着抢位置呢，流风霜是女儿，没继承权，他们却都忌她，把她调离决策中枢，到习冰城堡去担任前线指挥官了。”

“总统领这就没公德了，流风家族正在犯错误的时候，我们干嘛去打扰他们呢？想灭亡流风可以等他们窝里面打完了有空的时候，我们再过去啊！”

“才不是呢！我们总统领心里想的才不是灭亡流风呢，流风霜这个敌人的出现不知道让他多高兴！”

“怎么说？”

“以前他看谁不爽想免职，总还得辛苦找个理由‘贪污、渎职’的什么……现在好了，他只要拍拍他的肩膀：”给我把习冰城拿下！‘那个倒霉蛋算完了！从没人能在流风霜那赚得 便宜的。这半年边防军的统领像换走马灯似的更换，全是在流风霜手下吃了败仗被撤职的，而且全都是跟杨明华不和的，你说他爱不爱死流风霜了？“

“这样……斯特林没事吧？他是最反对杨明华的。”

“杨明华是很想让斯特林去跟流风霜好好‘谈谈’的，斯特林大哥也很想正面跟流风霜来一场正面对决的，听说他们在第二次讨伐的时候遭遇过，但没分胜负，但我叔叔紫川参星却死活不同意，把斯特林调入了禁卫军当副统领，使他没机会与流风霜再碰头了。”

紫川秀暗想：“大家都说紫川参星平庸无能，可是这个决定却是非常的明智的。”

“那你叔叔──总长大人，就不理会杨明华乱来？”

“我怀疑他都快得老年痴呆症了！”紫川宁说起这个就一肚子气，“我跟他说了几次，要提防杨明华，可不到第二天，他又……”

紫川宁学着紫川参星老态龙钟的样子：“这事啊，找杨明华去办吧，啊？你说什么，我听不见，大声点……哦，今天我精神不济啊，老了，趁早退休是正经，快不行咯！”

她模仿得惟妙惟肖，逗得紫川秀哈哈大笑，不过，他想，事情未必有紫川宁想的那么简单。他还记得六年前紫川参星新任总长那时锐气十足的样子，没理由短短的六年时光就让人老成一副这么胆小怕事的废物样子。

“以后，你就不要再去跟他说这种话了。”无论紫川参星是真傻还是装傻，这种话传到杨明华耳朵里面，紫川宁就有麻烦了。

“嗯！”紫川宁顺从的点点头，轻轻说：“你回来真好！把事情都交给你，我就放心了。”

紫川秀心头涌起一股柔情，紫川宁才十六岁，就已经显示出与其年龄不相应的成熟老成了，可见一个孤伶伶的女孩子在这种四面敌意的环境下长大，承受了多大的压力。他也轻声说：“你就放心吧。”

一时间两人无语，一股温情脉脉的气氛忽然充满车子，隔阂在两人心头的屏障无声中悄悄的消融……

“哇！这么阔气的房子啊！简直盖了！”罗杰看到紫川宁家的带花园游泳池的庄园式别墅，啧啧感叹说：“就我薪水，三万年不吃不喝也买不了。”

明羽对紫川秀：“大人，您妹妹有没有男朋友？可不可以帮下官介绍一下？下官跟随大人出生入死多年……哎哟，罗杰你干嘛打我？”

罗杰：“大人您介绍我吧！大人，您别信明羽的，他经常在背后说你坏话的！只有下官我对大人一直忠心耿耿！”

“胡说！你才经常说大人坏话呢。上次在远东时候，不是你骂大人‘净用膝盖思考’的吗？我当场就义正严词的批评了你！”

“你才没有呢，当时你说的是：”那是因为紫川秀的脑子就长在膝盖上啊‘，然后还’哈哈‘的大笑！大人千万别相信他的！“

“哎呀，大人，如果让宁小姐跟罗杰这种恶棍色狼结识，她会发噩梦的……”

“明羽是个花心萝卜头！大人我跟你说，我们留在沙加的那几个晚上，天一黑就不见他了，第二天早上才见他回来，累得跟连续打几个恒川会战似的，脚都提不起来了！衣服上都是口红印……明羽，老实交代，你干什么去了？”

“我是去关怀失足女青年，让她们知道人间还有真情在，让世界充满爱！大人事到如今，我就跟你说了吧，罗杰是个变态！他经常去女兵营那边偷窥──那边不是常丢内衣什么的吗？你去罗杰包裹里一搜就发现了，全都在那，一件不少！你说把宁小姐交给这种人，她能幸福吗？”

“这是很正常的业余兴趣爱好，我觉得跟收集邮票也没什么差别嘛！小姐跟我一定会幸福的！大人我跟你说，我掌握着明羽不可告人的内幕……大人，别走啊。”

“大人，您去哪里，我还有罗杰的丑事大曝光要跟你说呢，他……”

家里的风貌还是和六年前几乎没什么变化，紫川秀看着熟悉又陌生的庄园，走到那棵老橡树面前。童年时候用小刀刻下的痕迹依旧清晰，一切和六年前离开时候一模一样，只是人变了……

就在这一刻，紫川秀深刻的感到了：原来造成衰老的不是岁月，而是经历，自己似乎已经跨越了青年阶段，从少年直接进入了中年、老年。

他抬步走进房间，仆人恭敬的问好：“少爷，您回来了！”

紫川秀和善的点头作答，却嘲讽的想：“瞧，一模一样，连称呼都没变。”

一走进儿时所住的房间，他呆住了，真的完全和六年前刚离去时候一模一样！物品、书籍、床铺，甚至枕头上的枕巾。他在书桌前坐下，右手惯性的一摸，一方扁墨就出现在那里，甚至连位置都没变！

难道是没人进来过？紫川秀摸了下，却没发现灰尘的痕迹，看来房间经常有人打扫，他很迷惑……

“一模一样，是吗？”紫川宁不知道什么时候已经出现在门口了。

“而且连灰尘都没有，”紫川秀说：“怎么办到的？”

“这个房间我从不让别人进来，每个星期我自己打扫一次，然后再按原样子把东西摆回去。”紫川宁翘起鼻子，说不出的俏丽动人，“你那双臭球鞋我已经摆得怕了，每次动完它我洗七八次手，还洗不掉手上的味道！”

紫川宁说得很轻松，紫川秀却心头一阵抽痛，此般深情要怎样才能报答……

他下意识地想避开这次谈话，正在找藉口：“小姐，我……”

“肚子痛了要去卫生间是吧？你的肚子一到关键时候就出来帮忙！六年了，你找的藉口一点长进没有，还是那么老套！”

紫川秀悲哀的发现，紫川远星洞察人心的过人才能已经由他女儿紫川宁全盘继承，而且还发扬光大。

“宁小姐误会了，我的肚子其实一点不痛！不过我的头很痛啊，哎哟唉哟，一定是感冒了，我得马上躺一下子……”

“哼！”紫川宁往门外走，“就知道你会来这招！没用的家伙……对了，你床底下那堆黄色书刊我已经全部没收了！你另外再去买新的吧！出了街对面有个书店，老板一般把它藏起来，你就跟他说是我介绍你去的，我是老顾客了，他会拿最新的给你的。”

紫川秀真的觉得头好痛……痛得一个有两个大。

※ ※ ※

紫川家族在最高指挥体系分两个层次四个机构──

第一层次包括：总长府，总长是家族最高领袖；元老会议，由各个行省区域的民选代表组成。

第二层次包括：统领处，统领处由总统领主持，下面是家族的六个统领，负责具体行政事务的执行；监察厅，总监察长也有统领职衔，但是地位比其余六位统领要高，又比总统领要低，总监察长不归统领处管辖，他独立负责执行监督行政，直接向总长负责。

名义上说，统领处的成员是经过元老会议通过由总长任命的，并向总长及元老会议负责，所以总统领不过是总长部下的一名高级干部而已，但实际上，由于现任总长紫川参星的无所作为和总统领杨明华的野心勃勃，家族的大权逐渐旁落到统领处去了。就像紫川秀等高级军官从外地回来，第一个要去的地方绝对是统领处而不是总长府。

值班侍卫彬彬有礼但却冷淡的告诉他：“总统领杨明华大人的事务是很繁忙的，一个新任 副统领要见他，起码得提前几天预约。”

“明白了，”紫川秀说：“那我现在可以预约吗？”

侍卫翻看一下登记表：“总统领大人的行程表已经排到了下星期一，您能在那天午后 三点过来吗？总统领大人可以给您抽出五分钟。”

“可以的！”紫川秀一笑，反正自己的事情又不急，这样等于多放了几天假期。

此时一个精干的中年军官走过大厅，看到紫川秀就忽然停住了脚步：“嘿，这不是阿秀吗？回来啦？”

紫川秀回头，恭敬地行礼：“方大人您好！真的好久不见了！”

方劲是紫川家族现任六位统领之一，担任黑旗军的军团长官，为人正直爽朗，小时候曾经是紫川秀的战术教师，后来在反击流风的侵袭战役中两人并肩作战，交情很不错。能在这种充满敌意的统领处见到朋友，紫川秀也很高兴。

“好什么好！我的得意弟子回来都不来看我一下，你说我好在哪里？”

紫川秀心头一阵温暖，方劲明知道总统领杨明华很忌讳自己，还主动的来跟他打招呼，在这个杨明华权倾一时、人人畏惧的时期，对比世道人心、人情冷暖，实在很难得。

“下官是昨天才到的帝都，本想今天到统领处报到后就去拜会大人，没想到这么巧……”

“好好好，就别那么罗罗嗦嗦的了！”方劲一手揽住他肩头：“如何？住处还没定吧？

住我家怎么样？反正家里面两个死丫头也到了青春期了，整天叽叽歪歪就在那想男生呢，不

如把你送去当一份大礼！“他打量着紫川秀挺拔的身材，啧啧称赞：”小伙子长得好帅！有没有兴趣当我女婿？那两个丫头随便挑……“

“大人，”紫川秀急忙打断他话：“下官已经暂时住在宁小姐家里了。”

“哦！”方劲笑眯眯的：“难怪，跟宁小姐比起来，那两个臭丫头是没有竞争力了。不错不错，小伙子有眼光！”

紫川秀哭笑不得。

“今天是统领处开会的日子，阿秀你来干什么？”

“哦，我昨天刚调回来，现在要去报到，但说见总统领大人要预约……”

“这样子……”方劲一把扯住紫川秀，“我带你进去就是了！”

紫川秀犹豫：“可是统领处会议，以下官的身份……”

“怕什么！有我呢！”方劲推推拉拉的把紫川秀带进了会议室。

会议还没开始，宽大的长条桌子边上稀稀拉拉坐着几个人。

“来，我给你介绍！”方劲推紫川秀上前，“这位是边防军统领明辉！我的老搭档！”

明辉的外形气质与方劲截然不同，他斯文整洁，文质彬彬，戴着一副金丝眼镜，一副博学的书生样子。他很客气地和紫川秀握手：“恒川会战以三万人破八万魔族，秀川副统领很了不起啊！”

“哪里，大人威名远扬，下官是十分景仰的。”紫川秀说的不完全是客套话，别看明辉一副弱不惊风的书生样，但在最近的对流风家族的讨伐中，他表现得十分勇猛，身先士卒冲在部队的最前面，他的部队又冲在全军的最前面，第一个攻入了流风家族的边防重镇蓝岭，但在可怕的流风霜出现的时候，跑得最快的也是他，快得……

据说流风霜有一次是这样评价明辉的部队：“刚见到他们的时候，拿马刀就能砍到他们了；等马刀拔出来后又觉得长矛才够得到他们；转身拿起长矛时候他们已经跑远了，得用弓箭射才行；等你把箭搭上，他们已经跑得连大炮都打不到了！”

近来几乎所有的边防军将领都吃过流风霜的败仗，只有他没有，所以一个月前被提拔了做边防军统领。

“这位是雷迅统领，中央军统领，也是家族的‘第一高手’！”方劲说到“第一高手”几个字时，语气说不出的讽刺。

紫川秀知道雷迅是杨明华一边的死党，以一身“风雷神功”连续五年在紫川全军的竞技大会上夺得第一，所以称为“第一高手”。他还有一个出名的地方是，每次决赛前，他的对手都会莫名其妙的要不拉肚子、要不被车撞了、要不老婆孩子忽然被绑票，甚至在黑巷里面被人从后面用木棍敲傻了……结果都宣布弃权。

他皮笑肉不笑的和紫川秀握手：“小伙子很能干嘛！这么年轻就当副统领了。”暗中用上了“风雷神功”，存心要让紫川秀叫痛求饶出丑，否则，就废了他一只手！

一边的方劲觉得不对劲，刚要阻止，紫川秀简洁的说：“全赖大人栽培！”轻松的把手抽了回来，仿佛什么也没有发生。

“这位是罗明海统领，大本营幕僚长。”罗明海人已中年，样子看起来十分冷冰冰的，黑着张脸，看起来像全世界每个人都欠他钱不肯还似的，他也是杨明华的心腹。

紫川秀本来想与他握手的，可是对方全无伸手的意思，他又犹豫了，干脆自我介绍：“紫川秀参见大人。”

罗明海依旧是冷冰冰的样子，半天才从鼻子里面哼出一个：“嗯！”再无其他表示。

“你别理他，他是块木头样子，对谁都这样。”方劲不顾及罗明海就在旁边，说的毫不客气。

奇怪罗明海也没发火，只是从鼻子深处又发出一个：“哼！”

接下来介绍的是禁卫统领皮古，一个八十多岁的老人，老得早就神志迷糊了，紫川秀向他问好时，重复了三次他才听懂了：“哦，哦……你叫紫川秀是吧？哦，你这么年轻……我是皮古。”

在场的人尽了最大努力才控制住自己不至于大笑，他的口音模糊不清，把“皮古”二字读得就像“屁股”！

紫川秀满怀恶意的猜想：“杨明华安排这么个废物当禁卫统领，该不会是想方便将来造反吧？”

“这里有个和你一样，都是从远东赶过来的，哥应星统领，你该认识吧？”

紫川秀还是第一次见哥应星，马上被他的容貌气质所吸引。哥应星是个非常清秀的人，年轻时候必然是个美男子，柔软的头发不羁地散批在额前，已经有点发黄，淡淡的两道弯眉，看起来极其温柔。

看得出来，他是个病人，脸色惨白如纸，现时是八月酷暑，他居然整个人就裹在冬天用的厚厚的军棉衣里面，只露出个脑袋，还有点发抖，仿佛与病魔的搏杀已经耗尽了他最后一分生命潜能。但他的双眸，却依旧明亮如星，充满了深沉的智慧和疲倦，仿佛已经洞彻了世间的一切，在望向紫川秀的时候，又是那么深深的温暖和关切……那是怎样的一双眼睛啊！

紫川秀看得呆了，原来男人的眼睛竟可以这般的……无法形容的美。

紫川秀是第一次见到这么有魅力的人，一股敬意油然升起。就是这个奄奄一息的病人，是整个远东的中流砥柱，抵御了汹涌而来的魔族进攻；就是这个病人，始终主持着家族的正流，使得骄横跋扈的杨明华，六年不敢稍动；如果没有这个病人的庇护收容，紫川秀早在幼年就给杨明华所害……

紫川秀心头涌起酸痛的感觉：哥应星看起来是如此的孤独、脆弱……

两人眼神交会，哥应星的嘴角露出一丝笑意：“罗波跟我说过你的事情，”他的声音跟人一样低沉而富有磁性，“在这里好好干，别给咱们远东军丢脸，知道吗？”

他用的是上司吩咐属下的口气，紫川秀听起来却觉得非常自然，许多没说出来的话透过那双有魔力的眼睛已经都传达了过来：我们是自己人，多加小心！

紫川秀没来由的一阵感动，他深深的鞠下一个躬：“是，大人！”

两人心领神会。

“喂，我说哥应星，”方劲大咧咧的拍着他肩膀，“怎么搞成这样，弄得个脸青唇白的样子回来？”

哥应星淡淡一笑：“这几天赶路，有点不舒服。”

方劲笑呵呵的：“我说呢！知道的人呢，赞你操劳军务积劳成疾；不知道的呢，就在那纳闷了，不都说远东的娘们皮肤又黑个子又瘦，怎咱们的哥应星统领就一点不嫌弃，弄得这么个脸青唇白样子回来还很耀武扬威的？”

他很关切的说：“老兄，节制点吧？就算你身体受得了，这么副样子走大街上说你是紫川家族的统领，有损家族威名啊！”

在场人一起哄堂大笑，只有罗明海扯扯嘴角算是笑过了，哥应星边笑边骂：“你这个流氓！”

大门无声的打开了，侍卫军官在门口叫：“总统领大人到！”

全体人员起立恭候。

总统领杨明华实在是相貌堂堂，端正而威严的容貌，正气凛然。因为他练习波纹内功深厚的缘故，五十多的人了，还像三十岁左右的样子，自然而言就有其气度风采，眼神清澈明亮，目光中透露出关怀和慈祥，和蔼的笑容可敬可亲，怎么看都像个正直可靠的长者！

紫川秀微笑，因为他想起了紫川宁对杨明华的评价：“杨明华卑鄙到，连把牙刷都不能交他保管！”

杨明华对众人只是一挥手示意而已，却笑容满面地径直走到紫川秀前面，很老友的重重拍他肩膀：“我们的帅小伙终于回来了！”他上下端详着，呵呵笑道：“不错不错，罗波没有把你给饿坏吧？什么时候回来的？不通知我一声好给你接风洗尘啊！”热情得有如慈父长兄。

紫川秀行礼：“下官昨天刚到。今天来拜会大人，无意冒昧闯入统领处会议，实在惶恐无地，恳请大人允许让下官先行告退。”

“唉，你既然来了，就坐这里听一下也无妨啊！”杨明华很豪爽的说：“反正你也是副统领了，进统领处那也是迟早的事情了！”

“在进统领处之前先被你送进地狱！”紫川秀一点不为他的热情迷惑，摆出受宠若惊的表情：“大人如此错爱，下官怎敢妄受？统领职位乃紫川军人之最高荣誉，是仁、智、勇三种美德的完美结合，如此高位，岂是我等出身卑微之人所敢奢望？”

“哈哈哈！”杨明华越发高兴，似乎紫川秀的马屁拍得恰到好处，“来来，坐下吧！”

但紫川秀死活不肯坐桌子边，找张椅子在墙边坐下观看，一言不发。

会议的第一个议题是明辉统领提出的，讨论如何应付与流风家族在边界上的冲突摩擦。

所谓讨论，其实也是杨明华一人自说自话，其余几位统领几乎都不出声发表意见，像哥应星统领干脆就闭目养神了，他身体有病，谁都不能怪罪他。

接下来的问题就比较琐碎了，如黑旗军军团长方劲就黑旗军士兵薪水拖欠、伙食差、没有蔬菜供应等问题向大本营幕僚长罗明海责问。

罗明海淡淡说一句“已向后勤部门查问。”后就不发一言，任凭方劲吵得沸反盈天。

中央军军团长雷迅要求今年中央军可以优先挑选远东军校毕业的军官，理由是中央军素质比别的部队要差，这个提议马上就遭到了方劲和明辉的强烈反对。

方劲吵闹着：“士兵素质差那是因为指挥官是饭桶！”这几乎就等于是指着雷迅的鼻子骂蠢了。

明辉则冷静的阐述理由：“边防军是与流风家抗争的最前沿，没理由不把优秀的军官补充进来！”

三人吵得乱成一团，最后是杨明华支持雷迅，结束了这场争吵。

在整个争吵过程中，罗明海不发一言，哥应星闭目养神，不知道睡着没有，皮古已经睡得口水都流出来了。

接着又讨论了几个问题，杨明华几次问紫川秀：“阿秀有什么意见吗？说一下啊。”

紫川秀总是临襟正答：“承蒙总统领大人开恩赐下官一席之地，得以亲见各位统领大人风采，聆听高见，下官怎么敢以一己低俗浅见来扰乱各位大人的高瞻远瞩、深谋远虑呢？万万不可！”

紫川秀明白得很，自己身处不恰当位置，只要开口，无论对错，都是错！到时候杨明华一个“妄言干政”的罪名就把自己扣得死死的！

本以为早睡着的哥应星睁眼睛看紫川秀一眼，嘴角露出一丝嘉许的笑容。

“我有个问题。”等到大家话都说完了，哥应星有气无力的开口了：“在恒川会战中，秀川副统领俘虏到了一万多魔族士兵，其中有魔神王的第三女卡丹公主。此女我们已经带回了帝都，要如何处置，请示总统领大人裁决。”

杨明华：“以往抓到魔族俘虏都是怎么样处理的？”

哥应星：“一般都是送到瓦格拉的劳工营去当劳役，有些危险性比较小的精灵怪、矮人之类可以归抓获者所有，在奴隶市场上卖掉。但这个女孩子不同一般，她是我们抓到的地位最高的战俘，而且是魔族的皇族成员，

如果也照老办法处理的话，我们恐怕会有大麻烦的……“

哥应星话没说透，但大家都明白了所谓“大麻烦”意思：得知爱女被当奴隶贩卖，大魔神王怒气冲冲的带领几百万魔族潮水般杀过来，这种情形想想都叫人头皮发麻。

方劲一本正经说：“难道我们就要乖乖把她双手奉还，说：”大魔神王殿下啊，喏，那就是您的女儿，皮肉完好无损，连处女膜都没破！劳您费心清点好了，下次可别让她到处乱跑了，现在世界上坏人多多，碰上就不好了！‘“

满堂大笑，杨明华笑得直喘气，指着方劲：“你……你这个统领处第一流氓！”

“这问题确实难以处理。送回去，于家族威名有损，外人看了好像我们怕了魔族似的，留下来，又恐怕有后患……”边防军统领明辉也在低头考虑。

紫川秀听得一阵头大，当初抓到卡丹的时候，还以为是大功一件，可现在看……倒像是自己给统领处添了麻烦似的。

杨明华：“有没有得到什么口供？那女孩子的状态如何？”

哥应星苦笑：“她什么也没说，没有特许，我们也不敢动刑逼供。每天她就是吃、喝、睡──吃只吃麻雀肝、龙舌兰的心、燕窝什么的；喝只喝三百年的蜜露、过滤十七次的凌晨雨水；睡就更麻烦了，我们得抓来三百多只孔雀，全部拨光了毛给她做睡垫，周围五十米内不许有响声……一样做不到，她就要自杀，而且已经试过两次了，自己没死成，倒把看守吓得心脏病发死了一个了。”

“现在我不敢奢望什么了，只要魔神王陛下肯把他女儿接回去，我都情愿倒贴他一年薪水了！”

一阵大笑，明辉说：“搞不好大魔神王也是因为受不了才故意让她被俘虏，好把包袱踢过来。”

方劲：“总不能白白放了吧？这样，我们不如拿她做人质，跟大魔神王来谈判停战如何？说实在的，我们家族要称霸整个西川大陆，主要敌人是流风家族，跟魔族打，实在很无谓啊。”

雷迅：“好主意！不如就方劲你去跟大魔神王说如何？”

“你娘勒！你这么会说，怎么你不去？”在座的全部是紫川家的一流高手，但无论是以方劲或者雷迅的勇猛和浮夸，都不敢夸口说自己敢去见号称当代“无敌”的大魔神王。

“我有个提议，”皮古不知道什么时候醒了过来，老态龙钟颤抖的说：“要不我们从魔族战俘里面挑些人，让他们带信去给魔神王？”

“好办法！姜是老的辣！”杨明华大声叫好，其余人也纷纷表示同意。

只有哥应星反对：“我明天就回远东了，谈判事宜来来往往得拖上半年，我不能一直在这里等候啊！我看得换个人监护卡丹。”

紫川秀泛起不祥的预感……

果然包括哥应星在内，所有的人都把目光投向他。

“老子可不想英年早逝那么早！”紫川秀恨得牙痒痒的，急忙推辞：“下官以为不妥！因为下官刚回帝都，连自己的房子都没有，不便执行此任务。”

“你现在不是在宁小姐的家里住吗？”杨明华脸上满是慈祥的笑容，“就让卡丹也住那里吧，这样也不辱没她公主的身份啊！”

一群人全跟着起哄，方劲挤眉弄眼的跟明辉说：“多叫人羡慕的差合啊！”

明辉跟着坏笑：“可不是嘛？听说魔族的那妞水灵着呢！”这时候的他，看起来可一点不像统帅三十万边防军的家族重将。

“唉，这样子的美差咋就轮不到咱老方呢？”

“方统领，”紫川秀恨得想咬方劲一口，“您既然这么喜欢，不如您就接了去吧！”

“不行啊！家里母老虎厉害啊！”

哥应星也笑着说：“阿秀，人既然是你抓来的，就由你监护吧！”很明显，他这时候只求脱身，要找替死鬼，也不顾跟紫川秀是“自己人”了！

紫川秀狠狠地盯了他一眼，哥应星装做没看到，把头缩进棉衣里面，又是一副要死不活的病夫样子。

“好吧，作为总统领，我就拍板了！”杨明华笑说：“不许抗命！”

“大人……”紫川秀哀号一声，却没敢再出声，命令已下，抗命不遵是很大罪的。

“不许监守自盗哦！”雷迅不怀好意阴恻恻的说。

“盗了也无所谓嘛！”方劲仿佛已经不记得刚才和雷迅的争吵了，“搞不好阿秀当了魔神王的女婿，我们也不用打得那么辛苦了！”

“对对对，为了家族大业，阿秀，你要多努力啊！”明辉笑得喘气。

满屋的人一起“嘿嘿嘿嘿”的发出男人特有的坏笑声，让紫川秀怀疑这到底是统领处，还是大街上的春楼包间……

门被无声的打开，一个冷冰冰的声音传来：“紫川秀你还没死吗？”声音中蕴涵着刻骨的恨意和杀气。

有人敢在统领处会议上向列席人员挑衅！连杨明华一向的不动声色都变了脸色，沉声喝问：“谁？”

紫川秀已经霍然起立，怒目以视了：他听出这是帝林的声音了！

当紫川三杰之一的红衣旗本帝林走进来的时候，所有人都觉得会议室的温度下降了几度。

帝林身材颀长，步履间雄行阔步，英气逼人，容貌却有点女性化：柳月细眉，汪汪的美目，薄薄的嘴唇，笔挺秀气的鼻子，娇嫩如雪的肌肤，若不是他高大的身材，走在大街上非给浪荡子搭讪不可。

事实上他少年时期追求者还真是不下一个中队，但悲哀的是，几乎全部是男的，唯一的一个女子追求者却是同性恋。有人曾惊奇这样“柔弱美丽”的容貌竟然和他不羁的狂傲和冷酷气质配合得如此默契，形成他独特的魅力。

但在此时，没有人会把他当女人，女人绝不会有这么浓重的杀气和压迫力！此时的他， 几乎全身上下每一个毛孔都散发出挑衅的味道。

他是杨明华一边的得力猛将。

轻蔑地扫了紫川秀一眼，他首先向杨明华道歉：“下官听说‘好友’紫川秀副旗本已经从远东归来，由于急于与‘老朋友’见面，兴奋不能自制，竟至于打扰统领处会议进行，恳望总统领阁下责罚！”

帝林虽然是在跟杨明华说话，但充满恶意的眼神一直没有离开紫川秀的身上，仿佛怕他会不翼而飞逃脱他视线，可见对紫川秀这“老朋友”仇恨之深。

在场的统领们几乎都知道这段往事：往年紫川家族的青年三杰，紫川秀、帝林、斯特林三人在远东军校时曾情同手足，后来却爱上同一个女子林秀佳，经过一番角逐，帝林顺利捧得美人归，三人却从此反目，势同水火，紫川秀、斯特林等失败者一边，胜利者帝林一边。双方多次暗中决斗，互有伤亡，从此仇恨不共戴天。

结果是斯特林效忠家族总长紫川参星，帝林马上就投靠总统领杨明华，并以其过人才干得到杨明华赏识，多次破格提拔，二十四岁就担任红衣旗本职位，成为杨明华身边的得力打手。

“帝林，你也太放肆了！”杨明华厉声严色，仿佛已经愤怒得不能自制：“这是什么地方？看清楚了：统领处！是你随意进出吵闹的地方吗？”

帝林再次行礼道歉：“下官只是因为心急见到‘好友’秀川大人，实在不能自控，实在罪该万死！”他说的是“罪该万死”，却没有一丝负罪人应有的惶恐不安，语气中透露桀骜不逊的气势。

“不过这也难怪！”杨明华忽然换了口气：“你们年轻人嘛，就爱冲动，为了兄弟哥们义气什么事情做不出来啊？我就看在你是义气深重的份上，这次就不加责罚你了，下次记得不要了啊！”

“是，下官遵命！一定不会再犯了！”

他们两人就在那一唱一和的把个可以定死罪的，擅自闯入干扰统领处会议的罪名大事化小、小事化无……

“帝林，你闯进来找秀川副统领有什么事情吗？”

“下官多年不见秀川大人，心里思念得很，想请大人去做个单独的长谈，交流友谊…… 就是不知道秀川大人肯不肯、敢不敢赏脸了？”

帝林死死盯住紫川秀，嘴角挂着挑衅的微笑，两人对视一眼，目光如同两头饿狼在森林里相遇。

这等于是个决斗邀请了！紫川秀低沉的闷哼一声，却没有回答，好像在考虑该不该接受挑战，有没有赢的可能……

这也难怪，帝林的快剑是出了名的可怕，如果排名的话，绝对可以名列家族十大高手之一。

杨明华：“哎呀，帝林，你也太性急了点，你就没看到阿秀正在开会吗？他一定会说，我公务在身不能奉陪的。当然，这是个很好的理由啊，特别是‘好朋友’来要求‘畅谈’的时候。阿秀，我知道你一定会以公务为重的，是吗？”

杨明华这样劝解，不如说是把油往火上浇。

紫川秀脸色晴暗不定。

帝林冷笑着说：“阿秀小弟，该不会是在远东跟魔族打得多了，学到了他们的本领──不如你买个硬壳子缩进去，那就真正安全了！”

雷迅阴阳怪气说：“帝林，你不要把人家秀川大人逼得那么紧嘛！万一他哭了怎么办？”

帝林恍然大悟的样子：“对对对，我不该误解阿秀小弟的，以前我竟一直以为他是男的，你说好笑不？”

面对这么侮辱性的挑衅，连紫川秀也忍无可忍了！

他不顾方劲用力拉他袖子、哥应星连使眼色，昂首回答：“恳望总统领大人成全恩准，让下官可以与帝林红衣旗本好好地‘畅谈’！”

“这可真是令人感动的友谊啊！”雷迅阴笑着说：“我们有什么理由不成全这对友情深重的‘好朋友’呢？”

杨明华也点头赞成：“既然这样子，我就提前让阿秀离席吧！在统领处里面找个房间给他们好好的‘叙旧’！”

紫川秀和帝林同时鞠躬行礼：“多谢大人成全！”

帝林和杨明华交换一个眼色，转身首先向门外走去。

紫川秀正要跟上，后面方劲小声跟他说：“小心他的快剑！不要给他机会出手，封死他剑路！”又压低声音：“情况不妙，马上喊救命，我会冲进去干涉！没什么好丢脸的。”

紫川秀点点头，表示明白，但他倔强的嘴角却表明了：他已经打定主意，宁可战死绝不呼救。

哥应星没有说话，望着他，眼神中满是关怀。两人对视一眼，哥应星缓缓的一点头，紫川秀感激的向他一鞠躬，神色已变得坦然，仿佛已经放下心头大事。哥应星已经许下千金一诺：如果紫川秀有任何不测，他将负责保护紫川宁小姐。

在大家的目送下，帝林和紫川秀一前一后进了一个无人的房间，关上了门，于是传出叫骂声、搏斗声、拳风剑风声、家具破碎的哗啦声音……

开门的时候，活着出来的，将是谁呢？

幽暗的房间中，两个威武的身影在作势对峙着，杀气溢满了整个房间，生死将决于一刻……

“紫川秀，明年今日就是你的忌日！”

“紫川秀，就让我们多年恩怨，就此做一个了结！”

“紫川秀，你没想到有今天吧？哈哈哈，老天有眼，终于让我等到了！”

帝林冲房间门口方向一阵大喊，回头不满的看着正在悠闲的吃朱古力饼干的紫川秀，小声说：“好会偷懒你！我嗓子都喊疼了，该你了！你怎么在吃东西啊！”

紫川秀往嘴巴里送入最后一块饼干，含糊不清的喊：“帝林，就让我们来拼个你死我活！”对帝林小声说：“听他们开会废话了半天，不吃点东西怎么有力气演戏啊？秀佳还好吗？”

“紫川秀，你这个好色无耻的狗贼！今天我要替天行道除掉你！”帝林传音入密：“她很好！不过你不要一见面就问候人家老婆好不好？还叫得那么肉麻‘秀佳’，你应该改口叫‘帝夫人’或者‘嫂子’了！”

“哼哼，只怕你帝林没那个本事！”紫川秀传音入密：“真是小心眼的男人，当年要不是你赌骰子赢了我们，林秀佳怎么会嫁你呢！”

帝林传音入密：“那只能说明天意如此，林秀佳命中注定是我老婆的，你们要愿赌服输啊！”

紫川秀小声：“天意？才怪！后来我把骰子割开来，里面都是水银和磁铁！怪不得我和斯特林怎么抛都是‘一一二’，你随随便便就抛了个三个六！骰子还没停稳，你就屁颠屁颠跑去跟林秀佳求婚了！要知道，她本来喜欢的可是我啊！”

帝林小声：“少来！就算大家公平竞争也轮不到你啊，你当时虚岁还不足十六岁，鼻涕都没擦干净，我老婆哪只眼睛看得上你啊？”

两人对视一眼，彼此都变了脸色：“卑鄙小人！”

“乳臭未干的毛孩！”

“无耻之最！”

“你淫荡──贱人！”

“去死吧你──下地狱去！”

“你先请！”

……

帝林：“杨明华可是想造反哦！”他一脚把张椅子踢飞到墙上，砸得稀里哗啦。

紫川秀：“这不算新闻了，这句话我在远东每天听十遍，回来刚一天又听了二十遍。”

赶紧把自己坐的椅子挪开，生怕给帝林也一脚踢飞，那就只好坐桌子了。

帝林：“你在杨明华的暗杀名单上列第三，这算不算新闻？”

“哈！哈！哈！”紫川秀中气十足的吆喝着，声音震动整个统领处大楼，仿佛正在做生死打斗，小声：“哦，暗杀名单上还有谁？”

帝林传音：“哥应星名列第一，斯特林屈居亚军，还有就是家族总长紫川参星无缘前三名，排第四。”

“宁小姐没事吧？”

“你放心，小姐没事。杨明华还打算害死总长紫川参星后扶持她上台做傀儡呢！”

“要不要赶紧把这个消息通知哥应星大人呢？他或许还不知道……”

“他会不知道？什么事情瞒得过那个老狐狸？别小看他一副病怏怏样子，告诉你，杨明华曾经总共派过四起共十七名高手刺杀他！”

“结果怎么样？”

“没结果，那十七名身精力猛的高手从此消失，就好像在这世界上根本没出现过！第二天太阳升起来，我们却依旧看得到哥应星，奄奄一息，好像下一分钟就要断气似的，或许我们大家都死了这病鬼还能活一百年！他太精明了，整个远东都是他的地盘，杨明华的人根本进不了他身边。”

“但他现在人在帝都，杨明华不是大有机会……”

“杨明华想都不敢想！哥应星带了六千名卫队回来，个个对他忠心耿耿，又骁勇无比，除非发动大军攻击，杨明华绝对近不到他住宅的两公里半径！”

“那名列第二的斯特林……”

“斯特林担任禁卫副统领，轻易不出总长府，再说杨明华手上也没有能够无声无息致他于死地的高手──当然，我就例外了！你顺便告诉他一声，他部下的禁卫副旗本云河和方歌已经给杨明华收买了。”

紫川秀转身把个名贵的花瓶胡乱地砸烂，好让外面人知道：决斗正激烈着呢！

帝林很诧异的看着他：“某人就一点都不知道害怕的？某个既不是禁卫副统领，也没有六千精锐卫队保护，却又不幸名列必杀名单的、无关重要的、死了也没有人管的预备役副统领──劝你还是赶紧搬离开宁小姐的家吧！你横尸街头不要紧，别把宁小姐给吓着了，还要麻烦人家帮你收尸。”

紫川秀问：“杨明华手上实力如何？”

“极强！雷迅的十七万中央军掌握在他手上，如果真的打起来，一个钟头不到就能把斯特林的禁卫军连锅端！”

“有些什么高手？”

“中央军历来是家族第一精锐部队，军中高手如云，他们的统领雷迅虽然贪财好色爱慕虚名──不信每次你叫他‘第一高手’，他就马上满脸堆笑，但他一身风雷功确实惊人；幕僚长罗明海，一直深藏不露，到现在我还不知道他练什么武功；还有杨明华他本人也是一流的高手，他的波纹内功极其可怕……”

紫川秀托起下巴思考一阵，很认真的问帝林：“你看，我能不能跟杨明华说，大家忘掉过节交个朋友算了……既然杨明华有这么强大的实力，他还等什么？”

“公然造反的话，他顾忌哥应星、明辉、方劲等在外地统率重兵的统领。一旦哥应星举起‘勤王讨逆’的大旗，带领百万远东军掉转头杀回来，就算有中央军的支持，杨明华也招架不来的。”帝林用力的挥舞着配剑，发出“滋滋”作响的剑气声。

“那他现在有什么打算？”紫川秀说着又把一古董屏风打碎。

“现在他有两个打算：一、拉拢方劲和明辉，一旦两人中有一人被他收买，黑旗军和边防军就会相互牵制、纠缠，再无力干涉帝都动乱；二、他派我到远东军去，接替你的职务，想从内部分裂远东军。”

“要不要我把你的身份告诉哥应星大人？远东是他的地盘，不告诉他的话，你在那边什么事情也没法做，他会把你卡得死死的。”紫川秀说着又把一个古董花盆砸碎，发出响亮的哗啦声音。

“嗯，只能让哥应星知道！再扩散的话我就很危险了！现在我也不知道可以相信谁了。”

在分别的三年时间里，三个生死与共的朋友，一个鏖战碧血沙场，一个以身卧底伴狼共眠，一个赤胆无畏与杨明华正面抗争。现在帝林要走上沙场厮杀，紫川秀八五八书房、斯特林却在帝都这个和平繁华的“战场”上进行另一种战斗，无声无息，却更加凶险……

两人对望一眼，都在对方眼中看到深深的关切，手紧握，能感受到彼此间男儿热血的温馨、兄弟间的深情，心潮澎湃，却不能放声哭泣，一句堵在心中却没说出来的话：“兄弟，多加珍重！”

同样的九死一生，同样的热血忠诚，为了一个许久以前许下的承诺，一份无悔的忠诚，一个已经离去的却永远不会消逝，曾笼罩着整个帝都的巨大身影：紫川远星。

帝林忽然想起：“阿秀，你不能就这样完好无损的出去，他们会怀疑的，我看得……”

帝林一阵拳打脚踢，好给紫川秀留下点“决斗”的痕迹来。

紫川秀：“停停停！打够了没有？我看你怎么越打越上瘾的样子？”

帝林悲痛的道：“你要知道呀，不得不对自己的好兄弟下手，我的心情是多么的痛苦啊！这种心灵上的痛苦，比你肉体的疼痛更难受啊！”

紫川秀：“你笑得那么开心，不如就让你的肉体受苦，让我来承担良心谴责好了。”

又是一顿死命的痛扁……

帝林：“还缺点伤口和血才逼真……”

紫川秀奄奄一息：“我不行了，你干脆真的捅我一剑算了！”

“唉，既然事到如今了，我就拿出来吧……”

紫川秀双眼睁得老大的看着帝林从衣服里掏出来一个化妆盒子，一个颜色瓶：“这是……这是……”

“哦，这是化装成伤员用的颜料，这是冒充鲜血的红墨水，都是稀罕东西哦！我今天是特意为你准备的。”

“我才没问你这个！既然有这种东西怎么不早拿出来，害得我……”

帝林诡异的笑笑，凑到紫川秀耳边小声：“答案Ａ因为刚才我忘了！答案Ｂ其实我是故意的！答案Ｃ因为某人在生日派对上趁吹灭蜡烛的黑暗时机偷偷亲了我老婆一下。答案Ｄ所以我等这天很久了！你愿意相信哪个答案呢，我的阿秀小弟？”他在紫川秀耳朵上轻轻亲了一下。

房间的门终于打开，帝林红衣旗本从里面昂首挺胸的走出，弹弹笔挺制服上的一丝灰尘，轻松的拍拍巴掌──显然决斗赢得不费吹灰之力！

紫川秀满身伤痕奄奄一息的躺在血泊中，用尽全身最后力气，戳指大骂：“帝林，你这个卑鄙无耻的家伙！”

※ ※ ※

“阿宁，我爱你！”晚饭后，紫川秀阅读了收到的邮件后，深情款款的对正在喝茶的紫川宁说。

“哗啦”一声，白川手上的茶杯掉在地上；罗杰一阵强烈的咳嗽，吃了一半的蛋糕噎在喉咙里，喘不过气来；明羽的嘴巴张得可以塞下两个鸡蛋，吃惊得──连罗杰趁机摸了他钱包都没有发现……

紫川宁只觉得心头狂跳，呼吸紧张，脸上热得像有火在烧。那是喜悦的火焰在燃烧啊，一直以来，朝思暮想、苦苦期盼的不就是等待心上人说出这句话吗？今天终于……

“我爱你！”紫川秀神情庄重，“所以，借我点钱吧！该死的统领处，决斗明明是帝林挑起的，他们怎么把损坏家具的付款账单寄我这里来了！上个月的薪水都用去填天梦酒楼那笔烂账去了。说到这里，我还没跟白川你这臭丫头算账呢！哎，阿宁，你去哪里，我话还没说完呢，不要走啊！”

“真是的，现在的年轻女孩啊，连人家告白都没听完就跑，对爱情一点诚意没有！世风日下啊！”

紫川秀叹了口气，转向白川，深情款款：“白川，我爱你……”

第一集 凯旋落魄

第三章 - 帝都风云

佣人来通报，禁卫副统领斯特林来访。

紫川秀大喜，迎出客房，久别三年了的两人见面，十分的欢喜。

此时的斯特林年龄二十三岁，正处于人生最辉煌的青春颠峰时期，浑身上下散发出热烈的活力。他个子中等，精神的平头发型，浅棕色的皮肤，锐利的眼神，非常的英俊──与紫川秀的纨绔子弟似的细皮白肉的散漫、帝林狂傲冰山似的冷峻不同，他是那种充满男儿阳刚气概的、军人特有的干脆俐落气质的英俊，光明磊落的作风，端庄的举止，明快的风格，爽朗的气质。

后世的历史学家曾经崇拜的将斯特林称为“黄金时期的标准军人典范楷模”，而与其同时代的紫川秀的评价是：“斯特林天生就是当军人的！”

紫川宁也曾将家族三杰的气质做过比较：“斯特林是头猛虎，具有王者之风；帝林像条眼镜蛇，冰冷而残酷，难以亲近；至于紫川秀，无法形容，只好说他像条鼻涕虫……”

两人为求保密，在花园里面谈话。

“听说今天你去了统领处？都见到了些什么人呢？”

紫川秀将今天发生的事情一一描述，斯特林听得很仔细，最后长叹一声：“难为帝林了！他的处境最危险，他的心理压力一定很大。”

“不过他提供的情报确实很有价值。你那边的两个内奸打算如何处理呢？”

“我心里有数就可以了，现在动他们岂不是明摆着告诉杨明华，帝林是我们的人。”

“二哥，我心里一直有个疑问，既然谁都知道杨明华不是好人，紫川参星总长为什么还不调回远东军来对付他？难道参星总长真的像外面所说的那样……”紫川秀把一个“蠢”字吞回去。

“没有人知道紫川参星的真实面目。”斯特林发出一声感慨：“就算我可以算是他最亲信的部下，我也常常觉得看不透他。”斯特林竖起一根手指，意味深长的微笑：“不过他绝不是蠢人！不也有很多人说你是笨蛋、纨绔子弟、花花公子、低能儿吗？”

紫川秀莞尔一笑，他想起了罗杰、白川和明羽。

“至于调回大军来对付杨明华的事，是不现实的。要对付十七万中央军，我们起码要在远东抽调二十万军队，在边防军抽调十万、黑旗军抽调八万部队，这么大的部队调动绝对瞒不过杨明华的耳目，只会逼得他狗急跳墙马上造反，那我们都完蛋。”

紫川秀苦笑：“那大家是各有所忌了！”

“对，谁都不敢撕破脸皮公开对抗，现在大家都是暗着来。”斯特林语重心长的说：“帝林对你的劝告是真的，多加小心！帝都最近有很多人在黑巷里被暗算了，每天清早起来垃圾工人都要收一大堆尸体，很多有头有脸的大人物就这样完了。上个星期我的副手舒副旗本就在酒馆里喝醉后被人带走，三天后我们在护城河那里发现他的尸体。”

“那你……”紫川秀太了解自己好友的性格，他绝对不会就这么算了的。

“哦，没什么。不过前两天听说雷迅统领的干儿子雷小云旗本，被人发现死在情妇家里。治部少（帝都的治安机构）认为这是一桩入室抢劫案，现在正在那些无业游民、地痞无赖中搜寻凶手呢！这真是不幸的意外啊！”

紫川秀哈哈大笑，平时一本正经的斯特林幽默起来更让人发笑。

“所以，阿秀，你有些什么打算？”

“哎呀，听你说的这么危险，老实巴交、胆小怕事的紫川秀只好远远的躲开，等你们这两个巨头清算完了，我再回来跟胜利者握手好了。”

“老实巴交、胆小怕事？是说谁啊？”

两人对视一眼，都在对方眼里看到盈盈笑意。

“来帮我吧，阿秀！一同效忠总长。”

“斯特林，我记得很小的时候，你、我还有帝林，都已经在过世的紫川远星大人主持下宣誓效忠紫川宁小姐了，难道你忘记了吗？”

“我记得的，但现在的情况下，我们只有帮助紫川参星大人对付杨明华才能保护小姐啊，不是吗？”

紫川秀不出声的笑笑。

“我知道，你在为六年前那件事情怪参星大人，但那时候参星大人刚接任总长位置，政局都由杨明华操纵，他不得不和杨明华合伙对付你的啊！不过事后他常跟我说，好后悔，不该让你这样的功臣受屈辱。何况，现在你和他都有共同的敌人杨明华，反正怎么样杨明华都不会放过你的，你只有跟我们联手才有活路啊！”

紫川秀笑笑：“让我考虑一下──听说你快要和李清旗本结婚了？”

斯特林也笑，紫川秀有一样绝招：谈到不喜欢的话题时就会：“让我考虑一下！哎呀，那里有只老鼠爬过；哎呀，那只鸟好大哦；哎呀，今天月亮很圆啊！”

他也不逼紫川秀，点头说：“是啊，打算是在处理完危机后再举行的。”

“听说李清旗本是李氏家族的成员，是帝都的名门啊！”

斯特林扬扬眉毛，平淡的说：“听说是吧。”口气并没有表现出应有的喜悦。

紫川秀敏感的听出了斯特林的不悦，立即转换话题：“我在远东带了一批精灵怪回来，给你们送两对吧！”

“太好了！我一直想找个精灵怪当佣人，可是市价卖到三万元一个，还是你们这些在外面带兵的有钱啊！”

“说的什么话，整个家族军队就你们禁卫军的制服是镶金边的，还说没钱！说好了，这是当结婚贺礼的！”

“少来！一样算一样，你不要给我打混了！贺礼另外算！”

“现在我们这边这么乱，真怕流风家趁机过来插一脚。”

“这你就放心吧！姓流风的也没空啊！他们家长流风西山快断气了，他们也在忙着争权夺利哪，跟我们一样腾不出手啊！流风西山的三个儿子没一个成器的，搞得老爸犹豫不决，不知道把位置传给谁好，每个看起来都比另外两个要蠢一点。”

“老天保佑，幸好流风霜是女的，没继承权，不然我们有麻烦了。”

“是啊，不过听说流风西山已经下令封流风霜为‘终身监国统领’了！”

“这是什么意思？”

“意思是说，流风西山对哪个儿子都不放心，无论他们谁继承，只要有流风霜的辅助，

流风家族大概也亡不了吧？“

“真是用心良苦啊！听说你在第二次讨伐的时候遭遇过流风霜部队，怎么样？”

说到这里，斯特林一声长叹：“流风霜，真乃人杰！当时我们已经把流风明、流风清的将近十万人的部队给合围了，当时他们已经开始溃散了，就差一口气我们就可以开始打歼灭战了。就在这时候，流风霜的部队出现了，不打旗号，人数不到八千人，全部是骑兵。

“当时我、方劲、明辉、还有扬厉（当时他是边防军统领）四个前线指挥官谁也没把那八千人放在眼里。方劲只是派了三个步兵方阵去拦住他们──理论上是没问题的，三个步兵方阵应该是挡得住一个骑兵师团的。谁知道那三个方阵十分钟不到就给流风霜砍成了马刀碎片，她的部队太勇猛了！又把扬厉的一个步兵师团给打散了，就这样一直冲入了包围圈中。

“我们才知道有点不妙，想调动主力来拦截他们，已经来不及了！一杆白底大旗高高升起，上面就一个血红的‘霜’字！被围困的流风军一看到这面旗帜，马上发出惊天动地的大喊‘万岁！’‘霜大人到了，我们得救了！’‘杀光紫川家的狗贼！’他们打了一天，本来早已疲惫不堪失去斗志了，可是流风霜一到，马上就像吃了兴奋剂似的，杀声喊得我们这边都心惊胆跳……

“流风霜一个女孩子不顾箭如雨下，居然脱下盔甲赤膊站在大旗下，让整个战场敌我两方都看得见，高高挥舞着马刀，大喊：”流风家的士兵们，你们难道连女人都不如吗？给我争气点！冲啊！‘那种气概实在让人心服。她的卫队也是疯子，全部赤膊用身体来替流风霜挡箭，一个倒下另一个就马上替上……

“结果流风军疯了似的冲我们杀来，明辉那滑头蛋一见到流风霜的大旗马上就往回撤，速度飞快；扬厉还不清楚状况，居然下令死守战线，结果他的部队马上损失惨重，溃不成军；幸好我和方劲联合断后，边打边跑，被她追了几百公里还放不过，一直到边防线上得到明辉边防军的接应，流风霜才停止追击。”

斯特林又露出一丝骄傲神情：“不过我敢说，我的部队不比她的差，在她的强攻猛打下，别的部队都是一冲即溃，就我们还能保持着秩序！近千里追击，她始终拿我没办法，甚至在最后的一次交锋中，她还吃了我的亏呢！”

他转头看紫川秀：“哎，你怎么……怎么……睡着了？”

“废话了！听你那么多无聊往事，我不打瞌睡就怪了！”

※ ※ ※

一走进客厅门口，斯特林恍如电击似的一愣，呆住了。

“有刺客？”落后他一步的紫川秀马上反应，加速冲入客厅，做好了战斗准备，四下张望……

沙发上坐了白川、罗杰和明羽三个活宝，正毫无忌惮的分享紫川宁家里准备给客人的食品。

“没问题啊！”紫川秀顺着斯特林直勾勾的眼神望过去，发现了第四个人，虽然也坐在沙发上，却端庄正坐，对桌面上丰厚的食品毫不动心。

美丽端庄的魔族公主卡丹。

“没什么不对吧？”紫川秀捅捅斯特林的腰。

“啊，哦，什么？”斯特林语无伦次，“有什么不对？”

紫川秀古怪的朝他瞟了一眼，没说话。

斯特林马上恢复了正常，大步走进客厅。

看着他的背影，紫川秀眼中满是忧虑：“但愿不是如我所料……”

罗杰、白川还有明羽马上起身敬礼，斯特林以过人才干、迷人的风采和人格魅力一直是家族青年一代军人的偶像，像白川他们，可能不认识家族总长、总统领，但却不会认不出斯特林。

罗杰等人对他已经是仰慕已久了，虽然是第一次见面，但他们都有种同样的感觉，斯特林今天状态不正常……

摘自白川统领的私人回忆录《在大人身边的日子》：“……他（斯特林）回礼回得很端正，问候的话语也很得体，甚至还坐下来跟我们分享了一个冰冻西瓜，很亲切的指点我们在武学上的疑惑，一切都很正常，但不知道为什么我总感觉到他有一丝魂不守舍的感觉，十分异常。我对自己说，可能这就是所谓女人的直觉了吧？”

日后另一个在场人员──军务统领罗杰统领的说法是：“你别听白川那鬼婆娘又在那胡吹什么‘女人的直觉’了，她那本回忆录纯粹是为了骗钱找枪手写的，当时就是白痴也能发现斯特林大人精神不稳定了！否则的话，像斯特林大人这样的高手，怎么会在切西瓜的时候，差点连自己的半只手掌一块切了下来？他又怎么会连续问了我们五次‘你们什么时候回帝都的？’‘你们回帝都是什么时候？’‘什么时候回帝都的，罗杰？’……每次我们都答得清清楚楚，但隔不到三分钟他又问‘什么时候……’”

幕僚长官明羽统领给他补充：“还有啊，我们的秀川大人一直站在旁边，一言不发，奸笑得像两个杨明华加一个雷迅──看他那坏笑就知道了，肯定有事情发生了！”

※ ※ ※

斯特林从紫川宁家里辞别，紫川秀送他回家。

“今晚的星星很亮啊！”斯特林用下重大结论的口气，很郑重的说。

紫川秀抬头看看乌云密布的天空，扬扬眉毛：“没错！”

“月亮也很圆啊！”

“是的。”今晚其实并没有月亮。

“我们帝都的街道多干净！”

“正确。”紫川秀不小心一脚踩到只死猫身上。

“其实你不必出来送我的，你还有那么多事情要忙的……”

“废话。”

“……”

“……”

“真是很多谢你的礼物了，李清会很高兴的。”

“不必了。”

“紫川宁小姐还好吗？今晚我没见到她。”

“还好。”

“她叫什么名字？”

“卡丹。”

两人停住了脚步，紫川秀直盯着斯特林的眼睛，斯特林正在回避他的视线。

沉默。

紫川秀开口一字一句说：“全称是卡丹公主，当代魔神王的第三女儿，于第五次恒川会战中被我抓获的，现在统领处令我监管。”

“你早发现了？”斯特林口唇颤抖，再无平时镇定自若的硬汉风范。

“我不是瞎子。”

“觉得我很无耻是吧？”

“不，”紫川秀歪着头想了一下说：“一般的无耻而已。”

“我有未婚妻了，而且她很爱我。”

“我知道。李清是个很不错的女孩子。”

“她是大魔神王的女儿，魔族的人。”

“而且还是魔族中的皇族呢！”

两人又停住脚步对视片刻。

“怎么办？”

“你想听我阐述一下，作为家族的高级军官应该如何的克己奉献、无私无我、牺牲小我完成大我的壮丽精神和豪迈气魄吗？”

“滚你妈的！”

“……”

“抱歉，我太激动。”

“没关系，不过这种事情有好几种的解决办法──你想听长期解决、中期解决还是短期解决呢？”

“先说长期的吧。”

“长期解决又称‘一劳永逸’法。方法一：在房顶天花板上打个结，踩在凳子上，把脖子伸进去，把凳子踢掉；方法二：单枪匹马跑到大魔神堡去指名找魔神王单挑；方法三：在每年一月一号的阅兵仪式上当众把杨明华干掉。你喜欢哪个？”

“……”

“不喜欢？不要紧，我们还有中期的解决方法呢！比如拿把剃刀把自己给阉掉，不过在技术上有一定难度就是了，在有效性和安全性方面不如上面所提方法……”

“闭上你的臭嘴！”

“或许你可以学那些鸟毛没长齐的中学生一样，明天就去买十一朵红玫瑰，送去给卡丹小姐，每天夜里在她窗口下守候到天亮，给她唱情歌弹吉它，看到她的倩影就心头狂跳──只是你未来的岳父可能是出乎意料的严厉的哦！”

“我叫你闭嘴！”

“也不喜欢？那就只好用最后一种办法了，反正卡丹是我监护的，我把她往哪个无人的房间里一关，再把钥匙给你……”

斯特林当面狠狠一拳把紫川秀打翻在地。

紫川秀慢慢爬起来，接过斯特林递来的手帕，擦去嘴角的血，慢慢开口了：“至于我，我是宁愿你死也不愿你走这条路。死毕竟只难受一次。”

紫川秀声音低沉：“放弃吧，兄弟，这根本是疯狂。要知道，只要有一丝希望我都会帮你的，不惜肝胆涂地，但是这……你已经不是十五岁了你！这只是一时冲动罢了！她根本都不知道你是谁！”

斯特林一言不发，两眼无神，仿佛在认真聆听，又仿佛在神游九天……

“我是第一次有这种感觉，”斯特林声音微弱，口气却坚定：“我爱她。”

“见鬼了你！”紫川秀小声嘀咕：“那你又爱李清？”

“那是不一样的！我对李清那是……”斯特林欲言又止，忽然说：“阿秀，你知道，男人最大的不幸是什么吗？”

“不举！”紫川秀脱口而出回答。

两人都吓了一跳，面面相觑。

紫川秀小心翼翼的试探着问：“斯特林，你该不会是……你还这么年轻就，啊，真是不幸啊，你要看开点啊，人生在世，英雄豪杰多有不得意的……”

“滚你妈的，你才那个呢！我说的‘不幸’不是这个意思！我问你，男人第二大的不幸是什么……”

“老婆跟别的男人跑了，临走前把房子卖了，还带走了家里的保险箱和钥匙！”

“这你就错了！”斯特林仿佛下定了决心：“比这还惨的事情有的是！比如说，一个血气方刚的男子下班以后去酒馆喝多了两杯，等醒来时候发现自己躺在一张陌生的床、陌生的房间里，旁边躺着一个往日很熟悉的女同事，她没穿衣服还哭哭啼啼的告诉你她是第一次，本来不想的可是你，实在太强壮了，她抵抗不了没办法，接着房间门忽然就被打开了，闯进来一个很威严的老头和一个身高超过一米九的彪形大汉，自称是女孩的父亲和大哥，他们很和气很讲道理的给你两条路走：要不娶他女儿，要不把自己阉了，你可以自由选择……”

“哈哈哈哈！”紫川秀笑得弯腰，全身直颤抖：“哪里有人这么蠢会中这种现代仙人套的！”

斯特林一言不发，脸板得铁青。

“哈哈哈哈……”紫川秀看看斯特林的脸色，笑声越来越小，最后小心翼翼问：“斯特林，这该不会是……”

斯特林沉痛的点点头。

“真的？”紫川秀目瞪口呆，一脸的不敢相信。

“真的。”斯特林语调中含有无限的悲哀和无奈。

“哦，”紫川秀茫然的点点头：“我明白了。”

斯特林警惕的望着他：“你敢再笑出声一次，我杀了你！”

“没有啦，”紫川秀强忍着让脸部的表情不至于失控：“这个……我非常同情你的不幸遭遇，谨代表全体男性同胞对你表示哀悼和最真挚的慰问……”他飞快的向后一跳，躲过了斯特林满含怒火的一拳。

一阵嬉笑追打以后，两人气喘吁吁的停住了脚步。

“斯特林，那现在，你打算怎么办呢？”紫川秀的语调转为严肃。

斯特林神情迷茫：“本来，没遇到卡丹之前，我想就这样算了吧。李清长得漂亮，和她在一起彼此也不讨厌，说不定相处久了就会有爱情的了。”他苦笑：“谁知道，直到今晚我才明白，喜欢一个人的感觉，原来是这样的……”他语调渐渐低沉下去了。

紫川秀皱眉说：“可这不是解决问题的办法啊。”

斯特林惨淡一笑，看到路边一个小酒馆，回头说：“解决问题的办法？我倒是有，一醉解千愁啊！进来吧，我请客。”

“哎呀，不行啊！我明天还得去行政处报到呢！杨明华安排我去那当副处长，今晚不能喝酒的……”

斯特林理也不理他，自己先走进了酒馆。

紫川秀判断出：“不好，这家伙是认真的了！明明李清这么好的女孩子不爱，却爱上了魔神王的女儿──什么世界呦！爱情？分明是头脑发昏！”

※ ※ ※

帝国历七七八年八月酷暑的这一天，斯特林二十三岁，帝林二十四岁，紫川秀十八岁，紫川家族的三杰还在时代大潮的漩涡中身不由主的打滚、挣扎，并没能主宰时代潮流的脚步和方向。不过，距离这样一天，也越来越接近了……

“阁下自称新来的秀川副处长？”把门的警卫一副听到世界上最好笑的幽默样子。

“是的。”紫川秀自知理亏，低声下气回答。

昨晚与斯特林狂醉后不知道为了什么理由，忽然和流氓打架──经过这件事情，紫川秀发现了两个真理：一、两个烂醉的一流高手加起来战斗力等于一头猪；二、帝都的水沟实在很臭，特别对那些打架输了被扔进去的躺了一夜的人。

结果早上被收尸的垃圾工人弄醒后，紫川秀也来不及回家换衣服就直奔行政处，结果……

“证件呢？”

“没带，放家里了。”更有可能是被那些流氓搜身时候连钱包一起拿去了。

“哦哦，又是扔家里了。”警卫一副很理解的样子，粗大的警棍拿在手上摆弄着，“小弟，每个月都有三五个人到我们这里来捣乱的，不过像你这个造型的，还真让我开了眼界啦！”

他皱皱眉头：“这么重的酒味！天，你身上黄黄的是什么？屎还是泥？脸怎么给人打得跟熊猫似的？”

“拜托了，”紫川秀小声哀求，“我要跟你们哥珊处长报到，时间已经过了！”

“嗯嗯，昨天总长还来跟我报到呢，我都不急，你急什么？”警卫摆明是不相信的样子，当然，紫川秀不得不悲哀的承认：他不信得完全有道理。

紫川秀向四面看了一下，没人注意这里，他深呼吸一口气：“得罪了，兄弟！”他轻轻一拍警卫的肩膀，警卫马上一声不哼的就软倒了下来，紫川秀赶紧扶住他，装出是在靠墙打瞌睡的样子。

“处长办公室在哪里？”

被问到的工作人员无不大惊失色，只能把手胡乱的一指，而且方向各不相同，所以说紫川秀居然能找到正确地点实在只能归功于奇迹了。

门口的女秘书被突然闯进的野人吓得花容失色，死命的拦住他：“你不能进去！你没有预约……快来人啊，警卫啊！”

紫川秀已经闯了进去。

宽大的办公桌后面，一个年轻女子在低头审阅文件，并没有因为紫川秀的突然闯进而受惊抬头。

依靠男性本能，紫川秀马上给她打了八十五分。

“请坐，秀川副统领，你已经迟到了十五分钟。”哥珊副统领抬起头来，紫川秀这才看清她样子。大概三十岁上下，五官清秀，只是全无表情显得冷冰冰的，戴着一副粗框的近视眼镜，声音平板丝毫不露喜怒哀乐。

哥珊挥手示意秘书出去。

“哦，大人，对不起，原因是这样的……”

“我无意干涉你的私人生活，但既然你是我处的一员，希望你能遵守我处的规章制度，不检点要有节制的，明白了吗？”

分数自动降到三十五，紫川秀马上把她归入渴望被爱却由于长期得不到满足而心理扭曲，从而对别人幸福充满仇恨的老处女类。

“大人，对不起，下次……”

“感谢你的对不起，它对我们相当有用啊，说不定可以追回因你迟到而浪费的时间。”

哥珊讽刺的说：“另外，有件事情我要告诉你，我们的品级相同，都是副统领，所以你不必称我为大人。”

“是，大人，哦，不，哥处长。紫川秀现向您报到，服从您的调遣。”

“秀川副统领，有件事情……你是不是愿意帮我个忙？”

“听候您的吩咐，愿为大人效劳。”

“马上从这里滚出去，回去洗个澡、刷个牙、换身衣服才回来上班！”哥珊薄薄的嘴唇紧抿着：“因为你的缘故，我们要多花三瓶空气清新剂了！”

※ ※ ※

紫川秀端坐沙发上，对面是白川、罗杰、明羽、紫川宁、卡丹几个人，个个神色庄重，表情严肃，绷着张脸，嘴巴紧闭，仿佛一开口就能从里面跳出只青蛙来。

紫川秀叹了口气，摆摆手：“无所谓，各位，请笑吧。”

“哈哈哈”、“嘿嘿嘿”、“呵呵呵”……

只有卡丹还保持点魔族公主的矜持，抿嘴浅笑。

“大人，您眼睛上的两个黑框……哈哈哈，就像只熊猫。”

白川展开张《帝都晚报》报纸，大声朗读：“今日趣闻，今日有一精神病人，自称为从远东新调回帝都的秀川副统领，忽然打伤值班警卫，进入行政处捣乱，并闯入哥珊处长办公室，遭到哥珊处长的驱逐。目击证人之一，行政处的女职员金美丽小姐称（此处出现一个臃肿、一脸蠢相、奇丑无比的女人照片，正做出楚楚可怜状）：”好可怕好可怕哦，他还想非礼我呢！对我……哎呀，叫人家怎么好意思说嘛……‘而此事件的主要当事人哥珊处长对此并没发表任何评论。

“根据治部少的初步调查结论认为，这可能是三天前精神病院围墙倒塌的后果，现已经展开调查，务必将此一具有攻击性心理的极其危险的精神病人抓回，让广大帝都市民安心。建议有关部门要加强对这种民政设施的维护和投入。举报地址：帝都治部少治安维护科第三办公室。”

一阵肆无忌惮的狂笑。

紫川宁：“哥，你成了新闻人物了，给我签个名吧！”

罗杰坏笑着：“大人，您的品味也太差劲了吧！这种女人都不放过？”

明羽在偷偷的问紫川宁：“去治部少往哪里走？”

紫川秀问白川：“文章登在哪里？头版还是二版？”

白川看了一下回答：“位置在──专家门诊治疗梅毒花柳病下面，金枪不倒丸广告上面。”

又是一阵幸灾乐祸的狂笑。

一直没开口的卡丹说：“秀川阁下，你眼睛上的伤──也许我能帮你点忙呢。”

紫川秀早就听说魔族皇族有种种不可思议的本领，兴奋起来：“你是医疗牧师？”

卡丹摇头。

“你有治疗的特异功能？”

卡丹摇头。

“你会治疗魔法？”

卡丹又摇头。

“那你能帮我什么忙？”

卡丹从身后拿出个盒子来：“这东西肯定对阁下有用，它可以让别人‘马上’看不到你眼睛上的伤，不过这东西价格很昂贵的，只怕……”

紫川秀吃惊问：“马上？”

卡丹肯定的回答：“马上！”

是什么呢？魔法药丸？神奇灵丹？恢复水？不管了，紫川秀只求能立即去掉眼睛上那两个框框，不然真的是没法见人了。

二话没说他就把口袋里最后几千元的钞票全部给了卡丹，卡丹摇头：“不够。”

紫川秀再找紫川宁借了一万，也给了卡丹。

卡丹很惋惜的说：“唉，便宜你了，要不是我跟你妹妹紫川宁交情好……”

紫川秀一把夺过来，拆开一看……

是一副墨镜，标价一百元，地摊货。

※ ※ ※

斯特林从床上挣扎的爬起来，只觉得一时头痛如裂。

洗了澡出来，觉得好受点，看看时间，已经是下午黄昏了。

昨晚的事情，只记得是喝醉后跟人打架，然后就……连怎么回到家的都记不起来了，口袋里却有两个钱包──另一个是紫川秀的，至于怎么进自己口袋的，那怎么样也记不起来了。

老佣人来回报，说李清女士来过，留下张字条。

斯特林拿起来一看，李清娟秀的字迹：“君昨夜未归，参星总长与我都大为忧虑担心，直至君今晨回来稍为放心。君何人也，安能与一般贩夫走卒类，沉迷醉乡。参星大人吩咐，醒后请速去见他。”

斯特林一阵苦笑，李清还是老样子，十分温柔而理智、坚定，就连说责备的话也不愿意伤了自己的自尊心，有妻贤惠如此，夫复何求。如果没有昨晚的经历，她确实是非常适合自己的终身伴侣，几乎可以说是完美无缺。

几乎是，除了没有爱情。

斯特林已经在准备好说给李清听的藉口了：“昨晚见到阿秀，心里很高兴，就多喝了几杯……没办法啊，他硬拉我去的。”斯特林几乎肯定紫川秀也会给紫川宁撒同样的谎：“斯特林拉我去的。”朋友嘛，就是这个时候拿来挡箭用的。

喝了杯茶后，斯特林马上觉得神清气爽，那个神采奕奕的斯特林重又回到他体内。

来到总长府前，斯特林习惯的审视检查一下四面的防务。

禁卫军中战斗力最强、忠诚度最高的“不死营”士兵三步一岗、五步一哨，如钉子似的立在四面，处处岗哨森严。这仅仅是外面所能察觉到的，暗中还有潜伏的弓箭手密布总长府的每个制高点，屋顶、墙角、花园处处暗桩，墙头上安插有无数尖锐刀片，墙角、死角上有暗器一触即发，机关处处──可以说是防卫得滴水不漏。这个防卫系统是由他一手设计，帝林查看后曾发出感叹：“除非发动大军攻击，否则绝无可能入内。”

值勤的禁卫军士兵没加任何检查留难就敬礼放行了，由于皮古年老精力不济，事实上早由斯特林一手主持禁卫军防务了。

斯特林直接来到地下几十米深的总长书房，敬礼后开口：“大人？”

“斯特林吗？”紫川参星从文件堆里抬起头来，扶扶额头上的老花眼镜：“坐吧。”

这位紫川家族的现任总长现年五十三岁，六年前他那个威名显赫的哥哥紫川远星在与流风军的作战中身亡，留下继承人紫川宁还只有九岁，他也就顺理成章的接任登上家族至尊之位。

他的相貌找不到当年伟大的紫川远星的一丝影子，平庸又俗气。小小个头，豆子眼，微驼的背，参差不齐的牙齿，不少人一见之下就大为失望，拿紫川秀私下评论的话是：“这是位激发不起来部下忠诚感的君主。”

而他政务上的作为也没能给他的形象增添任何颜色：“没有错得不可挽救，但也没有可以鼓舞人心的成绩。”

人们在他身上找不到期待的总长应有的王者霸气风采，一般的看法是：“这是个好欺负的，仅仅是因为运气好才坐上这个位置的平庸老头。”

而只有斯特林等少数亲信才知道：在那双无神的眼睛中，一瞬间掠过的光芒是多么的锐利惊人……

“听清旗本说，大人您找我？”

“嗯，”紫川参星点头，“昨晚喝多了吧？”

“是！”斯特林马上起身鞠躬道歉：“对不起，大人……”

“我没有怪你的意思，年轻人，有时候放松一下是应该的。只是，不该在这个时候……要知道，这时候‘那边’对你可是盯得很紧的啊！我担心他们会借此对你下手。昨晚你一夜未归，我调了两个禁卫团去找你，如果你真出了事，就算马上跟杨明华翻脸动手，我也要把你抢回来。”

斯特林心头一阵感动，哽咽说：“大人，对不起，下官任性妄为，实在是……承蒙如此厚爱，愿为大人赴汤蹈火……”

“不必那样，斯特林，我倒愿意你为我好好的活着。”紫川参星一笑，笑容竟然给那张呆板的脸添了无穷魅力，“见到了紫川秀？怎么样？”

斯特林非常明白这句问话的意义及可怕后果的，立即回答：“他是倾向我们的，但还没最后下定决心，还在考虑中。”

“嗯，这紫川秀就很不聪明了。”紫川参星站起来说：“他是我去世兄长的义子，杨明华怎么都不会把他当自己人，既然如此，为什么不直接干脆加入我们呢？”

斯特林立在一边不敢开口，虽然不是他的错，但由于紫川秀是他的朋友，也因为他未能说服紫川秀，显得很无能而没面子。

“要留意他！斯特林，我知道你与他是好朋友，但一旦他认不清楚形势，加入了杨明华一边阵营……我们恐怕就得先下手为强了。”

斯特林一阵颤栗，但他只是应了声：“是，大人。”

紫川参星看出了他的心情：“希望不至于到那步，我也不希望有紫川秀这样可怕的敌人。紫川秀的武功状况，你是否清楚呢？”

“我只知道，以前远星殿下曾经教过他波纹功的入门，后来他去了远东后，我就不清楚了……”

紫川参星表情严肃：“他肯定有别的师承！哥应星曾向我报告，他把自己埋在沙堆里闭住呼吸四个小时，于千军万马中刺杀魔族的统兵大将。两个一流高手都给他一刀致命，居然毫无还手之力！然后又在几千魔族的围困中安然脱身──这样可怕的高手，我去世的兄长恐怕还教不出来。”

斯特林不敢出声。

紫川参星换了话题：“你对杨明华把帝林调去远东，有何看法？”

斯特林正色回答：“下官目前只想到一点，杨明华把帝林调到远东去，说明他暂时还没打算与我们翻面，因为帝林是杨明华的得力高手亲信，如果杨明华要动手的话，一定会用到帝林这种骁勇的猛将的。等杨明华什么时候调回帝林，就是说他要动手了。”顿了一下说：“下官愚昧，思虑浅薄，目前也只能想到这么多了。”

“嗯，好，想得也很深了。”紫川参星笑道：“只是有点太乐观。你有没有站在杨明华的角度想想？”

“请大人开导。”

“我们在担心杨明华翻脸，杨明华何尝又不在担心我们翻脸呢？在这个紧张时候，他居然敢把自己的得力亲信大将远远的发落出去，你不觉得很奇怪吗？”

“啊……是啊。”

“所以我想来想去，只有两个可能，使杨明华敢这样做。”

“请大人明示。”

“可能一，是杨明华已经发现了帝林的真实身份，他要把帝林调开免得碍事──但这样做不符合杨明华的性格，他可不像这么有耐性和慈悲的人，把帝林杀了，尸体往护城河里一扔不更爽快吗？”

“那可能二是……”

“杨明华有我们未知道的隐秘实力！”紫川参星一字一句说：“他肯定有，不然他不会这么有恃无恐。而且这个隐秘的高手得符合三个条件：一、他武功足够高；二、他得常驻帝都；三、他引不起别人怀疑……你想到有谁符合这些条件了吗？”

斯特林心头一阵紧张，他已经知道紫川参星怀疑的人是谁了。

果然，紫川参星缓缓的说：“紫川秀回来的时机太巧合了，他一回来，帝林马上就要出发。除他外，最近也没有什么高手进入帝都……”

“大人，”斯特林斩钉截铁说：“我以人头担保，紫川秀绝对不是这种人！”

“斯特林，你们不见已经有三年了，人是会变的……”

“人会变，但是紫川秀和帝林两人……大人，如果他们有任何不妥，我会自尽以谢罪。”斯特林昂首回答。

紫川参星无言。

斯特林无言。

“好吧，斯特林，你最好赶紧说服紫川秀参加我们。他本人是高手，部下四十多人都是在远东久经沙场的，骁勇善战，人数虽少，战斗力却很强，可以算是一大战力。有他参与，我们的‘枪骑兵’计划就更容易成功。”

“是，大人！下官将尽力而为！”

※ ※ ※

“阿嚏！”正摸进白川房间，想偷钱包的紫川秀打了个喷嚏：“谁又在背后说我坏话了？”

“哎呀，白川，你醒了，这真是巧啊！我居然在你卧室里见到你耶！”

“白川，不要用这种眼神盯着你的上司嘛！事情是这样的，我晚上起来上厕所，回房间的时候，我迷路了，一不小心走进你的房间……这是很合情合理的解释啊！”

“至于我手上的钱包──哈哈哈，那也是很合情合理的──你该不会以为我会偷你钱吧？哈哈哈……”

“唉，白川，你干嘛要摸刀子啊，你等一下啊，我马上就给你个合情合理的解释啊……你不要逼得那么紧啊，总得给我点时间找藉口吧……”“救命啊！”

时间飞快的流逝，帝都依旧和平安详，犹如暴风雨前的宁静，半年时间过去了。

遥远的远东传来惊雷般的震动，一个耀眼的将星冉冉升起。帝林，继紫川秀之后，取得了对魔族战争的第二个大胜利。

在第六次恒川会战中，击跨入侵的魔族常规军队，击毙七万余，俘虏近五万。

这是人类与魔族开战以来的最大胜利，但此战最令人震惊的并不是骄人的战果，而是帝林的残暴，他下令将抓来的俘虏全部处死，不留一个活口。

当时远东军总参谋长官罗波闻讯后大惊失色，策马飞驰赶去阻止。

等他到了现场，帝林一边恭敬有加的接待他，一边却暗中下令将最后一批五千名战俘砍头，等到罗波明白过来时，已经是尸横遍野了。

看到那一片尸山血海，罗波痛苦的闭上了眼睛，指责帝林说：“你这个阿修罗，家族近两百年七代人呕心沥血在远东创立的基业要被你一手毁掉了！”（历史上帝林的修罗王就此得名）

帝林则正色回答：“下官正在为家族开创千年的基业！”

※ ※ ※

消息传回帝都，朝野震惊，但由于帝林是打了大胜战的有功之臣，又是杨明华的心腹，而杨明华此时正权势骄人，所以也只是有人私下骂了几句难听的话而已，并没有人正式提出弹劾和谴责。

不过私下的议论不断，就连杨明华本人也偷偷跟亲信埋怨了两句：“帝林做得太过火了。”

他埋怨得太早了，事实上，这仅仅是个开始。会战后，帝林不等休整，马上带领二十万紫川远东军乘胜追击，直扑魔神堡，打破了长期以来魔族主攻，人类主守的远东战略格局，打得疏于防备的魔族边境部队措手不及，仓皇后撤。

帝林紧追不舍，一路上，凡是有任何非人类的村落、乡镇、城市，敢有一点抵抗的话，他马上下令屠城，不分老幼妇孺一律屠杀，然后放上一把大火烧掉整个城市。往往大军过后，身后只剩青天和焦土。

只有亲近人类的种族才能从这位长官手中求得活命。为了活命，它们必须贡献家产、供应粮草，甚至派出青壮年参加帝林的军队。

帝林用铁一般的手腕和严酷的军纪把这群桀骜不逊的半兽人、龙人、精灵怪、蛇人……压得不敢大声喘气，生怕帝林怀疑的目光就此落在自己身上。

而帝林的严刑铁腕重压并非仅仅加在异族身上，紫川家族的人类士兵同样在叫苦不迭。遇敌后撤的一千多名骑兵在全军面前被处决；四十多个早上集结迟到的士兵被用马拖了足足五公里；站岗睡觉的哨兵被罚抽了五十鞭──实际上在二十鞭时候那哨兵已经断气了，不过军法官不敢违命，还是老老实实抽到了五十，名副其实的是在“鞭尸”了。

于是在帝林统帅下，无人敢违命，无人敢玩忽职守，更无人敢退缩不前。

凡遇敌人，甚至就是战斗力极强的装甲兽，帝林的部队都敢狠狠的扑上去厮杀，用长矛、马刀、配剑、弓箭，甚至石头、空手、用牙齿咬都不敢退缩，魔族惊呼：“帝林的部队是疯子！”

于是帝林的名字成为噩梦和无敌的化身，传遍整个远东的魔族控制区域。在他血洗了格兰克、卡滋、恒兰、喀什来齐四座魔族城市后，再无一座城市敢违逆于他，大军所到之处，魔族城市敞开大门跪拜迎接，城市守备队要嘛仓皇逃匿，要嘛缴械投降……

帝林一面剿平魔族小股正规部队，一面如海纳百川似的吸引归降的其他种族，兵力日盛，等到他挺进到魔族第二大城市格马拉时候，兵力强达五十万之众！人类自开战以来从没有过如此凌厉的攻势，如此深入的挺进。

在格马拉，帝林遭遇了开战以来的首次强烈抵抗，魔族军的青年名将，具有皇族血统的云浅雪率兵二十万在格马拉，凭借坚固的城防工事严阵以待……

此时，当帝林正在建立不世之功勋时候，与他同列紫川三杰的紫川秀，却正在行政处的办公室里面，兢兢业业的刻苦工作……

等他新来的漂亮女秘书走出办公室，副处长紫川秀庄严的举起个牌子：“三十八、二十一、三十七，我押一千元！”

罗杰举起个牌子：“三十八、二十一、三十八，我也押一千！”

明羽也举起牌子：“三十七、二十，三十八，一千。不过我觉得你们对她胸围的估计可能有误，根据我多年经验，极有可能是用了垫胸的──等一下要问清楚啊，白川！”

罗杰：“对对，还有她的臀部，有点下坠了，我觉得大人估计得太保守了。”

紫川秀：“白川，你还等什么，快点出去问她啊！”

白川不满：“我拿什么理由问人家女孩子三围尺寸啊！”

“哎呀，这还不简单？就说是人口普查要填资料就是了。”

白川给了这群色狼一个白眼，出去后又回来，宣布说：“三十八、二十一、三十七！”

紫川秀一声欢呼：“我赢了！拿钱来！”

明羽很不服气的掏钱：“没理由的，我怎么会看走眼了呢？”

罗杰：“就是啦！真无聊，等一下我们玩什么呢，大人？”

紫川秀心满意足的数着钞票：“钱的味道真香啊，不如等一下我们来赌她究竟是不是处女吧？我赌不是，押一千！”

“啊，这才是我希望中的副统领生活！”紫川秀满意的看着装修得豪华一新的宽敞办公室，威严的大办公桌（暗柜里面藏有美酒和色情书籍），舒适地坐在真皮椅子上，甚至可以大声的给穿着超短裙的漂亮女秘书下命令：“把柜子顶上那本十年前的日志给我拿下来！”等她爬上凳子了，紫川秀就托起下巴昂起头专心致志的欣赏……大家都是男人，没必要说得那么明白啦！

而且工作又不辛苦，紫川秀这个副统领显然并不受重视，每天的主要工作就是清点各军团还有多少把后备的椅子、茶杯啊，哪里的玻璃窗坏了要派人去修啊之类，但是幸好的是哥珊处长虽然没有给紫川秀委与重任，但至少也没有给他不公平的歧视待遇。

紫川秀发出感慨：“天堂啊！”

忽然他的视线发现了一些天堂不该有的“东西”。

“罗杰、白川、明羽，你们三个怎么会在我办公室里面的？”

“哎呀大人，您忘了，我们是您的‘副处长助理’啊！”

“我不是说这个！你们不有你们自己的办公室吗，怎么都……”

“别提了，我们的办公室又窄又破，光线也不好！”

“女秘书丑得跟魔族他妈似的！大人，您看过《午夜惊魂》吗？不用去电影院买票，到我们办公室看看我们秘书就可以了。”

“还有哪，他们居然不供应饮料！”

“大人，您知道，我们可是旗本啊！在远东，一个旗本可是管着百把万人的大官啊！可是在这里，我们连上访的难民都不如了！”

紫川秀听得一阵发昏：“别吵别吵。那紫川宁怎么也在这里了？”

紫川宁很镇定的回答：“哦，我是以家族继承人的身份来视察行政处工作的，难道秀川副处长有什么问题吗？”

“那卡丹公主怎么也来了？”

“哥！你们太自私了，都跑出来玩，就把人家一个女孩子孤伶伶丢家里，多寂寞啊──你难道就不内疚吗？你的良心难道就不谴责你吗？”紫川宁白了他一眼。

“人家看到这么多人聚在我这里，会有看法的……”

“哦，秀川大人，那您就不必担心了！”卡丹随手把一个“会议进行中，请勿打扰”的告示牌挂门口，“大不了让他们说‘秀川副处长一个星期开七天会’，还会夸你热心本职工作呢！”

“地狱啊！”紫川秀绝望的喊。

“阿秀你在喊什么地狱呢？”斯特林出现在门口，含着笑说：“打扰各位开会了！”

“哪里呢！”大家纷纷起立欢迎他，只有卡丹端坐不动。

自从那天告别后，斯特林几乎是每天造访紫川宁家一次。大家也不是蠢人，自然很快就明白了斯特林大人之所以频繁来访，并不仅是因为跟秀川大人交情非浅，何况当事人斯特林对此也没有多加隐瞒。一到紫川宁家里他就睁大了眼睛四处张望，直到找到了卡丹的倩影才肯如释重负，长吁松一口气。

罗杰曾经感叹的对白川说：“瞧斯特林大人那样子，简直像个落入情网的中学生，他昏了头了。”

白川则回答：“主在上，谁都是感情的俘虏，无人能免。”然后陷入若有所思的沉思中……

只是当事人之二的卡丹对斯特林的痴情恍如不知，他来就见，他走不留，待他与其他人没什么区别。虽不至于拒人千里外，但也没有半分热情回应。

斯特林是帝都的名人，此事本应该颇为轰动，但在紫川秀的高压之下，他召集家中的佣人和部下，恶狠狠的威胁：“谁不想活了就只管往外说！”

就连对紫川宁，他也少有的拿起兄长的架子，严禁她有只言片语向她的手帕交李清透露，因此这件事情才幸好没有泄露出紫川宁的府邸。

众人含笑的看着斯特林恍如不觉的走进，坐在卡丹边上的明羽赶紧让开位置：“您坐，大人！”

斯特林也老实不客气的坐下了，仿佛这是再自然不过的事情，连一向厚颜无耻的紫川秀也不得不佩服这家伙脸皮之厚。

“大家在聊些什么呢？”斯特林说的是大家，眼睛看的只有卡丹。

卡丹没有回答，紫川秀代答：“谈远东帝林的战局呢！”递过去一张报纸。

斯特林其实早看过了，他却装着第一次看似的展开阅读，口中“嗯嗯”有声，仿佛这则新闻十分有趣，过了几分钟，开口问：“你们大家是怎么看的呢？”

“我们都认为，帝林处境不妙。”罗杰抢先回答，期望给这位心目中的偶像一个精明的形象：“孤军深入，后援无人，强敌阻道，欲前不能。”

“嗯，阿秀你也是这么看的了？”斯特林望向紫川秀，两人目光交接，马上明白了对方意思。

紫川秀轻轻说：“不，我认为这时候，帝林占有主动战略优势。”

斯特林简短的说：“同感！”

“为什么？”几条嗓子同时发问。

紫川秀笑笑：“你们只看到，斯特林正面向东是格马拉城市，驻扎二十万魔族军队，由名将云浅雪带领把守，可以说是守得固若金汤，因此帝林必然得攻打格马拉，也必然攻不下，是吧？”

斯特林接口说：“但如果说，帝林不攻打格马拉，那又如何呢？比如，他可以掉头向西南方向防守较弱的伊卡市发动进攻──打下伊卡市，帝林就能与东南的雷洪副统领的边防军守

备队联系上，不用担心后路和增援问题。同时还可以把近五千平方公里的魔族领土完全孤立起来，大可以慢慢逐步逐步啃掉……“

紫川秀说：“假如帝林也不打伊卡市，他可以向东北方的果森草原进军，占领果森草原，就等于端掉了魔族的魔法晶体石和有名的果卡骏马的产地了。帝林大可以用缴获的果卡马和魔法石建立一支十万人的龙骑兵部队，那时候，魔族就更要叫苦不迭了。”

斯特林：“就算帝林也不打果森，他还大可以直接以优势的兵力将卡马拉团团围困，等待云浅雪的二十万人饿得受不了，乖乖投降。”

一片沉默，白川迟疑的说：“但这得有个条件，就是帝林的军团后援物资得源源不断的运来，不怕被切断粮草才行啊，不然他没办法长期作战的。但是现在上千公里长的运输线，又是在魔族的领地内，如何能保障？”

紫川秀与斯特林对视一眼，一起苦笑。

斯特林仿佛斟字酌句的开口说：“这个问题对你我而言，确实是个难题。但对帝林，那是完全不成问题的，他从来不会为粮草担忧的──也许这就是名将与庸将的区别吧。”口气中有难言的苦涩。

紫川秀也苦笑：“这与能力无关，纯粹是观念上的问题而已，你也不必太菲薄自己了。”

大家都不懂，望向紫川秀，希望他解释。

紫川秀叹了口气，只说了一句话：“就地掠夺，解决粮草问题。”

众人明白过来，帝林为了能长期作战，势必派出各路分遣队，把田间、乡村、城镇、都市所有能充腹的食物一掠而尽，他是绝不肯让自己的士兵挨饿的。这样，如果说帝林能支持两个月，那被困在城市里面的云浅雪绝对连三个星期也撑不到。

卡丹尖声叫道：“那我们的平民怎么办？就这样让他们饿死吗？”

屋子里紫川家族的军官们都掉转过头来，不敢与少女明亮的双眸对视，只有罗杰小声嘀咕了两声“战争是残酷的……”但没有人理他。

※ ※ ※

“刚才的感觉真是罪恶。”当屋子里面只剩紫川秀和斯特林时候，紫川秀小声说：“只顾说得高兴，差点忘了卡丹是那边的人。”

斯特林只是叹了口气。

紫川秀：“如果是别人，我还有大道理还击他，‘你就不看看几百年来都是魔族欺负我们吗？这么点小小回报，连利息都算不上呢！’但看到卡丹那双眼睛，我什么也说不出来了……”

斯特林还是叹气。

“说真的，帝林在远东这么搞法，将来这个烂摊子难收拾的。”紫川秀说：“他只顾一时的方便，把俘虏都杀光了，将来谁还敢投降我们？只有死战到底了。还有啊，屠杀平民，掠夺民粮，这些做法我也实在难以赞成，失掉了民心，我们家族如何在远东立足啊？”

斯特林无言，想起帝林充满霸气和魄力的声音：“我不需要那些贱民拥护，我只需要他们畏惧和服从！归根到底，我们之所以能统治远东，并非靠民意投票和选举，靠的是我们手上的剑！”

斯特林内心其实也不赞成帝林的狂暴做法，但帝林毕竟是他们的兄长，紫川秀这个小弟可以埋怨两句，站在他这个二哥的立场却不便谴责。

他再叹了口气。

“我说斯特林，你别老像个深闺怨妇似的一个劲的叹气啊，说点什么啦。”

“最近有什么消息呢，我是说你这里的。”

“没什么新鲜事情。一是杨明华不答应给明辉的边防军换新装备，结果那批装备落到了雷迅的中央军手里了；二就是我们处长哥珊为这件事情跟罗明海吵了一通，说杨明华不应该破坏惯例，历来新装备都是给边防军先配备的──我有点搞不清楚这个老处女的立场了。”

“哦，有这种事情？看来我可以在她身上做点工夫了，说不定能把她争取过来。”

紫川秀斜着眼睛瞥斯特林一眼，样子很古怪。

“干嘛这样看我啊？”

“色狼，拜托你追女孩子时候收敛一点好吧？你喜欢卡丹，也不要搞得这么明目张胆的，我怕传出去……我快镇压不住了！”

斯特林无言以对。

“李清知道了吗？”

“她只是怀疑，怀疑我在外面有了第二个女人了，但还不知道是谁。”

“啧啧，女人的直觉真是可怕！她通过紫川宁来求我帮她侦察你的行踪，我好说歹说才把她暂时哄过去了，下次可不能这样轻松过关了。卡丹那边什么反应？”

“你都看到了，没反应！她从不给机会与我单独相处……”

紫川秀骂道：“这个小妖精的！狡猾大大的！我说，你干脆跟总长直说了，只要他支持你，别人也难以干预。你也就不必偷偷摸摸的了！”

“我会说，但不是现在。杨明华他们绝对不会放过这机会来打击我们的，搞不好，他会逼我因此引咎辞职的。再说，我也不想总长大人为我的事情在这个时候分心。”

“那也是。”紫川秀望着斯特林的脸庞，已消瘦下去了一圈，颧骨突出，两只眼睛深深的窝了下去。他不明白自己的这位挚友为情而苦竟至于此，外表上还得装着若无其事的样子每天处理繁重的军务，与杨明华一伙勾心斗角，劳心费力……

他同情斯特林，更深深佩服他的坚毅，甚至想：“要是我，我做不到。幸好我也不会发这种傻，什么爱情，我呸！帝都大宾馆下面游荡的那些年轻女的，哪个不是美若天仙，五千元元一晚，何必爱情那么麻烦！”

帝国历七七九年的二月严冬，远东的战局又发生了新的转折。

正当帝林的大军在冰天雪地中重重围困格马拉和云浅雪的二十万魔族军队时候，魔族王国的纵深处出现了新的敌人──魔族二王子卡兰率领二十万亲卫禁卫军部队赶来增援云浅雪。

在试探性交手几次后，帝林明白这次所遭遇对手不同以往，魔族的精锐禁卫部队无论在士气、战斗力、忠诚度上都远超于一般。

由于担心遭到云浅雪和卡兰的腹背夹击，也因为人类军队不利于寒冬作战、粮草筹集越来越困难等原因，帝林当机立断，下令撤退。

由于帝林军队后撤得井然有序，军容鼎盛，“先行者不乱，殿后者无惧”，无懈可击，所以卡兰和云浅雪都不敢贸然发动攻击，与其说是“追击”不如说是“礼送”的追到了恒川一线，双方又恢复了原来阵线，结束了这场历时半年，日后被称为“第一次大征讨”的军事行动。

此次战役，紫川家族阵亡军人五万一千三百多人，伤十一万六千人（阵亡者中有三万多是被帝林强行征入队伍的非人类士兵，八万多伤者也属于非人类种族），而魔族军队为此付出的代价是阵亡二十七万三千，伤二十八万八千（阵亡者中有十五万六千是投降后被屠杀的），但这仅仅是军队方面的损失。

根据日后紫川家族战史学者唐川的说法：“在帝林红衣旗本的第一次大征讨行动中，魔族被血洗、焚烧的大城市五座，城镇七十二个，乡村超过两百多个。直接（被集体屠杀的）或者间接（被夺取过冬的食物、御寒的物品而被饿死、冷死的）死在帝林军团手中的魔族和其他非人类种族的平民多达一百八十万。”

后来经常有学者批评唐川的说法太过保守，认为他的立场太不客观。唐川本人也是吃紫川家族薪水的，存在美化家族前辈帝林的嫌疑。

整个魔族的西部边境被帝林用剑与火狠狠“巡回洗礼”了一番，元气一百年难以恢复，魔族及其他非人类种族对人类的仇恨之深，达到了前所未有的程度，即使在日后紫川家族大力实行仁政也无法消除。

此时的帝林，有人称颂他为家族的“新战神”，继云山河以后家族的第一名将，功高盖世，也有人大骂他是“冷血狂人”、“刽子手”、“杀人王”……他本人无动于衷的回到瓦伦远东军司令部，领取了晋升一级担任副统领的任命书和一枚战功勋章。

帝国历七七九年三月十一日，总统领杨明华代表统领处向总长紫川参星提出建议：“鉴于帝林副统领及其部下长期征战，功高劳苦，身心疲惫，家族应该对有功之士加与犒劳，提议调遣帝林副统领回帝都接受嘉奖和休养，其部下五万名立功将士亦一并归来接受嘉奖。”

三月十二日，总长紫川参星简短的回批：“同意。”

三月十九日，接到指示的帝林，从远东带了五万“立功将士”，浩浩荡荡的从瓦伦要塞出发，目标帝都。

统领处的秘室里，杨明华慢慢喝下了一杯葡萄酒，踌躇满志的对罗明海说：“现在我们是万事俱备，只等帝林一回来……那时候，你就是新的总统领了。”

看看旁边有点嫉妒的中央军统领雷迅，杨明华安抚他说：“不要急，等我老了以后，总长的位置就是你的了。”

罗明海只是冷冰冰的一点头：“多谢大人栽培！”

雷迅感激的对杨明华说：“大人如此厚爱，叫下官如何回报？不过，下官觉得，行动由我们执行就足够了，不必要等帝林回来啊！这小子太傲慢了，难以调度……”

杨明华爽朗的大笑：“雷迅，你嫉妒了！哈哈，我调帝林回来自有用处，你就不必多想了，他现在还很有用的，哈哈哈……”

※ ※ ※

总长府里，紫川参星苦涩的开口对斯特林说：“杨明华把帝林调回来了，他要开始动手了。”

斯特林不解的问：“下官有一事不明，想请大人开导。在帝都城内兵力，杨明华掌握有雷迅的中央军，实力远强于我们，占有绝对优势，他为什么画蛇添足的又把帝林的军队调回来呢？这根本不必要嘛。”

紫川参星一笑：“斯特林，今天几号了？”

斯特林不明白紫川参星的意思，还是老老实实的回答：“三月二十号，星期二。”

“下个星期一，就是家族例行的每年一度的旗本级别以上军官大会，几乎所有高级军官都会出席，包括哥应星，他也得回到帝都。”

“大人，您的意思是，杨明华调帝林回来的目的是对付哥应星？”

“对！哥应星会带着他的六千名卫队回来，但帝林是五万人，几乎十比一的比例，绝对能致哥应星于死地。”

“杨明华这样大胆，就不怕远东军会造反吗？”

“那时候哥应星已死，他也无所顾忌了！就算哥应星的部下罗波和林冰他们有意见的话，反正凶手帝林是远东军的将领，动手的又全部是远东军的士兵，杨明华可以藉口说这是远东军内讧，不关他事，大不了把帝林交出去平息哥应星部下的怒火罢了。计划得好不周密！”

斯特林一笑：“他机关算尽太聪明了！”

※ ※ ※

紫川宁的家里，紫川宁对紫川秀说：“哥，听说帝林带了五万大军要回来了！你在找什么？”

“哦，上次决斗损坏家具的账单，那明明是该帝林赔的，怎么栽我头上了！好多钱哦，七千多块钱，再加上半年的利息……阿宁，你说我们计算利息是按官价利息计算呢，还是黑市价利息计算呢？看在多年友谊，我就不用利滚利计算复利了……不过就算利滚利也穷不了他是吧？听说他在远东那边当贪官刮地皮，刮得人家可怜的魔族一个个欲哭无泪……”

“大人，”亲卫队长哥普拉递给帝林一封信：“邮箱刚收到的。”

帝林折开信，只有一句话：“园明公开央奇中帝后光会大天光明。”他皱皱眉头，点点头，哥普拉知趣的退了下去。

“什么信啊，追得那么紧，你刚回帝都就收到了。”林秀佳，他美丽的妻子走近身边。

帝林本想把信藏起来，已经来不及了。

“情书啊？”林秀佳嗔怪的说。

帝林冷酷得犹如被严冰覆盖的俊脸上，罕见的露出笑容：“我只爱你一个人。”把信递了过去。

“开玩笑的了，你这人真是，一点幽默感没有！”林秀佳嘴上在怪他，心头却甜得像了蜜糖似的，“是公务上的信吗？那我不方便看的。”

“没关系，对你，我没有秘密。”

听了这话，林秀佳幸福得几乎融化掉，她深感当初答应帝林的求婚是她一生中最明智的选择：“幸好选择了他……”

帝林年少英俊又才华横溢、位高权重，不知道有多少漂亮姑娘都被这位“冷俊得说不出的性感”的红衣旗本所吸引（现在是副统领了），试图勾搭上他，但她们全部撞到了一座冰山上──由帝林的冷漠和沉静所构筑的一座拒人千里外的冰山。在帝都的未婚女子中曾流传着一句话：“帝林是座无法跨越的冰山！”

“可惜她们没有看到他在家里的样子。”林秀佳甜甜的笑了。

有哪个丈夫在婚后两年还对妻子抱有这般深切的爱恋和柔情的呢？别人都说婚姻是爱情的坟墓，林秀佳却觉得：这个坟墓是天堂，因为她嫁了一个几乎完美无缺的丈夫……

几乎是，唯一的缺陷就是他的身份，极其危险的双重身份，林秀佳为此常常日夜担心……

“‘园明公开央奇中帝后光会大天光明’，什么意思呢？”

帝林给她解释：“这是跳字密码，你试着跳一个字读一个字。”

“‘圆公央中后会天明’，还是不懂啊！”

帝林调皮的眨眨眼：“倒过来试试。”

“明天会后中央公园……哦，我知道了，有人叫你明天会议后去中央公园见面！”她看到帝林含笑的嘴角，一下扑到他怀里，拍打他宽厚的胸膛，“我不来了！你一定又在笑人家笨了！”

帝林作势站起，气势汹汹的捋起袖子，左右张望：“谁！谁敢说我老婆笨！给我站出来，我跟他拼了！”

林秀佳给他的样子逗得“哈哈”大笑。

帝林又坐下来温柔的拥林秀佳在怀中：“怎么会呢？我帝林的老婆怎么会不是最聪明的呢？”

林秀佳只觉得一阵幸福，但她想起一个问题：“是谁寄来的信呢？”

“哦，一个自以为很聪明的笨蛋！”帝林又泛起一个温馨的笑容，衬托他一向冷俊的面容显得极为动人。

“紫川秀！”林秀佳一口就猜出。

帝林又笑：“真高兴，你我对他的看法一致啊！”

事实上紫川秀这种装神弄鬼的做法实在无用，信只要落到杨明华一伙的手中，不到一分钟密码专家就能解开这种初级“密码”。

只是紫川秀出自天性的喜欢多搞点麻烦就是了，用他自己的话说：“这才像做秘密工作的样子嘛！”坚持要在与帝林和斯特林三人的信件往来间采取“密码”，而且密码方式次次不同，有时候跳一字，有时候跳两字，有时候是等差数列跳，有时候又是等比数列跳，甚至还倒跳、中间跳……

结果真正受害的是帝林和斯特林两人，拿着张天书般来信不知所云，有时候费了九牛二虎之力解开“密码”，内容往往是：“今天天气很好啊。我吃西瓜太多，差点拉肚子了。”

“天梦酒楼来了个很正点的小姐，就是有点假正经。”

“斯特林啊，欠你的钱，能不能缓三个月还啊？”

林秀佳露出不满的神色：“又是他，老找你去做危险的事情。我就不明白，当初你们三个人分工，为什么分配你去做卧底啊？你老说他们是朋友，最危险的事情却让你去……”

她看到帝林已经整个寒下来的脸，知趣的不再说下去了。

帝林缓缓的看着窗外蓝天上的白云飘过，沉静如水。

林秀佳大气都不敢出，她明白了，自己的丈夫，就算平时对自己是如此的百依百顺，恩爱无比，心中毕竟还存在着一片不容触摸的圣地。

好久帝林才叹口气：“紫川秀和斯特林不只是我朋友，他们是我兄弟。刚才你说的话，我没听见。”

林秀佳顺从的点了下头：“是我不好，不该多嘴的。”

“没什么，只是……”帝林没法再说下去了，他轻轻吻了一下林秀佳，“该去休息了。”

等林秀佳的身影走出书房，帝林自言自语的把刚才的话说齐：“只是你不了解我们三个人的感情啊！不过确实也很难跟女人解释，什么是生死兄弟啊！”

第一集 凯旋落魄

第五章 - 流血梦靥

城外帝林远东军驻地。

“帝林大人，城门已经开了！”

“大人，城头亮起了四盏红灯！”

亲卫队长哥普拉不安的对帝林说：“大人，与原来约定的暗号不符合啊，应该是三盏灯的吧──恐怕是圈套？”

帝林一笑，露出洁白的牙齿：“天底下除了紫川秀，还有谁笨得会把自己定的暗号也记错的？”

哥普拉给远东军做动员令：“远东军的弟兄们，帝林长官奉总长密令，讨伐杨明华叛党！大丈夫建功立业，立千秋美名，勤王立功，荣华富贵，在此一搏……”

帝林打断了哥普拉的动员，把帽子一脱，秀美的容貌上布满了杀气，大声的命令：“听到了，街上有人的就给我杀！好好的打，老子我升你们官！杀光那些叛党，他们的女人、钞票就都是你们的了！”

“叫啊，给帝都的那群窝囊废知道，我们远东军是狮子！”

士兵们给帝林鼓动得杀机已动，齐齐吼出远东军的战号：“万岁！”如雷鸣般的马蹄声，轰鸣着涌进美丽的、毫无防卫的帝都城……

此时是帝国历七七九年三月二十六日夜，十一点二十分。

接下来发生的事情将载入史册，成为历史永远的组成部份……

在紫川家族的正式史料上，关于帝都流血夜的记载只有寥寥几行：“帝国历七七九年三月二十六日，夜，原家族总统领杨明华于帝都发动叛乱。远东军副统领帝林奉总长紫川参星令入城平叛。午夜，大雪纷飞。杨明华败亡。天明时分，三万个人头落地。若干误伤。”

而紫川家族青年史学家唐川对帝都流血夜的过程描述得更为详细一点：“夜里大概十点半钟，禁卫副统领斯特林发动对杨明华卫队的进攻。杨明华难以抵挡精锐的禁卫军，频繁向中央军、宪兵部队要求增援，均无回应。最后，他派出心腹罗明海幕僚长去接管中央军。

“十分钟后，帝都城门自动打开，帝林副统领驱五万远东士卒进城，喊杀声震撼全城。得知帝林进城后，杨明华及其部队大喜过望、士气大振，但只持续了一分钟，远东军开始大马金刀的砍杀杨明华的卫队。杨明华部队全线崩溃。

“在卫队全部被歼、逃走后，杨明华本人死战到最后一刻，大骂‘帝林狗贼不得好死！’惹恼了本来想活抓他的远东军士兵，将他乱刀分尸，结果给帝林带来了很大的麻烦：他无法向总长证明那一摊血肉模糊的肉泥，就是曾经统治强大的紫川家族六年之久的无冕之王杨明华！

“得知杨明华身亡后，斯特林副统领感叹说：”帝都之乱终于结束了，我们可以开始和平了。‘说完出城追赶杨明华的逃兵──事实上，他这句话说得太早了！

“后来我们不得不惊叹历史的偶然：如果那晚是由治军严谨的斯特林，或者个性温和的紫川秀来负责清剿帝都城内‘叛党余孽’的话，很多惨剧就不会发生……

“但我们又不得不敬畏历史的必然：斯特林必须指挥禁卫军出城追剿残余的杨明华武装，紫川秀只能‘坐镇’中央军大本营来威慑亲近杨明华的中央军不敢异动，所以当晚在帝都城内清剿‘叛党余孽’的任务只能由帝林来执行！”

唐川的记录只写到了这里，当他正要详细写什么是“惨剧”的时候，深夜里他被家族监察厅的宪兵从家里“请”到监察厅去“喝咖啡”，回来以后他再也没写任何与帝都流血夜有关的题材了。

※ ※ ※

帝都全城马蹄轰鸣，到处响起远东口音的宣告：“杨明华大逆不道，发动叛乱，已被处死！”“所有叛党份子，一律杀！”

“任何居民敢于抵抗远东义师的，与叛逆同罪，杀！”

“任何居民敢于窝藏叛党份子，与叛逆同罪，杀！”

“任何居民敢于不服从命令，拒不开门接受搜查的，与叛逆同罪，杀！”

杨明华的全家上下（包括佣仆）共二百七十一人，被全部处决。无头的尸体横七竖八的摆在帝都白雪皑皑的长街上，洁白无瑕的雪变成了红色。

已经表示辞职的不介入争斗的，而且当晚也确实约束部下没有参加杨明华叛乱的监察长官萧龙，被远东军士兵从家里拖出来，在他面前杀了他的父母、妻子、儿子共三十五个亲属（他的女儿是咬舌自杀的，因为远东军士兵企图强奸她），最后将萧龙用马拖了十里后还没断气，士兵们不耐烦了，用马蹄将他活活踩成了肉泥。

帝都治部少长官，副统领李亚及其部下奉统领处命令（现在看就是奉叛党杨明华的命令了）执行宵禁任务，等到帝林的军队一进城他们马上就弃械投降了，然后被集中在治部少的总部集体屠杀了。得知这个消息后帝林的反应是皱皱眉头，然后吩咐部下：“既然已经杀了，把李亚的家属也都杀了算了，省得将来有人找我报仇。”

杨明华的秘书，红衣旗本林路全家五十一人被反锁进自己家里，远东军只是放了把火，把房子一烧就了事了──他们已经杀得累了。

后来有很多人认为“帝都流血夜”的全部死者都是出于帝林的命令，这实在是冤枉了帝林，他其实只下令杀了不到一百名亲近杨明华一边的官员及其家属，最多不过五千余人，但当晚的死伤人数却达到三万之众！这其实也不难解释，远东军士兵已经杀红了眼，看到哪个家庭有钱的、有漂亮女人的，他们就大吼一声：“这是叛党的秘密基地！”当即就破门而入，接着传出的就是男人的惨叫和女人的尖叫……

在当晚的大屠杀中，最冤枉的莫过于罗明海家中的惨剧，不知真相的帝林派远东军去抓杨明华的“头号亲信”罗明海，士兵们在罗明海家里找不到他（他下令开了城门后又去总长府见紫川参星，当晚始终没有回家），就走了，临走前顺手把罗明海全家二十一口人砍了头，把他房子浇上汽油，扔了个火把过去，酿成了罗明海与帝林间的血海深仇……

一百多名家族高级官员成了杨明华野心的随葬品，三万帝都平民的血又成了“随葬品”的“陪葬”……难怪日后紫川秀副统领感叹：“杨明华可真是风光大葬啊！这么多的陪葬！”整个帝都城市在帝林军团的铁蹄下呻吟、流血……从监察厅回来的唐川忍不住偷偷的写上最后一句：“二十六日深夜落下的雪花，呈现艳丽的绯红……”

※ ※ ※

凌晨五点，行政处长官哥珊副统领紧急求见紫川参星总长，请求制止帝林的暴行。

她从家里到总长府的一段短短距离竟然遭遇三起乱兵，第一次抢去了她的钱包，第二次抢去她的马，第三次碰到的士兵竟然想强暴她！幸亏这里离总长府已经很近了，一队禁卫军士兵出来救了她。

后来紫川秀听说这事后说：“就算远东军太久没见女人了，发生这种事情也是不可原谅的──他们的品味竟然那么差！”

总长紫川参星在接见了哥珊以后的反应是：凌晨五时三十分，一纸命令发到帝林手上，任命他代理监察长职务，进一步清洗中央军中的杨明华叛党的“余孽”。

黎明的第一缕阳光射进中央军的会议大厅。

三百多人聚集的会议厅里鸦雀无声，军官们脸色苍白，眼中布满血丝，谁都没有合过眼。一夜来，他们听到了远东军入城的喊杀声、马蹄的轰鸣声、激烈的兵器交击声、临死的惨叫声、杨明华已死的宣告、妇女的哭啼声、哀求声、燃烧房屋的倒塌声、平民的呼救声、怒骂声……还有雪花飘落地上的轻轻“息息”声音。

而他们，帝都城内最大的武装部队指挥者，应该说也是此刻帝都城内最有力量的人，却只能苍白着脸在听着，等着──他们丝毫没有意识到，即使在这个时候也是来得及的，他们手中的力量完全可以扭转乾坤，主宰帝都乃至于整个紫川家族、西川大陆的命运……

外面响起整齐的队列踏步行进声，远东口音的口令声、吆喝声，骑兵部队的马蹄声，铺天盖地的“万岁”声──远东部队已经开进，控制中央军大本营了。

本来苍白的脸色变成了惨白，军官们望向紫川秀的眼光让紫川秀联想起见到狼的兔子。

大群的士兵涌进来包围了会场，身着副统领深蓝色军官制服的帝林出现在门口，经过一夜的激战，他看起来却异样的精神，极度女性化美丽的面孔上沾了几点血渍，看起来竟然十分的“妖艳”！

紫川秀迎上去，笑说：“大哥，一夜激战，辛苦了！”三年来，这是他第一次可以公开叫帝林“大哥”。

帝林对紫川秀一笑：“你也是啊，阿秀。”紫川秀虽然没有动手，但精神上的压力并不见得比帝林轻松。

“阿秀，把你的人叫出去吧。”

等到白川等紫川秀部下撤出会场，帝林轻蔑的扫了一眼惶恐不安的中央军军官们，下令：“拿下了！”

远东军士兵如狼似虎的扑上去，几个对付一个，把并没有怎么反抗的中央军军官们捆得结结实实。帝林往中央一站：“现在我宣读总长手令。”

宽阔的会堂大厅里鸦雀无声，只有帝林清朗的声音在回响：“中央军诸位，尔等居于高位，干领巨酬，身受高爵，本应尽心思报，效忠家族。现竟阴附杨明华、雷迅等巨恶逆贼，残害忠良，欺君负国。天下之忘恩负义、狼心狗肺者更有甚于尔等？为确保家族神圣之鹰旗荣辉，特令代理监察长官帝林，前去整顿中央军之纪律，清除叛党余孽，以确保中央军悠久之光荣美名不受玷污！紫川参星，帝国历七七九年三月二十七日。”

读完手令后，帝林一挥手：“根据总长大人令旨，中央军众军官跟随雷迅作乱，罪大恶极，本代理监察长官下令，中央军自副旗本以上，全部处决！”

房间里顿时像炸了锅，喊冤声震天：“冤枉啊！我们什么都没干啊！”

“帝林大人，开恩啊！”

“我们昨晚好好的就是坐这里而已啊。”

以葛新的吼叫最为惊人：“紫川秀，你这个狗贼！你敢骗我们！老子做鬼也不饶你！你等着好了！”

紫川秀站在一边，听得呆了，急忙上去跟帝林说：“大哥，他们真的什么也没有干。”

“这是总长的意思。”

“但是，他们真的很冤枉的……”

“阿秀，你真的是太天真了！这种政治斗争中哪里有冤枉的？差别就在于有人死得值，有人是白死的罢了。你怎么确定他们中间就没有人想为杨明华报仇的？那时你我就首先倒霉！”

“但他们什么都没干，罪不该死啊……”

“阿秀，说了半天你还是不懂，他们罪就罪在他们什么也没干！手中握有十几万军队的实力，却在那坐观局势发展，观风望色，无论哪边赢了都不会放过他们的！你想想，如果是杨明华赢了，你过去跟他说：”咱们忘掉过节交个朋友吧！‘你想他会放过你吗？“

紫川秀深呼吸一口气：“无论如何，我不能让他们死，我发过誓要担保他们的！”

帝林冷笑：“誓言？誓言发了就是为了违背用的！你不要再跟我说了，这是总长的意思。”

“总长只是叫你来整顿，并没有叫你来大屠杀啊！”

“阿秀！做官有时候得揣摩上意，上官有些话不需要写到明处的！要不是为这个理由，总长他干嘛叫我来整顿？你就坐镇这里，他不会直接发个命令给你就行了？”

“我不懂！总之总长没有……”

“好了，阿秀！现在我是代理监察长，是我在执行任务！你让开！”

“大哥！”紫川秀一声哀号，叫得铁石心肠的帝林也心软了一下，“你等我一个钟头，让我去见总长问清楚！”

“阿秀，这样对你前途没好处，总长不会喜欢有人替叛党说话的！你的上司哥珊处长已经说过了，结果她被解除了职务，说她立场不坚定！”

“大哥，这么多年了，我求过你吗？给我一个小时，求你！”

帝林沉思了好一阵：“好！就一个钟头，如果总长不答应的话，你也不必要回来了，这种场面毕竟并不好看。”

话声未落，紫川秀已经开始往外跑，丢下句话：“大家放心好了，不会有事的！”在营门口他抢过一个骑兵手上牵的战马，往总长府方向急冲。

※ ※ ※

一夜工夫，帝都的美丽长街完全变成了地狱：横七竖八的尸体在美丽纯洁的白雪中显示着狰狞，有的街道甚至紫川秀只有策马踏过厚厚的尸体堆才能前进……

黎明明朗的天空中无数烟柱在上升，那是被焚烧的房屋……

三五成群的乱兵在任意的砸烂店铺，抢夺物品。有一个看到紫川秀经过，竟然毫不顾忌他的副统领制服，想拦住他打劫。刀光一闪，他的脑袋已经掉地。

远近不时传来女子的求救声：“救命啊！”甚至有一个就在紫川秀经过的路边，他不得不下马驱赶了几个正要做禽兽行径的士兵。

“帝林，你带的是什么兵！”紫川秀愤怒的回想起自己在远东军担任将领时候，远东军士兵军纪是何等的严明：五米内有长官经过，马上跳起来行礼；对平民彬彬有礼；严禁奸淫掠夺……

现在的帝林部下，不要说军人，就是连人的称号也当不上！

到达总长府，紫川秀着急的跟值勤军官说要见总长。

军官并没给他通报，不过答应可以替他预约，大概在两个星期后吧，最近是特殊时期，总长的安全警卫要加强，可不是阿猫阿狗说见就能见的……

紫川秀急得直跳脚，他又要求见斯特林。

太不巧了，斯特林大人已经出城追击溃敌去了。

任紫川秀百般哀求劝告收买恐吓威逼──那个值勤军官仿佛是花岗石制造的，就是不肯通报，最后，他叫来几个卫兵将纠缠不休的紫川秀赶出了总长府！

紫川秀深呼口气，没法子了，只有这样了。

※ ※ ※

站在了总长府门前，紫川秀朗朗的开口了：“家族行政处副处长、现役副统领，前代总长赐姓紫川单名秀，求见总长紫川参星大人，有紧急事项禀报！”

并不响亮但蕴满真气的浑厚的话语传遍了宽阔的总长府每一个角落，大批禁卫军从大门涌出，将他包围在中间怒目以视就要动手……

一个声音从里面传出来：“总长宣紫川秀进见！”

禁卫军士兵们让开了一条路。

只是一夜工夫，紫川参星看起来就减了十年的岁数，添了十分的威严。

“哦，阿秀，是你啊！这么早，我才刚上床呢！有什么急事吗？”

紫川秀低头把事情说了一遍，看到紫川参星眉头越听越皱，他的声量也越说越小，但最后还是鼓起了勇气请求紫川参星赦免那批昨晚并没有参加叛乱的军官们。

紫川参星眉头又舒展开了，和颜悦色对他说：“阿秀啊，昨晚你的事迹，我都听斯特林说了，表现得十分出色、勇敢！你的功绩可不在斯特林和帝林二卿之下啊，不愧是先代总长看中的人啊，呵呵！”

“下官愧不敢当，但是大人……”

“你的功劳我心中有数的。以后我执掌家族朝政，还得要你多多扶持啊！”

“大人言过了，那是下官的本份所在，不过……”

“当然了，这么大功劳也不是随便一个‘谢’字就能酬谢的。禁卫长官皮古已经年岁很大了，过几天我会劝他退休辞职的，那时候，我就向元老会推荐你担任禁卫统领了。”

“大人错爱，下官不胜荣幸，但现在……”

“我想元老会他们会给我这个面子的，哈哈，你就不用担心了！二十岁没到就进入统领处，参与家族决策，那是多大的荣耀啊！”

“是！全赖大人栽培！但现在这件事情……”

“好了，好了！今天就这样吧！昨晚我可一夜没睡啊，毕竟老了，精力比不上你们年青人了。有什么事情改天你再进来说吧，以后我会给你直接进见权的，现在你就先退下吧。”

紫川参星说着就要离开接见厅了……

“大人！”紫川秀嘶声裂肺的大叫：“求您开恩啊，三百多条人命啊！”

惨叫甚至惊动了在房间外面的禁卫进来查看。

紫川参星的脸色像冻上了一层霜，一言不发。

房间里一片难堪的寂静。

紫川参星缓缓的开口了，语气十分的冰冷严厉：“紫川秀副统领，我有点搞不清楚了，你究竟是谁的家臣？是我紫川家的，或者是杨明华家的？”

“大人，下官对家族忠心耿耿，绝无二心！”

“忠心耿耿？你的大哥帝林，对待叛党份子是一个不留；你的二哥斯特林，又是这般的坚定忠诚──你怎么就不以他们看齐，却一再口口声声替叛党余孽说话？”

“求大人明鉴，下官对总长和家族的忠诚，绝对不在帝林大人和斯特林大人之下。”

“是吗？那你回答我，自从你回帝都后，你一共来见了我几次？斯特林要你效忠于我，为何你竟然要拖延了整整两个月才做回答──作为家族军官，效忠总长本来就是天经地义之事，你竟然还说要考虑！奇书-整理-提供下载这叫忠心耿耿？”

紫川秀一句话说不出来。

“小心啊，林河，你如此放肆，是否是恃功自傲了？”

紫川秀身体一阵颤抖，林河是他被紫川远星收养前的本名，但已经几乎十年没有人这么称呼过他了，紫川参星在这个时候叫出来，无疑在讽刺他：无论怎么样，你也没有紫川血统的……

“大人，下官绝无恃功自傲之念，但恳请大人看在下官昨晚也有份参与勤王卫国，所立一点薄功虽微不足道，但如果以此能换取中央军众人的性命话……”

紫川秀缓缓双膝下跪，“砰砰”磕头有声，抬起头来的时候，已经是额头血流满面，双眼泪流，定定的望着紫川参星，不言语。

紫川参星呆住了，旁边的侍卫也呆住了……

有人跪到紫川秀身边：“大人，请允许下官同阿秀一同请愿，今晚死的人已经够多了，不能再杀了！”

不知什么时候斯特林也进了房间，他显然是刚从城外追击回来，一身汗水血水，脸色惨白：“下官回来时候，看到帝都城里到处是尸首，乱兵打劫、杀人、强暴……我们当务之急是整顿纪律安定人心啊！”

“那中央军的那些余孽我们就这样放过他们了？”紫川参星无论如何得给手下这名最忠诚的将领一点面子，口气已经松动。

斯特林抢着说：“只要将他们撤职，解除军权，再从禁卫和远东军中抽调忠诚的将领去接替他们职务，他们就是想作恶也无能为力了！”

紫川秀也急忙说：“而大人宽宏大量之仁君美名，必将感化众蛮泯不化之徒，使其归心收服！”

“好了，你们先起来了！”

紫川参星思量良久，最后说：“既然紫川秀你请愿以功劳换取他们性命，还有斯特林你也一同请愿，那我就准予所请吧！”

紫川秀和斯特林都大喜过望，紫川秀急着说：“恳求大人马上签下手谕，好交帝林长官知晓。”

紫川秀拿了手谕，飞似的跑出总长府，斯特林在后面追着问：“阿秀，你额头上的伤，要不要紧？我们包扎一下吧？”

紫川秀一步都没有停留，翻身上马扬尘而去。

紫川秀一路奔驰回了中央军大本营，撞开阻拦的远东军士兵，直接冲到会场门口，欢喜的大叫：“还有五分钟！刀下留人，帝林！”

他走进会场，呆住了，三百多名军官的尸首横七竖八的摊满整个会场，血水汩汩的流出门口，一股强烈的血腥熏人欲倒……

房间里尸体堆里唯一站着的人是帝林，他回头冲紫川秀灿烂一笑：“你回来了，阿秀！我等你好久。”

紫川秀只觉心头发甜，头脑眩晕，眼前一黑昏了过去……

等他张开眼睛时候，第一个看到的就是帝林关切的神情：“阿秀，醒醒，醒醒，你不要吓我！你出事了，我可怎么跟宁小姐交代……”

紫川秀微弱的声音问：“为什么这样做……”

帝林沉默。

“为什么这样做！”

“阿秀，我比你更了解总长。他是个很计较、猜疑的人。或许他不得不被你逼得签了赦免令，但如果中央军的人就此逃过惩罚，他会对你怀恨在心的，我是为你好。”

“阿秀，你要明白，这句话如果传到总长的耳朵里面，我必死无疑。”

“还记得吗？我说过世界上只有两个人是我不忍心杀的：你，还有斯特林。”

“我何苦要参加这么凶险的争斗？我何苦要做那么多年夜夜发噩梦的卧底？紫川参星有什么好，我何苦为他出卖杨明华？我又何苦沾那么多的血腥，惹一大堆仇家？”

“阿秀……”

紫川秀看着帝林的脸，朦胧中仿佛看到了两个人：一个是脸上沾有血迹，狞笑着挥手下令屠杀，面对数千计的人头落地无动于衷的，非常“妖艳”冷血的帝林……

此刻将自己搂在怀中，目光中洋溢着真挚的关切和深刻的痛苦，能够感受他温馨的男儿

热血体温的帝林……

两个形象渐渐合为一体。

紫川秀挣扎的爬起来，向外走。

背后传来帝林声音：“你还刚醒，去哪里？”

“回家……”紫川秀喃喃说：“我要回家。”

他不顾身后帝林的喊声，在围观的士兵们诧异的目光中，他摇摇晃晃的出了中央军的大营。

在他眼前笼罩着好大一大片迷雾，好白好浓的迷雾，迷蒙一片，整个帝都仿佛已经给这阵突如其来的迷雾给吞噬了，看不到美丽的街道、行人、路边漂亮的梧桐，也看不到燃烧的房屋、遍地的尸首、滚滚的黑烟……

迷雾中出现几个若隐若现的身影，越来越近，越来越清晰──是白川领着紫川秀的部下们，他们走近紫川秀的身边，问：“大人，我们一直在等你呢。我们回家吧？小姐还在等着你呢。”

紫川秀缓缓的看部下们，一个个面色苍白，神色黯然，他点头：“好，我们回家去！不管了，什么也不管了。”

回应他的是部下们一阵轻声的欢呼。

※ ※ ※

紫川宁的庄园可能是这一晚帝都唯一平静的地方，尽管知道杨明华对紫川宁并没有杀机，但斯特林为了以防万一，还是派了一个禁卫团来守卫。

帝林入城后，也派了一队骑兵过来巡逻，防止出现意外。

天色已蒙蒙亮，紫川宁居住的小楼房间窗口上还透出灯光。

负责守卫的禁卫军官是认识的，他跟紫川秀报告说：“一切平安！”接着又小声说：“昨晚灯光一夜没熄。”

紫川秀呆呆地看着灯光，心中反覆吟唱着一首歌曲：“有位年轻的姑娘，送战士去打仗。他们黑夜里告别，在那台阶前，透过淡淡的薄雾，青年看见，亲爱姑娘的窗前，一直亮着灯光。”

不知不觉，他已是泪流满面。

第二集 紫川三杰

第一章 - 狼情妾意

根据史书上的记载，帝都流血夜虽然惨烈无比，但确确实实只持续了一夜。

到第二天上午，帝都的大街小路上开始出现帝林的告示：

兔崽子们玩够了没有？中午前给我滚回来！

帝林

三月二十七日

历史学家往往都是兼职的语法学家，他们都认为，这张告示存在很大的漏洞。首先是命令的指示对象不明，谁是“兔崽子”啊？人怎么能“滚”呢？其次，“中午”的说法也很模糊，所谓“中午”究竟是从几点开始？是今天“中午”啊，还是明天或者牛年马月的哪个“中午”？还有啊，什么是“玩”啊？

总而言之，他们认为：这是张错漏百出、一无是处的告示，铁证如山，充份暴露了起草者帝林在小学没有认真学习、经常逃课的错误行径，从而进一步推论，如果帝林小时候认真接受思想道德教育，他就一定不会成为这么冷酷血腥的人，最后得出结论，思想品德教育一定要从娃娃抓起……

但事实是，在那天中午十二点前，远东军士兵绝大部份回到了营区，他们可是明白自己的长官帝林不是讨论语法学问的好对象。到一点钟时候，各部队开始清点人数集合。

亲卫队长哥普拉带了帝林的亲卫队上街，看到还有远东军士兵逗留在街上“玩”的，原因各种各样：没看到通知啊、看错了时间啊、对通知理解错误啊、“玩”得太投入忘了回来啊──马上就把他吊死。

两点以后，斯特林的禁卫军开始出来巡逻，又镇压了一批惊魂刚过，就想趁乱混水摸鱼打劫钱财的地痞无赖。

在当天的下午，帝都城市的秩序基本安宁下来。

后世的人都不明白，帝林这样的一个名将为什么会如此纵容部下掠夺、杀戮平民呢？有很多解释，但以青年史学家唐川的解释最让人信服：

“帝林也是没办法的。他采取高压严刑的手段统治军队，如果不时常给部下一些发泄、掠夺发财的机会的话，他的部队早就兵变了！他的部队始终是全紫川家族军队中士气最旺、战斗力最强、忠诚度最高（是指对帝林个人的忠诚，并非指对家族的忠诚）的无敌军队！

唯一的缺陷是，制造这么一支军队的成本实在太过高昂……高昂到家族所不能承受。“

※ ※ ※

平息叛乱以后，总长紫川参星开始论功行赏，发布一连串令人目不暇接的人事命令：原幕僚长官罗明海就任家族总统领职务！听到这个命令，紫川秀偷偷的跟紫川宁说：“还不如干脆去庙里请一尊佛像过来坐总统领位子算了，反正大家都是一样不开口的。比起来佛像的笑脸还比罗明海的臭脸好看多了。”

原禁卫军副统领斯特林代理中央军统领职务，负责整编、重组中央军工作。

这是紫川参星人事命令中唯一让大家都赞同的，斯特林可说众望所归，人们都预期他会很快把官衔前面的“代理”二字去掉。

最让人不能接受的是，秩序恢复后，控诉帝林纵容部下、滥杀无辜的状子雪片般飞进监察厅，害得新任监察长官帝林每天得在几千份控诉书上一一签署批复，累得他犯了几天的指关节炎症。

但也有好处的，他从小起就一直见不得人的丑字居然在一个星期内变得可跟书法家媲美了，虽然只局限于有限的几个字：“查”“无”“此”“事”“帝”“林”。

综合帝林与罗明海间的恩怨，这个任命让所有人难以揣摩紫川参星的真实心意了：他是否是故意利用部下间的仇恨，好相互牵制，加与驾御呢，还是……但看他那老糊涂样子，又不像那么有政治手腕的人，或者只是单纯的无意呢？

结果在罗明海的就职仪式上，本该出席的将接任的监察长官帝林并没有出席；在帝林的就职仪式上，罗明海倒是来了，只是他眼中的那种如火般燃烧的仇恨之光，让在场人士觉得，他竟然没有扑上去咬帝林一口真是不可思议。

监察厅是负责监督统领处行政的，与统领处之间的传统关系本来就是：周一讨论、周二吵架、周三开骂、周四互扔西瓜皮、周五、周六、周日停战休息。现在大家预计将升级成全周无间歇作战了，统领处和监察厅的工作人员已经做好了得胃溃疡的准备，还有不少人预先跑去买了人寿保险。

原行政处处长副统领哥珊，本来已经因为为叛党说话而被撤职了，但由于平叛后大量的民政工作堆积如山，缺乏高效率处理，经过罗明海的请求，紫川参星同意让哥珊“带罪立功”，暂时主持行政日常事务。

原行政处副处长副统领紫川秀，立场不清，见识不明，仗着自己在平叛过程中的一点点小功劳就狂妄自大，恃功傲慢，居然同情叛军──你有什么功劳啊，不就是在那陪中央军那群死鬼喝酒玩乐吗？你还真以为雷迅是你一个人杀的啊？还惹得总长紫川参星大人发了火，实在罪大恶极！不过由于监察长帝林和代理中央军统领斯特林的求情，宽宏大量的总长阁下决定不加追究，只是把紫川秀撤离了现职，编入了预备役──谁都知道，预备役的统领比不上现役的一条狗。

于是紫川秀就只好与装修豪华的办公室、舒适气派的家具，还有漂亮的穿超短裙的女秘书挥泪告别了，他伤心万分：关于女秘书究竟是否是处女这个打赌疑问将成为永远的不解之谜了。

这个命令随着带来的后果是：某天下午，紫川宁的家中。

白川：“有没有搞错！为什么我们也被编入预备役了？”

罗杰：“就是，我们又没有替叛军说话！”

明羽：“秀川大人，快帮我们查一下，是不是弄错了？不是听说斯特林大人现在重组帝都军务吗，您能不能帮我们走一下他的后门啊？”

紫川秀沉思：“现在……走后门搞人情很花钱的，再说我的人格和尊严也不允许我干这种事情……”

白川：“我呸！说得你好像有过‘人格和尊严’似的！”

罗杰：“大人，就看在我们跟随您多年的份上，求你了……”

明羽：“是啊，大人，大不了我们凑钱给你去‘运动’好了！”

紫川秀：“你们可真让我为难了！这不是钱的问题，就算你们拿出厚厚的一叠钞票给我的话……”

部下三人马上把长期以来省吃简用攒下来的全部积蓄摆到桌子上。

“就算白川肯给我亲一下，又不打我耳光的话……”

这时候紫川宁出现在门口，紫川秀马上说：“我也不会亲的！怎么能干这种事情，趁人之危欺负女子，我是最痛恨这种人的！好了，我就拿你们的钱去帮你们活动一下！不过成不成我可不敢担保哦，最近听说在搞廉政……”

三人千感万谢。

“没关系的，只要大人您肯帮忙，成不成我们一样感谢！”

“大人，您真是辛苦了！”

“大人，您走好！”

晚上，紫川秀和斯特林在酒楼吃饭。

“阿秀，关于你编制的事情，过两天我会在总长心情好的时候跟他说声的。”

“我是无所谓，预备役也没什么不好，清闲。”

“对了，阿秀，你那几个部下，为什么忽然表示太累了，自己要求要编入预备役呢？我发布人事命令的时候都觉得好可惜哦。”

“哦，罗杰的痔疮犯了，明羽正在更年期，白川是要请生理假。”

“那真是太可惜了，他们几个都是人才啊！特别是白川那个小姑娘，很有胆色，我本来打算让她在新编的中央军里面担任红衣旗本的，不过既然他们自己要求……我也没办法了。”“是啊，他们都是很难得的──跟我打了那么久的麻将，输了那么多，居然还看不出我出老千，这样的凯子哪里找啊？他们走了，我会寂寞死掉的──我又不好意思赢阿宁的钱。”

※ ※ ※

事实证明，罗明海、哥珊等行政文官都具有很出色的才能，他们在大灾难后组织扑灭火灾、抚恤死者、清扫街道、重建房屋、安排救济等一连串的重建工作，进行得相当迅速和有效。加上斯特林对帝都治安环境的大力贡献，不到三天时间，帝都就从灾难中挣扎出来，秩序井然，人们开始抚平创伤，重新开始正常生活。

正当帝都的人们在庆贺灾难终于过去的时候，帝国历七七九年四月一日，一个消息听起来很像是愚人节新闻的，犹如晴天霹雳还是把所有人震撼了：“远东统领哥应星战死。”

帝国历七七九年三月二十八日，哥应星统领从帝都返回远东的旅途中，在距离瓦伦要塞三百多里的黄石山遭到被杨明华收买的原远东军副统领雷洪率三万精锐部队埋伏偷袭，经过一番血战，哥应星六千名卫队成员全部战死。重伤的哥应星被几百名卫士拼死保护杀出重围，经历一路险阻，终于回到了瓦伦要塞，但因为伤势太重，不久就断了气。

噩耗传来，帝都震惊。哥应星是紫川远星时代留下的资历最老的臣子，他功勋盖世却能谦逊自律，位高权重却从不妄为。作为远东统领，他一手主持远东军政事务，每天经他过手的钱财数以亿万，却能廉洁奉公，分文不取，衣食简朴（相比与帝林、紫川秀之流，打场战都要刮个几十万），严于律己却宽于待人、体恤部下。更令人感动的是他一直主持家族正流，以残病之躯与杨明华苦苦周旋六年，在军队和民众中都享有极高的威望！

当哥应星的遗体运回帝都时候，等候在长长街道两旁的悼念者黑压压一片望不到尽头，百万追随者的热泪溅湿了洁白的大理石阶梯，帝都民众发出愤怒的声浪：“将叛贼雷洪千刀万剐！”

总长紫川参星为哥应星举行了连续三天国葬，在悼念会上宣布哥应星统领遗体将进入“圣灵殿”，那是紫川家族历代总长的墓室。这是相当高的破格荣誉了，在家族历史上，不要说统领，就是总统领也几乎没有过这样的殊荣。

在读悼词时候，长长一篇稿子他只读了开篇几句，就泣不成声，连续哭说“英灵归来兮，归来兮……”最后哭昏倒在地，这使得帝都群众对这个很少公开露面的总长大为好感。

会场内外哭声震天。

白川也跟随紫川秀参加了葬礼，虽然她只见过哥应星一面，但念及他的救命之恩，回想起他关怀的眼光、羸弱的身躯、温暖的双手……她已经连续哭湿了几条手帕了。

这时候她忽然发现了一件很奇怪的事情：在她旁边的紫川秀一滴眼泪也没流，铁青着脸色，目光中透露的如冰般深沉的仇恨目光，令人不寒而栗。

他森冷的目光投向追悼会的主席台，在上面紫川参星正在作悼词。

白川打了个冷战，她一直以为这种眼神只能是帝林独有的呢。

“大人，不要太伤心了，哭出来会好受点的。”

“……”

“大人，叛贼雷洪绝对不会有好下场的，你这样，伤自己的身体啊！”

“……”

“大人，大人，您怎么样了？”

紫川秀慢慢开口，每一个字都说得杀气腾腾：“哥应星大人好冤，死不瞑目啊！”

他站起来，深深对哥应星的画像一个鞠躬，转身，不管会议没开完，自顾竟然走出了会场！

在场人员一阵议论：“忘恩负义的小子！哥应星大人几次救他，他居然追悼会没开完就走了！”

紫川秀在追悼会上的奇怪举动一直是白川心头上的一个谜团：哥应星为家族尽忠，遭遇叛徒狙击，力战而死，怎么能说是“冤”呢？

这个谜团在她心里困扰好久，直到多年后她遇到紫川家族青年史学家唐川，她对他提起这个疑问……

唐川不假思索的回答她说：“那是明摆着的事情，杨明华收买雷洪不可能瞒得过罗明海这个头号心腹的，然而却没有人通知哥应星要防范雷洪的伏击──很明显这是紫川参星的意思。杨明华死后，权利的均衡被打破，威望高、得人心，又正直的哥应星就成了紫川参星的心头刺。哥应星对家族忠心耿耿，鞠躬尽瘁，等于说是死在自己效忠的对象手上的，这还不冤啊？你们当时就一点看不出来？不会吧，这么明显的事情……”

白川哑口无言，深深体会到一个真理：当局者迷，旁观者清。

得知哥应星死讯的当天，统领处发布讨伐令，要求远东军的另外两名副统领林冰和罗波立即去征讨叛徒雷洪。

事实上，早在讨伐令还没签发，哥应星刚断气的同一天，愤怒的林冰副统领没等远东军参谋长罗波同意，已经出兵去追杀雷洪的部队了。

雷洪的打算本来是想把哥应星和他的卫队全部杀干净灭口，他就可以安然的接受“新总长”杨明华阁下的任命，担任远东军的统领了。

他原猜想杨明华的叛乱一定会成功的，结果事与愿违，不但哥应星没能灭口，杨明华也在帝都败亡，这下子天下之大，却没有地方可以容他藏得下一只左手了。

面对林冰愤怒的复仇大军，他根本不敢招架，带军队跑回他自己的防区格洛克行省，下令当地驻军叛乱。

帝国历七七九年四月二日，原属于雷洪部下的二十五个师团的军队哗变，对紫川家族举起叛旗。

统领处闻迅后并不惊慌：比起刚刚结束的杨明华帝都兵变、六年前二十万流风军陈兵帝都城下、五十年前的边防军全军叛乱事件，这不过是边境地区的一次地方性叛乱而已，危害不到家族大局，根本不必大惊小怪，只要交给林冰和罗波两位远东副统领来处理就可以了。他们手上的实力比起叛军来具有绝对的优势，可能打得慢一点，但最后肯定会赢的。

整个帝都只有监察长帝林一人敏锐的预见到这场叛乱的可怕后果，他当天就建议从中央军或者边防军中抽调三十万军队进入远东，以泰山压顶的绝对优势兵力，务必在一个星期内击溃雷洪叛军，否则，后果不堪设想。

总统领罗明海拿了帝林的建议书，看都不看，说：“我刚好肚子不舒服。”当着统领处众人的面走进厕所。十五分钟后出来，手中空空如也，建议书已经被“使用”过，被水流冲进马桶了。

帝林直接向总长紫川参星进言，结果紫川参星的回应是：“监察处任务在于监督家族上下官员是否有违法犯罪、徇私舞弊、渎职不称行为，远东事务属于统领处行政职权范围内，已经超出贵官职权，贵官最好不要多加插手。”

就在帝都在监察厅、统领处、总长府三地之间进行公文旅行时候，远东局势发生了没被任何人注意的变化，因为实在不值一提，连《帝都日报》都没有刊登这个消息。

帝国历七七九年四月十一日，就在远东正统紫川军与叛军之间大战一触即发之时，在远东沙罗行省一个小到连地图都没有标出来的村落──主要居民是半兽人，少部份是蛇族──宣布独立，脱离紫川家族统治，并成立不到一百人的“种族联合自由军”来武装保卫家园。

二十年后，（兼职的）家族副监察长官、（专职的）历史学家唐川，发表他的宏篇大作《关于七七九年远东大叛乱之起因分析──从经济、政治、人文、历史、地理等方面看历史必然性与历史偶然性间的辨证联系的几点分析之再思考之我的一点看法》。

他发表这论文其实是想靠它拿个高级职称，好加一级别工资，而真正受苦的是那些审阅稿子的编辑，一口气读完他文章题目还能喘得过气没昏过去的，一个也没有。

唐川在文中认为：“七七九年的大叛乱，看似偶然，其实却有其历史、经济、政治、人文、地理方面的必然性。”

“在光明帝国统治全大陆时期，远东地区其实本是荒芜之地，该地区与强大魔族王国接壤，却因居民民风彪悍、桀骜不逊，魔族王国轻蔑的把它们称为‘蛮夷之地’，根本不加理会──说是完全不加理会也不是的，每次魔族侵扰人类居住的核心菁华区域，魔族大军都要经过远东地区，顺手也烧杀掠夺一番。所以远东地区的居民，主要是半兽人、龙族、蛇族、精灵怪、矮人族等异族，还有少数魔族，对魔族王国并无好感。”

“在紫川家族开创初期，危机四伏，创始人紫川云深知保持实力强大的唯一途径是尽量扩大领土面积，所以他积极而频繁的不断发动对外领土战争。但在向西发展的道路上却遭遇实力强大的流风家族阻拦，双方激战数十年，伤亡战士数十万，紫川家族竟然没能夺得一寸土地！”

“在紫川云的晚年，他幡然醒悟，不顾所有大将、重臣的极力反对，掉转方向，竟然向历来被视为魔族势力范围的远东地区主动进军。在别人看来，这实在是找死，魔族不过来找你麻烦，你就该烧高香庆贺了，居然有人不知死活去主动挑衅它们！但结果紫川云的计划却进行得极为顺利。”

“三十万紫川家族大军，打着‘魔族残暴，欺凌各族！团结起来，抵御魔族！拯救远东，保护各族！’的旗号，浩浩荡荡进入远东！各种族欢声雷动，纷纷起来支持这支人类的‘拯救大军’，并组成各种自愿部队、义勇军，与紫川家族军队并肩作战，一同抵御魔族侵略！”

“恰好，那一年魔族的内部出现争权矛盾，没有工夫发动大军来处理‘蛮夷地区’的小骚动，只是象征性派了几支讨伐队过来，结果给紫川家族赢得宝贵的喘息时间，得以在远东扎根立足，再经过两百余年历代总长的锐意进取，开疆拓土，远东领土已经占家族全境的四分之一了……”

“远东地区的人口结构，远东地区的原居住民是非人类的各种族：半兽人、蛇族、矮人、精灵怪、龙族等，占远东地区生物总数的百分之八十以上，人类占不到百分二十──然而不到百分二十的人类，却是远东社会阶层中的‘贵族’，其余各种族往往只有充当人类的奴仆、佣人、苦力，担任最苦最累的活儿，替人类耕耘、建造、服侍……”

“不知从什么时候起，紫川家族的‘拯救大军’忽然摇身一变，成了镇压大军。各种族当然不会就此罢休的，但在组织有序、武器精良、训练有素的紫川军很‘耐心’的用血与火给他们‘开导’几次以后，它们也就很诚恳的‘认了错’，迷途知返，回到了紫川家族这个‘慈父’的‘温暖怀抱’中。”

“政治方面原因：远东大统领哥应星的死无疑是远东叛乱一个重要的导火线──不仅因为哥应星是远东军的总指挥，他死后，远东再无实力与威望都可以服众的大将，引起人心动荡──更主要的原因是因哥应星的死，导致远东紫川家族内战，本来驻扎各地的紫川家族守备队纷纷给抽调──要不是参加叛军了，要不就是去平叛了，导致各地的统治力量出现空白

“那些桀骜不逊的半兽人、蛇族、魔族之类，一觉醒来，忽然发现长期以来压在自己头上的统治不过一张纸那么厚。它们当然觉得，比起挨管事的鞭子抽，在太阳底下辛苦的耕地之类，还不如举起爪子把人类主人撕碎更合乎它们的心意。”

“当然，叛乱能够如此迅速的蔓延开来，不能不说，家族统治上层对此不加重视、处理迟缓是一个重要的因素……”

在远东沙罗行省一个无名村庄开始的叛乱，第三天扩大到七个村落，第四天扩大到一百多个村落、六个城镇，第六天扩展到近千个村落，上百个城镇。

鉴于此，行省长官林威红衣旗本紧急派出讨伐军去镇压叛乱，但结果是三千名人类讨伐军，面对十倍于他们的各种族联合大军落荒而败……

一个星期后，沙罗行省已经全面叛乱，叛乱民众包围了行省首府珑克市，还蔓延到周边的明斯克行省、雅加行省、云省……要求增援的紧急请求同时雪花般飞来……

在叛乱发生一个星期并且成星火燎原趋势后，帝都终于也意识到事态的危急了，紫川参星紧急召开统领处会议商讨对策。监察长帝林虽不是统领处成员，但因为他曾对远东事务有过提议，又曾在远东呆过，对那里的情形比较熟悉，紫川参星不顾罗明海的反对，把帝林也邀请过来一同商讨对策。

谁知道，会议刚开始，帝林的提议就让所有与会人员吃惊发呆……

“帝林监察长官，你刚才说的能不能再重复一遍？”紫川参星有点不敢相信自己耳朵。

“是，大人！鉴于在远东沙罗行省的叛乱已经成蔓延趋势，需要用雷霆万钧一击手段将其迅速扑灭！因此，下官建议，将参与叛乱的暴民全部处死，曝尸荒野，震撼让有心不轨者，以此为戒！”

几位参与会议的统领均会意的一笑：“又来了！杀人王帝林，他好像除了‘全部处死’外好像就没有过别的主意。”

罗明海总统领更是“哼”的一声，冷笑着：“帝林好像把暴民看成跟帝都的平民一样好杀了！不过你最拿手不就是杀平民吗？”

方劲统领问帝林：“要全部处死几万暴民，需要动用多少兵力呢？”

帝林不理罗明海的挑衅，回答方劲：“估计要动用军队二十到三十万！”

“这么大的兵力从哪里来呢？”明辉问：“是不是要从中央军或者黑旗军中抽调？我先声明，边防军是不能动的，最近流风霜活动得好猖獗，频频挑衅我们，不知道这死婆娘打什么主意。”

“她的主意就在于牵制边防军，不让你们管远东！”帝林冷冷回答，心里暗骂：“这都看不出来！真是蠢！”

帝林对紫川参星恭敬说：“一个星期前，抽调边防军或者中央军都是个好主意，但现在已经来不及了！部队从这里调到远东沙罗行省少说要三个星期，而叛乱必须尽早扑灭！”

“不在这里抽调部队，兵力从何而来呢？”

帝林轻轻回答：“格洛克行省！”

一阵沉默，众人惊讶得说不出话来。

“你是要我们把讨伐大叛贼雷洪的军队，全部抽调回来对付那几个乡巴佬？你要他们在两军对峙时候来个敌前大掉头好给雷洪踢屁股？”

帝林沉声说：“除此外还有别的选择，我们可以跟雷洪议和谈判，答应他条件，只要他肯出兵平定叛乱民众，我们就承诺赦免他的罪！他现在只求活命，肯定会答应的！”

几乎所有人都愤怒于帝林的提议，方劲站起身怒喝：“难道要让杀害哥应星大人的凶手就此逍遥！”

帝林还是沉稳不动声色说：“承诺而已，又不一定要执行的。”

“这个计划不行。”紫川参星叹口气：“如果我们赦免了杀哥应星的凶手，不到今晚民众就会起来暴动，明天一早元老会议马上就会弹劾罢免我们。可惜了，很好的计划。”

他转向参加会议以来一直没说话的斯特林：“斯特林统领有什么想法呢？”

斯特林有点神不守舍，听到紫川参星问话立即思考了一下，说：“下官同意从格洛克抽调军队，但不至于全军抽调……大概派个几个师团过去也足以平息叛乱了，叛乱毕竟是乌合之众组成的，战斗力不会太强，也没有统一协调的系统指挥……下官想平定应该不会困难。”

斯特林折中的提议得到了大部份人的支持。

紫川参星宣布：“好，今天的协调会议就此结束了。下次统领处和监察厅之间要多加交流意见，大家不要动不动就互相弹劾什么的，伤了同事间彼此的和气啊……”

大家纷纷出了会议厅，只剩帝林一人在那里呆呆的站着。斯特林叫他几声，他也阴沉着脸没答应，斯特林也只好自顾走了。

“小叛乱？”帝林喃喃自语，对着空荡荡的会议大厅放声狂笑：“哈哈哈，小叛乱！这可是足以覆灭整个家族根基的大风暴啊！你们死到临头了，蠢货！”

※ ※ ※

“秀川大人，听说您最近都没有怎么看报纸吧？”明羽问。

“谁说的！我一直都关心关心国家大事，每天坚持阅读《花花公子》、《藏春阁》、《龙虎豹》，还每天看二十分钟的幸福时空──不过你问我这个干什么？”

“哦，没事。最近听说‘那死大个’科技股票暴跌，通货贬值指数高的比罗明海的血压还厉害，银行利息低得不如白川的高跟鞋钉──最保值的就是投资房地产了！就是想知道大人有没有兴趣？”

“哦，这个……你说的也有道理。有什么好介绍吗？”

“啊，大人，太巧了，这你就问对人了！您看了，下官刚好有一处宅子，二百零八平方米，三层楼建筑，位于沙罗行省首府珑克中心市区，交通便利，环境舒适，发展前景好，必定会升值的！您看，这是地图和照片，我有房契。”

“嗯，看起来还不错，就是不知道价钱如何？我可没有很多钱啊……”

“大人，咱们什么关系？谈钱？太瞧不起人了！不过您既然提起来了，就将就意思个两万吧！”

紫川秀心头暗喜，这种地段房子平时要卖上二百万的──脸上还是装出很为难的样子：“这样啊，明羽……你知道你们大人也是个穷长官的，也没什么积蓄，一时间也拿不出这么多来……一万五如何？”

明羽犹豫了一下，最后很舍不得的说：“谁叫我最近缺钱用呢？唉，大人，咱们就马上交易吧！房契您请收好，钱……”

明羽这么爽快，倒让紫川秀有点怀疑，他拿起房契左看右看……

明羽很受侮辱的样子：“大人，您怎么能怀疑我的人格和信用呢？您看，房契是沙罗省珑克市政府颁发的，还盖有大印──您既然信不过我，干脆我就去找罗杰谈──”

“唉唉，别走别走啊，好好，我给钱给你。”紫川秀从床底下的皮鞋里面掏出一叠发臭的钞票，一一数给明羽……

“好，这下我们就钱货两清了，不得反悔！”

两人同时说，一起“嘿嘿”笑起来──那笑容，说不出的贱。

五分钟后，罗杰和白川进来。

“大人，明羽说您最近对房地产有兴趣？下官在远东沙加市有一处祖业，最近打算把它脱手……”

“大人，我在明斯克行省也有一处房产也打算变现啊……”

紫川秀一一审查了他们的财产证明文件，都无误。他奇怪：“你们怎么都要卖房地产啊，刚才明羽也是……”

“哦，大人，明羽是因为他去逛回春楼，给治部少的‘扫黄打非’办公室抓到了，要罚款。”

“那，罗杰是因为……”

“罗杰是因为赌输了钱，被高利贷追砍。”

“那白川你又是什么原因啊？”

白川眼睛一红，珠泪欲滴，拿出块手帕擦：“我妈妈的大姨的表哥的未婚妻的弟弟的邻居得了胃癌，做手术要好多好多钱……我没办法，预备役薪水又不高，只有把祖传的家产给卖了。”

她拿手帕捂住脸哭了。

紫川秀忽然觉得很对不起她，是自己害她进预备役的，还骗了她的辛苦积蓄去“走后门”……他所剩不多的良心居然有点疼了，这可是近年少有的事情啊！

于是他对他们开出的低价也只砍了一半就成交了，当场付款。

紫川宁进来：“大哥，你对着那堆纸在那里傻笑什么？”

“哦，阿宁，你还记得大哥以前说过要送你一个大洋娃娃吧？”

“记得，那是七年前的事情了！不过你一直都没有送！还有你答应送我的电脑啊、游戏机、化妆品……还有你借我的好多钱！还有这么久你没付过房租伙食，还有……”

“阿宁，我不是常教育你吗，你是要接任总长的人，心胸要宽广！那些鸡毛蒜皮的小事你记那么清楚，真是的！别的就不说了，后天我就去二手市场地摊上转转，给你买个洋娃娃回来！等我把这笔地产转手……”

紫川宁凑近看房契地产。

“阿宁啊，我忽然发现自己很有生意才华啊！我在想该不该辞职下海做生意呢，反正这个副统领也做得要死不活的──哎，你去哪？我在跟你商量正经事情呢！”

紫川宁出去，拿了一叠报纸回来，一一摊开，标题一个比一个刺眼：

《远东叛乱成蔓延趋势，珑克市危在旦夕！》

《特快！暴民攻破珑克市！沙罗行省总督林威红衣旗本殉国！五千家族子弟殉国！》

《珑克市被暴民烧成白地！叛军开始对人类大屠杀！》

《特级危机！云省沙加市被叛乱军包围！》

《紧急请求！明斯克行省出现大股叛军，北海、桑龙等七地已经沦陷！》

《远东军红衣旗本李科出任讨伐平乱军司令！》

《五个师团大军出发平乱，军容威武！》

《“叛军将很快被平灭！”──李科接受本报记者采访时发言》

《碧血悲歌！远东平叛大军喋血记》

《忠心丹魂！李科阁下将永远活在我们心中……》

《特讯：无耻之尤！在云省驻扎之半兽人师团守备队哗变！》

《沙罗省全境已经陷落，再无一个活着的人类──采访死里逃生的小旗武士胡海》

《我与死神接吻──胡海谈历险过程》

《特迅：明斯克行省蛇族驻军兵变！行省首府明斯克安已经陷落》

《保守估计，参加叛乱人数已经达到三十万──军事学家谈远东事变》

《今接到统领处通知：“为稳定民心士气，今后你报将不准再报道远东地区战事新闻！”》《以后本报的主题将是“男孩爱上女孩”之纯洁话题，欢迎作者踊跃投稿！》

紫川秀脸色大变，由青而白，由白而黑……

“大哥，你不要这么急嘛！这都是我叔叔他们搞出的大漏子，让他们自己去填好了！”

“……”

“哥，你的脸色……好吓人哦！”

“……”

“罗杰，明羽，白川！你们三个混蛋给我出来！敢耍我！今晚我要让你们欲哭无泪！”

“去哪里了你们？”

“那几个背包袱行李的，给我站住！别跑！”

“哎呀，大人您认错人了──我不是罗杰啊，我是罗杰的双胞胎哥哥箩筐！”

“是啊，这位大人好面熟啊？我们以前是不是在哪里见过？自我介绍，我是白川的表妹白皮！”

“哦，那当然我也不是明羽喽！我是明羽弟弟的哥哥！这位大人找我们有事？哎呀，大家都是斯文人，有话好说啦，不要这样啦……”

“就是啊，哎呀──大人你怎么可以踢淑女的屁股啊！”

“救命啊！”

※ ※ ※

由李科红衣旗本所率领的平叛讨伐队三万大军居然全军覆没，这实在出乎统领处的意料之外。这说明叛乱的民众并非原来所料想的乌合之众，而是有系统组织的可怕武装力量，也说明它们的首领颇具军事才华──利用李科自大的心理设下圈套，先小败引诱讨伐军深入，后伏兵尽出全线包围。这么纯熟的作战手腕，居然是出自一直被人类认为是徒具蛮力没大脑的半兽人手下，有识之士不由深思：如果半兽人具有跟人类一样狡猾的智慧，再加上它们天生的巨力，所谓万物领袖的人类，前途将岌岌可危啊。

导致讨伐队失败还有一个重要的原因是：激烈的战斗中，讨伐队中的一个半兽人师团、一个蛇族师团突然同时倒戈，从而导致了战线的全面崩溃。这正是帝林最为担心的后果，远东军中很大一部份士兵都是来自远东当地的非人类种族，在这场人类镇压异族叛乱的战争中，他们的忠诚绝对是靠不住的。后来局势的发展也确如他所料，讨伐失败后，叛乱发展得如火浇油，派去镇压各地叛乱的半兽人、蛇族、龙人守备队士兵纷纷起来杀死队伍中的人类军官，整师整团的叛变，加入了叛军的行列。

在短短一个月内叛乱由原来一个村庄扩大七个行省区域，参加叛乱民众多达五十万！叛乱来势如此凶猛、蔓延得这般迅速，实在让大家都有种不知所措的感觉。

这时候有人想起了监察长帝林原先的预言，不由发出后悔的感叹：“早知道……”

这时候紫川参星召开第二次统领处与监察厅间的协调会议，讨论如何应付当前的局势。

此时统领们已经明白自己先前的失误和帝林的正确，做好了聆听帝林臭骂和尖锐冷讽的准备──他们使自己坚定得像石头一样。

帝林却偏偏一言不发，嘴角挂着一丝冷笑，沉默着──让统领处的众人好不难受。

最后紫川参星实在看不下去了，连续问帝林：“监察长阁下有什么意见？说一下吧。”

帝林肃容回答：“回禀大人，下官无意见，愿意聆听各位统领大人高见。”这简直要比杀了统领们还痛苦，罗明海的脸涨得通红。

会议没有达成任何成果，最后草草了事。

会后，斯特林找到帝林：“大哥，我觉得你是有话想说的，是吗？”

帝林苦笑：“说出来也没用。雷洪刚叛的时候，我就说要调中央军入远东了，没人听我的；叛乱开始的时候我说要赶紧调回讨伐雷洪的部队对付民变，甚至可以跟雷洪暂时议和，也没人听我的，却说要从瓦伦要塞以西抽调部队；下一步我猜统领处就会命令远东军不必理会雷洪叛军，全力对付民变──可惜啊，他们永远慢形势一个节拍。”

“那大哥你的意见是？”

“我的意见绝对能把罗明海老家伙吓出脑溢血的。”

斯特林微笑：“我血压不高，可以跟我说啊！”

帝林正视斯特林：“那好，你听好了，我的意见是……”

“帝林一字一顿说：”不必理会雷洪叛军和民变，远东军马上全面收缩，把所有边境上的守备队、对付魔族的边防卫戍军全部撤回到瓦伦要塞，放弃所有远东省份──这样说不定还能挽救点东西出来。“

看着脸色大变，已经震撼得说不出话的斯特林，帝林叹气说：“连你也吓成这样子，我说出来有用吗？”

统领处的反应果然一如帝林所料，对正在格洛克行省由副统领林冰和罗波率领的远东军主力下令：停止与雷洪交战，掉头全力对付民变！

此时远东军与叛军交战正到激烈时候，双方战到难舍难分，这时候忽然下令要撤军，等于说是亮出自己屁股请敌人来踢了！

接到统领处命令后，林冰副统领愤怒的大叫：“罗明海懂不懂军事！这个时候掉头，等于自杀军队！老娘操他一万遍！”

沉稳的罗波一手捂住了她的嘴，开始部署退军事宜。

但幸运的是，在罗波的老谋深算计划下，这个本来是破绽百出的敌前大转身行动布置得活像一个圈套十足的埋伏，让雷洪不敢贸然追击，在蒙受了很小的损失后，远东军顺利撤出格洛克省区，开始以三十万的人类主力军队讨伐叛乱民众。

开始时候，讨伐进行得很顺利，几乎每天都有战绩回报统领处，让罗明海大大的吁了口气。

但进行到七七九年六月份，大军进入叛乱中心的云省后，就再无一丝消息回报，三十万军队仿佛在一夜之间从空气中消失了！帝都统领处、总长府陷入一阵歇斯底里中……

只有监察长官帝林无动于衷的自言自语：“雷洪还没蠢到家啊。”

到七月五日，人们才重新得知远东军主力的动向：三十万人剩不到五万人，丢弃了所有的武器和重甲，狼狈不堪的逃回瓦伦要塞，在他们背后是如虎似狼追来的种族联合大军，还有十五个师团的雷洪叛军。

直到这时，人们才明白发生了什么事情：叛贼雷洪跟异族联合大军联系，主动承诺帮助它们切断远东军的后路和粮草；从种族联合军的角度看，这实在是有百利而无一害的好事。

他们一拍即合，当即在明斯克省区首府明斯克安签定了后来遗臭万年的“明斯克联盟协议”，商议在打倒紫川家族的统治后，瓦伦要塞以东的远东地区归各种族自由独立，瓦伦要塞以西的原家族菁华部份归雷洪统治。

后人往往奇怪以雷洪曾经身为家族副统领的身份，居然自大到相信有了几个半兽人、蛇族的支持，就可以彻底灭亡紫川家族，他应该了解家族究竟有多强大的。

不过也有人认为，雷洪那时候根本做梦都没想到过要推翻家族在大陆上长达两百年的统治，他唯一的目的是为了保命，提出那个条件也不过是让双方协议看起来公平一点，让对方不至于怀疑他的诚意罢了：怎么有人类会平白无故来帮我们呢？

事实是，雷洪为了性命攸关，确实很好的履行了他协议的职责：派军队切断了远东大军的后路，断了粮草，绝了信路往来，这也就是远东军凭空失踪的原因了。

当远东军主力在云省的赤水滩好不容易扑捉到一直飘忽不定的种族联合军主力时候，罗波和林冰都终于如释重负，下令开始打一场正规会战。

士兵们虽然已经饥饿疲惫不堪，但想起打完这场仗就可以收兵，还是焕发起了生命和活力，战斗得相当勇猛。

一段时间里，远东军是占据了战场的优势和主动的，那些半兽人、龙族、魔族、蛇族被铁甲骑兵军的汹涌冲锋打得溃不成军，狼狈四散，所有人都认为，胜利已经是唾手可得了！

直到日头西落时分，地平线上出现了明晃晃的马刀和长矛反光，如雷般轰鸣，同样是铁甲骑兵，只是旗帜和颜色不同：雷洪的叛军来了！

精疲力尽的紫川家族军队无法抵挡这支生力军的冲入。

本来已经溃散的叛乱民众又重聚杀回头──它们散得快，集得也快。

罗波亲自拿刀杀了十几个后逃的士兵，林冰冲到最阵前去鼓舞士兵继续作战，但败局已成，一切都无济于事……

赤水滩大战，远东军损失军队二十三万五千，三个红衣旗本、十五个旗本、四十六个副旗本阵亡，全军统帅罗波副统领重伤──自远东军建立以来，即使是对付精锐的魔族军队，也未有过这般的大败……

叛乱如同滚雪球似的越滚越大，最后席卷整个远东地区二十三个行省中的二十一个！

超过一百万的叛军对瓦伦要塞发动一次又一次猛攻！紧急求救文书如雪花般飞回统领处，口气一次比一次严峻。“叛军攻击瓦伦，势力庞大！”

“请求增援，我军难以支持。”

“药材奇缺，伤兵无法医治！”

“弓箭、滚石已经用完，我们今天靠吐口水打退叛军，明天就要吐血了！”

“今天守卫司令部的宪兵已经调上去了！”

“远东军校的学员班也派上去了！我们现在是在靠童子军打仗了。”

“罗参谋长掩护，林副司令冲锋。”

最后一封是由林冰和罗波联合署名血书：“一个星期内援军如果不到，等到的时候，就可以帮我们收尸了。”

瓦伦要塞是远东与帝都间的最坚固屏障，瓦伦一旦失守，百万叛军将汹涌进入毫无防备的人类居住的菁华核心地带，这种情况是家族绝对不允许出现的！

七七九年七月三十日，统领处下令，中央军代理军团长斯特林，马上率领十五万刚刚整编完毕的中央军，先行增援瓦伦要塞，方劲统领率黑旗军随后跟上（因为黑旗军驻地距离瓦伦比较远）。另外，家族还下令进入二级紧急状态，所有预备役军官，马上回归现役。

※ ※ ※

夏日的黄昏，夕阳西落。紫川秀舒坦的躺在屋前大树的吊网床上，喝着冰冻的美酒，看着天边火烧云，慢慢享受这难得的悠闲心态，心情大佳。忽然，他抬起了头，远处灰尘滚滚，传来细碎又急速的蹄声。透过灰尘，可以把骑马人的轮廓看得清楚：一个汗水淋淋的轻骑兵，左手握着马缰绳，右手举着一面小小的红色旗子，一根红色羽毛箭准确的射在紫川宁家的门柱上，大喊一声：“警报！”

骑手从他面前一跃而过，毫不停留，只留下一抹黄色的马汗落在蹄子的印痕上。紫川秀慢慢的起身，看着骑手渐渐变小的身影，表情严肃。

一番吵闹惊动了紫川宁出来，她出来的时候，望着已变得很小的骑兵背影，忧心忡忡问紫川秀：“哥，出什么事情了？”她一低头看到了门柱上的红羽箭，脸色马上变得惨白：“召集令？”

紫川秀无言的点点头，假装没看见紫川宁目光中所流露出的痛苦神色！

晚上斯特林来访，紫川秀很平静的接待了他。

“明天我就要去远东了。”斯特林开门见山。

紫川秀皱皱眉头：“这么糟糕？”

“比你想像的还要糟糕，瓦伦快失陷了，家族的预备队还没召集完毕……”

“我是说你的品味这么糟糕，袜子都穿反了！”

“……”

“算了，不要在我这里换，臭气熏天的。那你今晚来找我是因为……”其实紫川秀心里早有数。

“我想见一下卡丹。”

紫川秀沉默。

“阿秀！”

“斯特林，想想：你就要带领十几万大军去远东跟魔族厮杀了，临战前你却跑来见魔族的公主！www奇Qisuu書com网这合乎你中央军统领的身份吗？你就不怕部下知道了会兵变啊！就不怕统领处会告你叛国啊？”

“还有啊，你见了卡丹你跟她说什么啊？哦，‘卡丹，你好，明天我就去杀你那些叔叔伯伯舅父姨妈了，给我点爱情的鼓励，来一个吻吧！’”

“你又让卡丹跟你说什么呢？‘我的好情郎斯特林，加油杀，使劲杀，杀得好，杀得妙，回来我就嫁给你。’”

“要不她抱住你的大腿使劲哭：”不要啊，不要啊。‘于是你就心软了，在远东看到魔族提不劲来，让人家像头猪样痛宰你！“

斯特林出现痛苦神色，这在他如同花岗石般坚毅的面容上显得特别的动人，紫川秀马上就心软了：“好，我就给你十五分钟！”

※ ※ ※

宽敞的会客厅里，斯特林与卡丹面对着面，临襟正坐。

紫川秀、紫川宁等人目不转睛的

看看他，又看看她。他们吃着瓜子，小声窃窃私语：“你看，大人脸红耶！”

“对啊，卡丹也是啊。嘘，不要吵，看他们说什么！”

斯特林无奈的转过头来：“我说阿秀，你不是说给我十五分钟的吗？”

“是啊，我说给你十五分钟见卡丹，现在卡丹不就在你面前吗？”

“卡丹是没错了，但我觉得这房间好像窄了点，容不下这么多人啊！”

“我觉得还是可以的嘛，除了你和卡丹外，不就我们几个人吗？房间很大的，尽可以容得下的啦，你不要再拖时间了，已经过去一分钟了！”

“问题他们为什么会在的呢？”

“哦，白川是因为太闲了无聊，明羽想学点泡妞的手法，罗杰是想看有没有激情场面，我妹妹呢……阿宁，你干嘛来了？”

“哦，今晚我没有新的言情小说看，我就将就点，来看看有没有告白的场面……哎呀，斯特林大哥，你怎么能拧我耳朵的啊！疼死我了！好好，我出去还不行吗？”

等紫川宁出去了，斯特林转向罗杰，很关切的问：“罗旗本，听说你最近肚子不舒服是吧？那可要早点休息啊。”

罗杰：“没有啊，我身体一向很好的，肚子从来不痛……哎呀，痛死我了！好好，我休息去了，你不要再打了！”

斯特林收回拳头，目送罗杰踉踉跄跄出去，微笑：“早点休息对身体有好处啊！白川旗本，你……”

“大人，您不必说了，下官忽然想起来一件很要紧的事情，需要马上去办！请允许我先行告退！”

“哦，白川旗本有事请自便。明羽旗本，你是不是很希望以后在远东战场上担任敢死队的重任啊？”

“大人您误会了，其实下官的头忽然很疼了，请允许我失礼告退了！”

等他们都走出去了，紫川秀愤愤不平的说：“我最讨厌这些人，就爱妨碍人家好事，可恶！好了，斯特林，现在剩下的都是自己人，你有什么话就放心说吧！”

“砰”的一声门猛的关上，紫川秀被“自己人”一脚踢出了会客厅。

一阵沉默，斯特林小声咳嗽一下，清了下嗓子。

“卡丹──哦，不，我应该叫你卡丹殿下的，最近好吗？”

“……”

“明天我就要去远东了，去打仗。不过不是跟你们国家，是平息我们家族内部的叛乱。”

“……”

“这次打仗可能很危险的，我有可能回不来的。”

“……”

“所以，所以……我想今晚来见见你。所以所以，就是说，事情就是那个，我想就是这个了，所以……这么久了，可能你也明白我的意思了……”

“……”

“我很……我很……那个你，卡丹，从第一次见面的时候我就很那个……你。”

“……”

“我的出身也不是贵族，是平民……但我想，我的薪水可能能够两个人生活的……”

“……”

“我知道，你是公主，出身高贵，是不会看得上像我这样的，除了把破剑外就什么也没有的穷大兵的。我今晚过来就是想看你最后一眼，跟你说说话就可以了。”

“……”

“你回国的事情，还要等上一段时间，现在远东很乱，不安全。你不要担心，我一定会想办法帮你回去的。”

“……”

“你一直不说话，是不是很累了，我是不是耽误你太多工夫了？”

“……”

“好吧，夜已经很深了，你就早点休息了──今后大家还是朋友啦，哈哈，你不用为我担心的，哈哈。我一点不难过，哈哈。”

“……”

“好了，我就走了，你好好保重，有什么难处跟阿秀说，我跟他说了要好好照顾你的，不要怕。”

斯特林伤心的起身欲行，背后传来了嘤咛小声：“斯君，沙场凶险，请务必珍重万千。”

他怀疑自己的耳朵，狂喜的转过身来：“卡丹，你……”

卡丹已经起身走了，留下一句几乎微不可闻的话语：“其实我并不是很急着回去的。”

在空旷无人的大厅里，斯特林双膝缓缓下跪，高举双臂：“神啊，祝福我吧！这样的幸福，只怕我不配啊！”

只是狂喜的斯特林和羞涩的卡丹都没有发现，本是完好无损的窗口不知什么时候，已经多了几个“小洞”……

紫川秀：“喂！明羽，看够没有？该轮到我了！”

明羽：“我呸！本来还以为斯特林大人这么高明的人，应该手段很不凡的呢，这么差劲，简直侮辱了我们泡妞族的美名！”

罗杰：“哎，白川，你也是女生，你说说卡丹那两句话是什么意思──答应还是没答应？”

紫川秀：“上！上！一把按住她肩膀，用力慢慢压倒！用居高临下的眼神、男人强有力的臂膀征服她、迷醉她！坚定的抓住她手，把她的纽扣一颗颗的……”

明羽：“大人，您输了！我早说今天不会有激情场面的啦，你不信！钱拿来！”

紫川宁：“大哥，你偷窥斯特林大哥和卡丹姐姐──做这种事情很不好哦！不道德的呀！”

紫川秀：“废话！你不一直占住个洞眼看得眼都不眨的！再说你跟我谈什么道德！”

帝国历七七九年八月一日，夜，远东大叛乱正如火如荼，紫川家族阵亡将士数以十万，近三千万远东军民在叛乱中苦苦挣扎，家族最坚定的堡垒瓦伦要塞眼见沦陷，一百万残暴的叛军就要冲进家族中原核心地带肆虐无辜，家族上到总长、统领处，下到每一个列兵武士、平民无不为此忧虑得夜不能眠的时候，紫川三杰之一，中央军统领斯特林，度过了他幸福的一刻……

第二集 紫川三杰

第五章 - 秀字营兵

“大家看清楚了！”白川战战兢兢在黑板上画了个长条的椭圆，在椭圆的上面添了个小圆代表脑袋，再在椭圆上插上四条粗粗的直线代表四肢，想了下觉得不满意，又在小圆圈里面添上了眼、嘴、鼻，最后如释重负，很满意的拍拍手，对士兵们说：“这就是半兽人！大家都得认清楚了，这就是我们的敌人！以后看到长这样的就动手好了！”

士兵们在窃窃私语：“我怎么看起来像棵树？”

“谁说像树了？这分明就是个冰糖葫芦啦！”

“看着像罗杰长官，难怪他那么凶，原来是半兽人化装的！”

“真的耶，越看越像，咱们揍他去！他上次刚好欺负我来着！”

此时“半兽人”正以“久经沙场的老战士”身份给新兵们讲述他的战斗经验：“那一次，我只有一个人，在我左边有三千个魔族，在我右边也有三千个，在我前面有一万个，我后面……”

“没那么多，罗杰，没那么多，你记错了。”一旁的明羽以实事求是的口吻纠正他说：

“当时我数了下，记得只有九千八百九十五个，就那么多。”

“敌人大声喊杀着扑了上来，张牙舞爪的，嘿嘿，要是你们啊，碰到那种场面啊，非尿裤子不可──”

“现在的年青人胆子确实不行了。”明羽插嘴说，一副久经风霜、举重若轻的口气。

“可像我这种沙场的老兵就什么都不怕了！当时我好整以暇的点了根烟，斜眼都不望那些魔族兵一下──我不记得当时是什么牌子的烟了，明羽，你还记得吗？”

“瞧你这记性，那天你抽的不是三五牌吗？”

“哦，对！然后我朝他们吐了个烟圈，好圆好圆的烟圈，眼皮都不眨一下，伸出中指比了下，努努下巴，意思是：你们一起上来吧，省得老子我费事。”

“唉，”明羽叹口气，很惋惜的说：“罗杰老是这样，举止不文明，你们可不要学他。”

一个新兵听得紧张，赶紧问：“然后呢？然后怎么样了？”

“然后那些兔崽子就一起扑上来，然后老子我就满不在乎的一下……”

“然后罗杰满不在乎的一下被魔族搞死了，身子撕成五六截，肠子脑浆流得满地是，躺那里发臭，几个过路的蚂蚁好心帮他收了尸，啃得只剩一副白花花的骨头架子摆草丛里，你现在去还见得着。”不知什么时候，“秀字营”长官的紫川秀已经过来了，在一边冷冷的说。

“大人！”罗杰和明羽赶紧跳了起来行礼。

“秀字营”的士兵们尽管在帝都的大街小巷里打起群架来骁勇无比、所向披靡，但他们更爱的却是吃喝享乐，冒着烈日在太阳底下行军实在让他们难以忍受。

“哎哟哎哟累死了！老子没受过这样的苦！”

“太阳太猛了，会损害我洁白无瑕的肌肤的。”

“真的，骑马太累了，我大腿上的皮都给磨破了！”

于是他们纷纷抗议，威胁说要兵变，以为这样就能吓倒那个软软的紫川秀──以前拿出这招来是百试百灵的，尽管白川一再好心的告诫他们：“阿秀长官这两天脾气很坏的，最好不要惹他。”他们还是执意要如此，贴出抗议书，赖在斯托夫市坚决不走了。

当天深夜，在大营门口处出现一个阴森恐怖的身影，紫川秀低沉着嗓子问：“说要兵变的中队就在这里吧？”

白川、罗杰、明羽三人鸡啄米似的点头，不敢说错一句话。

“嘿嘿嘿嘿，”紫川秀发出阵令人毛骨悚然的笑声：“你们在这等着。”

他一个人拉开营门，轻手轻脚的走了进去。

接连不断的惨叫呼号声划破了整个城市的夜空，孩子在梦中被惊醒，吓得号啕大哭，母亲赶紧把他抱起来：“宝贝，乖，乖，再哭的话就送你到‘秀字营’去！”小孩马上闭上了嘴巴。

其他参与兵变的士兵更是听得胆战心惊，拿几床被子都挡不住那声音直往耳朵里钻，想了又想，赶紧爬起床偷偷把抗议书撕了下来。

半个钟头后，惨叫声忽然全部停止了，又静得让人心里发毛。门打开了，紫川秀蹑手蹑脚的从里面走了出来，淡淡说：“他们睡着了。”拍拍手上的灰尘，走了。

一个士兵奄奄一息的挣扎着爬了出来：“报……告长官，刚才，一只长得很像阿秀长官的怪兽袭击了我们，弟兄们都……”话没说完，他吐出了口血，昏了过去。

白川大声喊：“卫生兵，快过来啊！”

罗杰小声说：“看到了吧？惹了失恋中的阿秀长官就是这个下场。”

明羽心有余悸的看着那个士兵的惨状，开始祈祷：“上帝啊，你快帮那个小白痴再找个女朋友吧，不然我们都完蛋了！”

“阿门！”三人同声应和。

第二天天没亮，不用军官催促，士兵们就自动的集合列队了，队伍又前进了，只见口号嘹亮，军歌飞扬。

紫川秀所到之处，士兵们纷纷大声相互交谈说：“哎呀，我浑身有使不完的劲！”

“是啊，骑马真是太有意思了，我越骑越喜欢了！”

“我觉得啊，一天只走一百里路太少了，一天走三百里才合适啊！”

流氓的世界里，拳头大就是老大，既然紫川秀的拳头大到可以顶上一个中队五十多双拳头加起来的，那他当然就是无可置疑的老大！

何况紫川秀这个“老大”还是很照顾“小弟”的，也很“罩得住”。

在凯格市的酒吧里，士兵们跟当地的流氓打群架输了，紫川秀马上带了一个大队五百多人过去帮他们“讨回场子”，打得那些流氓鬼哭狼嚎，鸡飞狗跳。

在达玛行省的首府，当地的后勤部官员拒绝给他们提供粮草，说：“‘秀字营’？没听说过这个新成立的流氓团伙。”紫川秀当即下令动手，用棍子把几个官员包括一个旗本揍得四脚朝天，最后不得不乖乖的给了粮草，还加了一半。

那群流氓围在一边乐不可支，他们最爱听的就是受苦人的叫疼求饶声，说：“嘿，我们长官硬是一只狮子！谁要是亏待了他的羊羔们，他可饶不了他！”

行军每经过一个大城市，紫川秀还主动的放士兵的大假，士兵们欢呼：“秀川长官万岁！”纷纷跑去了酒吧、歌舞厅──他们确实是很真心的欢呼，走遍天下也找不到比紫川秀更“体贴”的上司了。

白川气急败坏：“大人，统领处要我们赶往瓦伦要塞听命……”

“我们不正是在去瓦伦要塞的路上吗？”

“可是时间……”

“他们只是命令我们去，又没规定我们什么时候到。”

“但是军法处……”

“监察总长官帝林是我大哥，你还担心什么！”

于是谈话结束。

每次休假夜色降临，紫川秀吩咐白川三人留守空空如也的军营，自己大摇大摆的把军官制服一脱，哼着“独自去偷欢”的小调走出军营消失无踪，总是天快亮了才拖着疲惫的身躯回来。

白川大骂：“白痴透顶！看你怎么死法！”

罗杰感慨说：“自从阿秀长官被宁小姐甩了以后，他就化悲痛为性欲了！”

明羽不满说：“阿秀大人真是不够意思，有好门路也不带我去。”

他试着跟踪，第一次被几个流氓打劫缠住了失去紫川秀踪影，第二次跟踪又碰上拉客的妓女扯着他不放，等他好不容易脱身了，紫川秀又不见了；第三次是被治部少的巡夜警察把这“在可疑地方逛来逛去的小白脸”当成男妓抓回去关了一夜；最后一次在黑巷里莫名其妙的被人一棍子打晕了，醒来时候钱包什么的都没有了。

白天的时候总有不少人来找紫川秀，有男有女，一个个神色诡秘眼光不正，鬼祟得活像要进行毒品交易的黑手党，跟紫川秀在屋子里面把门一关就是老半天，最后躲躲闪闪的从后门走掉了。

接着每次“秀字营”起程时候，后面就跟上了那么一队神神秘秘的人，赶着长长一列马车，日夜尾随，军队走他们也走，军队停他们也停，不远不近就隔着那么一百米。而且每经过一个城市都不断的有人加入，最后竟达到了三千多人，近千辆马车，浩浩荡荡俨如一路大军。

白川疑惑大起，跑去问紫川秀，结果紫川秀羞答答的说：“真不好意思，那几次过夜我囊中羞涩，答应等发了薪水就还，他们是跟着来讨债的……”话没说完，白川的马刀已经砍了过去。

明羽对紫川秀的说法嗤之以鼻：“白川是无知少女，不懂这些。大家都是男人，难道你还以为这种伎俩能骗倒我经验丰富的明羽大爷吗？”

他对罗杰说：“你想想，我们从帝都出来才几天？这么短时间里，阿秀长官就欠下了一千多人的过夜费？难道他真是超人啊？”

罗杰恍然大悟：“对啊，怎么可能有人这么厉害的！那你的意思是？”

“很明显，只有一个可能，”明羽无比的愤慨：“他一定偷偷的藏有伟哥！太过分了，也不分点给我！”

七七九年十月六日，“秀字营”八千多名骑兵到达瓦伦要塞。

瓦伦城下，一个骑马的信使交给紫川秀一封命令书。在信中，统领处派来负责指挥民军预备队的方劲统领命令紫川秀不必进城，直接前去扫荡古迪撒行省残余的叛军部队。

呼吸着饱涵植物气息的清新空气，眺望着古奇山脉一望无际的青翠，紫川秀与三个旗本都有了感慨，却不知如何说起，只能在心里轻呼一声：“又回远东了。”

从瓦伦要塞以东一路过来，到处可见战火给远东这块美丽的土地造成的满目疮痍。

战线已经前移了，激烈的交战中，恬静的村庄燃起了熊熊烈火，繁华的都市变成了废墟，青翠的山林变成了死气沉沉的焦土，良田变成了荒漠，白骨遍地。

路上到处可见大群大群的难民和乞丐，踉踉跄跄的往西走，中间有人类也有远东的其他种族，大多是妇孺和老人。他们骨瘦如柴，目光呆滞，看到大队的人类军队经过，也不过眼皮耷拉一下，然后蜂拥而上的围着“秀字营”官兵讨吃的，有些时候，甚至只有用马鞭赶军队才能通过。对他们而言，无论是种族联合军所高唱的“远东独立，建立我们自己的家园！”还是紫川家族所宣传的“平息叛乱，恢复和平！”都不关他们事，他们要求的仅是一块一百克的蛋糕，那今天就可以活下去。如果没有，那就死。

在斯特林部队经过时候，斯特林也为难民的惨状流泪，努力把他们安置到瓦伦要塞以西地区，那里没受战火蹂躏，总还能挣扎的活下去。但是斯特林军务倥偬，也没有很多时间来处理这事情，最后还是有很大部份难民无家可归、流离失所。

就是雷洪的野心，给远东带来如此的灾难。

罗杰、明羽等远东出身的军官面色沉重，他们已经从难民那得知，自己的家乡明斯克等地区已经被夷为平地，家人生死未卜。白川看到难民的惨状更是不住的流泪。最后紫川秀决定，从军粮里面拿出一部份来，给难民点救济──大家都知道这是很愚蠢的做法，并不能解决根本问题，但却没有一个人反对，看到难民们捧着食品欢喜的样子，大家都觉得心里好受了点。

就在三个星期前，斯特林军团还在古迪撒行省与雷洪叛军发生了激烈的交战，结果是雷洪部队扔下了三万多具尸体败退，还有好大一部份败兵被打散了，纷纷躲在深山老林里面不肯出来。他们大多沦为了占山立寨的盗贼，看到大队紫川家族军队不敢招惹，但是碰到运送补给的车队、邮差队伍，他们就上前打劫。这些山贼多如牛毛，剿不胜剿，又大多躲藏在地势险恶的密林深处，看到大军到来就跑得无影无踪。坐镇瓦伦要塞主管后勤的方劲统领为此伤透了脑筋，这个时候又没有多余的正规王军，最后想到紫川秀是远东出身，对地形比较熟悉，就把“秀字营”派过来。

就在进入行省的当天，马上有信使前来报告：一群半兽人刚刚袭击了运输补给的车队，请“秀字营”立即增援。

紫川秀当即率部赶去，只来得及看到半兽人的背影消失，一地狼籍的车队残骸。在骑兵们紧追不舍下，半兽人躲进了密林中，秀字营马上把整个树林包围得水泄不通。

“联合军的弟兄们，你们已经无路可走了！赶紧出来投降吧，家族王军优待俘虏，不要再躲了！”罗杰一个人站在密林前面，扯着大嗓门喊。

“对！就这样，喊大声点！”

“跟他们说，出来的我们给饭吃！不出来就格杀勿论了！”

“还有啊，记得换成半兽人的语言喊！你这样喊他们听不懂的。”在罗杰身后远远的，紫川秀躲在盾牌后面，一边修指甲一边给他加油鼓励。

白川和明羽在认真的对话：“听说半兽人的土制投枪很锋利的，一枪能把人扎个对穿。”

“他们力气那么大，而且听说投枪上面还抹有毒液，见血封喉耶！”

“那──让我们开始为罗杰的灵魂祈祷吧！”

在他们三人后面，几千秀字营的官兵屏住呼吸远远的看着罗杰旗本的勇姿，也在议论纷纷：“你看你看，罗杰长官的脸色越来越白了，白得跟死猪肉似的！”

“这么凉快的秋天，他居然背后的汗湿透了衣服，还像冷得发抖似的。”

“他喊话的声音好小，好像生怕谁听到似的，声音像哭似的！”

“秀川长官，是不是再派两个弟兄过来跟我站一起，显得更有威势点……这样，我觉得有点势单力薄啊！”罗杰的声音有点发颤。

紫川秀回头看看士兵们：“你们有谁愿意上去跟罗杰旗本一起喊话的？”

士兵们一齐坚决的摇头。

紫川秀勉励罗杰说：“不要怕，我们虽然离得远，在精神上，我们和你站一起！”

罗杰：“长官，我想站回来一点，大家说话不用那么费力……”

紫川秀想都不想：“不用了，我耳朵很好使的。”他转向白川和明羽：“你们听得到吗，要不要站上去点？”

两人立即表示：他们听得清晰无比。

罗杰：“秀川长官，喊了这么久还是没回应，敌人肯定跑了！我站回来算了。”

“你走近树林点，再喊大声点。”

明羽偷偷跟白川说：“那晚吃饭时候，罗杰不知怎么的惹恼了大人，第二天大人就跑去帮他买了二十份人寿保险，受益人都填上了自己名字。”

在罗杰喊了将近二十分钟后，树林里面响起了唏唏哗哗的声音，一群手持标枪大棒的半兽人现身出来，向他们很快的冲过来，嘴里喊话：“哇古里哇古里！（杀啊）”

罗杰连滚带爬的跑回紫川秀身边：“大人，他们来了！”

紫川秀大喊：“冲啊！罗杰你打前锋！”一脚把罗杰踢到了最前面。

双方很快接近，紫川秀喊话：“投降不杀！你们还不投降，我们有几千人呢！”

后面传来了大片的喧嚣和叫喊声：“跑啊！”“没命了！”轰轰烈烈惊天动地，然后越来越小，越来越远。秀字营的八千士兵一溜烟跑得没影了，速度之快令人惊叹，一眨眼工夫就只残留下地平线上一线淡淡的背影和大片扬起的灰尘，风吹过，还隐隐传来声音：“逃啊！快跑啊！”

现场只留下了紫川秀和三个部下，几十个杀气腾腾的半兽人把他们团团围住。

双方都被那场景惊呆了，好一阵子半兽人里面才有人出声，而且用的是人类语言：“你们要我们投降？”

“不不不……”紫川秀赶紧把马刀放下：“我是问，你们接不接受投降啊？”

“可是刚才你们喊话的时候不是说什么‘格杀勿论’吗？”

“是他喊的！”紫川秀、白川、明羽三人一齐指着罗杰：“不关我们事！”

“呵呵呵，光明秀，这么久不见，你还是那么坏。”一个个子魁梧的半兽人越众而出，黝黑的脸上满是笑容。

紫川秀惊喜的喊了一声：“老德伦！”话没说完，已经被这个半兽人一把抱在怀里。

紫川秀在担任小旗武士时候，曾驻扎在瓦格行省的布卢村，他给村里面人传授医药、农种等知识，教授孩子们学习人类语言，与村里的半兽人结下了深厚的友谊，被村里人称为“哇格丹伊姆”（带来光明的人）。德伦是村长，当时他得了重病，是紫川秀帮他找来军医才救回来一条性命的。两人的交情很好。

两人亲热的你打我一拳我打你一拳：“你这个老家伙，好做不做学人家跑来造反打仗！”

“咳！你不知道！你走后，换了个驻军头目。他和领主都不让人活了，明明遭了灾，他们还是让我们交那么高的税，交不出就打，都已经打残好几个小伙子了，我们没办法才这样的。”

紫川秀听得皱眉：“村里人还好吗？”

“不怎么好。家里只剩老人和女人、孩子，农活没人干了，男的都出来了，死了很多在外面。像穆迪家的两个孩子都在瓦伦城下死了，山姆家的男人也死了，还有德鲁家的，四个孩子出来，三个都已经死了，还有一个失去了音讯，现在还不知道在哪里，死了还是活着……对了，你看，村里的很多人都在这里了。”

紫川秀细细分辨下，果然发现了很多熟悉的面孔，他苦笑着跟大家打了个招呼，心头苦闷：当初奉命调离驻扎的布卢村的时候，村人是多么难过，哭着一直送他送出几十里，没想到再见时候却是在战场上刀兵对立了。

半兽人很友好的回应紫川秀，他们很多当年都受过紫川秀恩惠的，有几个辈份小的年青人没见过紫川秀，但也听过他的故事，怯生生的用不熟练的人类语言叫声：“光明秀叔叔。”

大家很久不见，都有很多感慨，故旧重逢的一幕本来是很动人的，却被罗杰打断了：“大人，您们叙完旧以后，可不可以把我从树上放下来？”一群半兽人士兵把他吊在树上，抽了十几棍，奄奄一息。

当紫川秀和德伦一行人回到军营时候，“秀字营”那群下流痞子正在写唁文：“我们怀着无比悲痛的心情，沉痛悼念我们最最最敬爱的好上司、忠诚的家族卫士、勇敢的战士：紫川秀副统领大人！在十月八日与叛军激战中，紫川秀大人身先士卒，奋勇杀敌，终于不幸英勇战死！他的遗言就是：”弟兄们把我的家产都分了吧！‘我们满怀着对大人的怀念，将接过大人的旗帜，继续坚定的战斗下去！紫川秀大人的精神将永远鼓励我们前进！他将永远活在我们心中……“

唁文到这里就断了，因为紫川秀马上就让写文章的家伙“无比悲痛”而且“沉痛”了，然后又把他交给了身上皮肉发疼，正一肚子火的罗杰，说：“随你处置了！给他留口气！”

罗杰马上心领神会的提着那个士兵走了。

德伦摇头说：“这样的家伙，你还让他活着？按我们佐伊人的规矩，临阵脱逃的家伙都要被吊死的。”半兽人自称佐伊族。

紫川秀苦笑：“人头不是韭菜，砍了不会再长过来，何况……我总不能命令部队的一半去吊死另外一半吧？”

德伦大笑，宽阔的大嘴裂开：“我还是第一次见到这样子的紫川军啊！要是紫川军队都像你这样的就好了！像你们这样的，要是碰到斯特林，他一个中队就可以把你们几千人全部打垮了！”

紫川秀饶有兴趣的问：“你们跟斯特林部队交过手？怎么样？”

半兽人们一齐摇头：“太可怕！”脸上现出心有余悸的表情：“他们不是人，是战神转世！”

年青的半兽人争先恐后的说着关于斯特林的传闻：斯特林足足有两棵松树那么高！他的眼睛亮得跟灯塔似的，每到晚上就会喷火！他有分身法，能在相隔几千公里的不同地方同时出现！他浑身上下刀枪不入，吼一声能把一个师团的人震死！而且他还会黑暗魔法，每到晚上他就拿出根笛子吹啊吹啊，于是白天战死的紫川家士兵的尸体就会自己爬起来，回到队伍里面去，而且打得更厉害！

关于斯特林的故事他们足足说了十几分钟，有个半兽人还当场唱起了个关于斯特林的曲子。

“你说──”德伦最后总结似的说：“跟这样一个神打，我们怎么可能赢‘他’呢！”意思是：我们佐伊族人并非不勇敢，但是对手是“神”的话，那打输也不能怪我们了！

“是啊，我们怎么可能赢呢？”一群半兽人可怜巴巴的跟着重复。

白川忍住笑：“既然这样，为什么你们不干脆跟随斯特林大人算了，还要造反呢？”

“嘿，要真是能跟上斯特林，那倒是一件美差事！”

“嘿嘿，老人家说了，俺们佐伊族人哪怕敢正眼看斯特林大人一眼，立杀无赦。”

“俺倒是听说斯特林大人是个好样的长官，他不糟蹋我们佐伊人的村子。”

紫川秀不理会那群年青人在争论不休，问德伦：“那你们下一步打算怎么办呢？还继续造反打仗吗？家族会向远东派来越来越多的军队的。”

德伦想了一下说：“咱们不想打了，打不赢斯特林的。我们现在只想回家，出来这么久，不知道老婆孩子怎么样了，村子还在不在。”

他们告诉紫川秀，这群来自瓦格行省布卢村的半兽人早就想回家了，只是沿途的道路都给紫川家族的军队给封锁了，在得亚行省、拉凯斯行省还有云省的大通道附近，云集了大队的紫川王军，数目不下几十万，无论是东西向，还是南北向的通路都给他们截短了，而且每天还源源不断的开来新的增援部队。像他们这样几十人的小部队，离开躲藏的森林走不到十公里一被人发现就会给消灭了。

紫川秀拍手道：“这好办！我带你们回去就可以了！”

半兽人们一片欢腾，德伦搂住紫川秀使劲的抱啊抱，白川转过脸去，不忍心看紫川秀被抱得喘不过气来，脸胀得通红的样子。

欢喜过后，紫川秀才忽然想起个什么事情：“但是我现在也没空啊，我还要负责扫荡这一带……”

德伦一拍胸口：“光明秀，你是俺们佐伊族人的真正好朋友！没说的，俺帮你！天下佐伊族人都是一家！这一带的人俺大多认识，地形也熟！”

第二天，秀字营重新开始了清剿盗贼的工作。德伦并没有说谎，附近的半兽人果然都很熟的，而且相互间还带有点不远不近的亲戚关系。

德伦首先去找他的表哥德昆，他是布卢村附近一个村子的村长。

德昆眼看几千大军过来了，又有自己的表弟保证说投降就可以回家，很爽快的就答应带着他的人投降。德昆又找自己的表弟德布，他也答应了投降，于是他们又一起找他们共同的表哥德林──白川被那一大堆德什么和他们间的亲戚关系弄得头昏眼花──第一天就招募了投降叛军近千人。

紫川秀非常温和的对待投降的叛军士兵，来了，什么也不问，先让他吃碗饭。

这些叛军士兵自从打败仗后，一直提心吊胆的躲深山老林里面，吃树叶草根充饥，现在捧着碗香喷喷的米饭，他们感动得几乎要流泪了。

叛军是真的饿急了，有些地方，有些死硬的叛军坚持不投降的，紫川秀只下令煮上一大锅肉汤，风把香味一传过去，叛军士兵马上从躲藏的地方爬出来喊：“哇西里！（我投降！）”

甚至还有大队大队的叛军士兵闻风日夜兼程从其他行省赶过来这里向“光明秀”投降的，一个星期下来，紫川秀的“战绩”连他自己也吓一跳：一共接纳叛军七万余人，将近他自身兵力的十倍。

白川对这种情况深为忧虑，数目如此庞大的叛军俘虏，万一要是反抗，一个小时内就能把秀字营连锅端！

她决心要尽自己辅佐的义务对那个“小白痴”进行一番劝诫。

白川：“大人，我跟你说个笑话吧？”

紫川秀惊奇：“哎呀，难得白川你也会说这个啊？内容要刺激点的才好啊！”

白川不理他，开始说：“一次战斗中啊，一个远东军士兵喊道：”队长，我抓到一个魔族俘虏！‘队长说：“好样的！把他带过来。’士兵说：”不行啊，他正要把我带走呢！‘“

紫川秀目光呆呆的：“然后呢？”

白川气得要死，怎么有人这么蠢的？她耐心的启发他：“大人，听了这个笑话后，有没有点感想呢？你不觉得，这跟我们现在的处境很相似吗？”

紫川秀摸着脑袋很认真的想了好一阵子，回答说：“不觉得，没感想。”走了。

剩下白川大骂：“白痴！大白痴！超级大白痴！超级超级大白痴！”

但是主管后勤的明羽担心的却是另外一个问题，他跟紫川秀报告说：由于吃饭的人太多，粮食只能再坚持一个星期了！

紫川秀想了下，命令说：“马上召集大队长以上军官，开始‘秀字营’第一次军务会议。”

按照家族军队正规编制来说，十人为一小队，五十人为一中队，五百人为一大队。一个骑兵师团有十个大队，一共五千人，而一个步兵师团有二十个大队，有一万人。

“秀字营”有八千余骑兵，本来是只勉强够编两个骑兵师团的，但是罗杰、白川等人吵吵嚷嚷说他们的身份是旗本，任职应该起码是师团长。

紫川秀没奈何，只得将秀字营编成了三个师团：第一师团三千人，由罗杰担任长官；第二师团也是三千人，由明羽担任长官；最后是紫川秀的直属师团，由白川担任师团长。

于是大家皆大欢喜，紫川秀却忽然发现他自己手下还是只有三个人，基本上没变。

在秀字营的第一次军务会议上，紫川秀语惊四座。

白川嘴都合不上了：“大人，您刚刚说了什么？那个……那个……什么的。”

紫川秀很谅解的回答：“哦，我说我们要成立秀字营股份有限公司。”

罗杰：“大人，什么叫做……那个那个，屁股有限公司？”

明羽：“‘屁股有限公司’？罗杰，你这个蠢货！大人明明说的是屁股有限公鸡！不过大人，我还是不明白，我们干嘛要一个屁股有限的公鸡回来啊？”

“所谓股份有限公司呢，是指现代企业的一种资本组织形式，是指将公司资产分为等额股份，公司以其资产为限对公司债务承担有限责任，股东以其所持有股票为限对公司债务承担有限责任，利润分配在扣除法定公积金、公益金后按照股东所持有的股票进行分配，一份股票获得一份红利──明白了？”

三人异口同声说：“不明白！”

紫川秀叹口气说：“那我只好简单点说了，就是说骗钱的！先起个好听的名字（比如说秀字营国际宇宙无限投资实业公司集团），想个吸引人的名目（我在远东发现了个大宝藏，就是缺点钱挖），找个凯子骗钱（你给我一块钱我一年还你十块），然后就申请破产（钱到手赶紧跑路去吧）──这就叫股份有限公司！”

师团长、大队长们一齐恍然大悟：“你早这样说不就明白了！你一向不就是这样的吗？”

只有明羽还有异议：“大人，这荒山野岭的哪里找有钱的凯子去啊？这里有的只是难民，把他们剥光了也搜不出一个铜子。”

紫川秀嘿嘿奸笑：“不要担心，凯子我早找好了！你没看到后面那长长的车队吗？我们还愁什么没有粮食？”

在秀字营行军过程中，每到一个城市，紫川秀马上去找当地的商会组织，跟他们宣扬一个真理：远东内战是个发家致富的好机会！大家想想，远东内战打了这么久，以往远东的食盐、粮食、医药、日常生活用品都是依靠家族中心腹地输入的，现在一定奇缺；同时远东又是金矿、钻石、魔法晶体、水晶石的出产地区，现在又由于内战而无法进行交易，囤积了老大老大一堆的晶光闪闪在那里──大家想想，如果你们是第一批进入远东进行交易的商队，那利润将是多么的……

商人们的口水都流出来了，但他们很快清醒了下来：远东战区很不安宁，且不要说叛军控制的省份了，就是在家族军队占领的地区里，也是遍地盗贼多如牛毛，如果没有师团规模的军队保护过境，岂不是送羊入狼口？

紫川秀很爽朗的大笑：在下就是家族精锐部队“秀字营”的长官紫川秀大人啊！部下兵多将广，足有三个师团之多！足以保护各位那笔货物的安全了！（他没说一个师团多少人。）

商人说：秀字营？没听过，卖什么的？该不会是刚刚组建的民军吧？那些家伙靠不住的……

紫川秀生气说：怎么可能呢？秀字营历史悠久，战斗力极强，纪律良好，忠诚度特别高，是家族的皇牌战斗部队之一！各位，你没有听过秀字营不要紧，但你总该听过斯特林大人率领的中央军“不死营”和帝林大人率领的“铁血宪兵团”吧？

商人们交头接耳，纷纷同意：斯特林大人与帝林大人都是当代名将，他们的大名我们当然是如雷贯耳的了！但是紫川秀阁下你……

这个时候紫川秀就拿出那张与斯特林和帝林的签名画像来：各位，看看！如果你们的狗眼没瞎的话，应该可以看出这两位是谁吧？良骏不与拙骑为伍，理所当然的，与名将合影的人当然也是名将了！将你们那几毛钱身家交给这么一个“能与斯特林与帝林两位大人合影的当代名将”，他人品端庄，道德高尚，为人诚恳……你们还有什么放心不下的呢？

就靠这套把戏，一路来紫川秀骗了无数的商人心甘情愿的掏钱投资或者亲自带着货物赶着车子过来（当然，要交纳保护费的）。到了这个时候，紫川秀觉得应该给商人们点交代了，或者说，给他们看到点似乎要盈利的希望……

在一片鞭炮声中，经过秀字营第一次军务会议的全体同意，秀字营国际宇宙无限股份投资实业公司集团正式成立了！

公司章程规定：凡是秀字营的官兵，皆自动享有一股股份权，小队长享有两股，中队长享有五股，大队长享有十股份。年终凭股份参与利润分配。

紫川秀对商人们说：“为了适应远东如此广大的市场以及市场变化的复杂性，满足多种市场细分要求，实现产业化、国际化，适应市场经济的要求，增强我们的抵抗风险能力、盈利能力、科技创新能力，实现产业布局合理化，资产结构科学化，我们要走多元化经营的道路！”

商人们听得赞叹不已，夸奖秀川长官有商业头脑，有见识，有预见，高瞻远瞩，具有开拓市场的意识！

罗杰听得头昏脑胀，赶紧问紫川秀：“刚才你说的是什么啊？”

紫川秀：“我的意思是说：一个骗局不够，我们要多几个骗局！何况鞭炮好贵的，烧一捆鞭炮只成立一个公司岂不是太亏了！”

于是当天紧接着成立了罗杰粮油食品有限公司、白川化妆品股份有限公司、明羽钻石收购股份有限公司、“罗杰的帽子”股份有限公司、“明羽的长裤”发展投资银行、“白川裙子”科技咨询公司、“白川内裤”进出口贸易有限公司（后来因为当事人反对改成了“美女白川”进出口贸易有限公司）、“明羽是个色狼”金融实业公司、“罗杰笨蛋”信托投资公司……一共五十六家公司！

公司的牌子多得钉满了秀字营驻地的门板和墙壁，最后没地方摆了，只得把“罗杰远东大饭店”的牌子钉到了男厕所门口，把“白川香水公司”钉到了女厕所门口。

罗杰担任了二十一家公司的总经理、法人代表、董事长、执行董事……明羽名下有十九家公司，而在白川名下有十六家公司，于是大家彼此都以总经理、董事长相互称呼，叫得好不快活的。

紫川秀并不担任任何公司的经理，但每一家公司的股份他都占有份额，从百分之百到百分之五十一不等。

半兽人们看得眼馋，派德伦过来交涉，要求也给他们一两家公司。紫川秀马上就满足了他们，当场成立了“阿里巴巴与四十大盗”股份有限公司、“佐伊天使”股份有限公司，还允许在他们家乡的瓦格省区，他们享有“秀字营股份有限公司”的独家代理权──当然了，老规矩，紫川秀占有百分之七十的股份！剩下百分之三十股份是你们的！

就这样半兽人们也觉得很满足了，如获至宝的抱着几块公司的招牌欢喜的走了：这下可有东西带回去炫耀了！整个村子谁见过这样的稀罕物啊，何况我还当了总经理，那更是光宗耀祖的勾当啊！──虽然他们也不怎么懂什么是“股份有限公司”，什么是“董事长”──

附近村的那些傻冒们还不嫉妒得眼珠子都喷出来了！

“大人，您刚才说的，能不能再重复一遍？”

“哦，事情是很简单的，白川。我们公司间的基本关系是这样的：罗杰贸易股份有限公司被‘罗杰帽子’股份有限公司占有百分之四十七的股份，又被白川裙子科技咨询公司占有百分之三十八股份。‘罗杰帽子’公司通过融资方式又吸纳一万股罗杰美食城的股票，但他们二者间都受一家叫做‘明羽裤子’投资发展银行进行控股，是通过股份交换形式的。但是明羽裤子银行又有百分之十八股份被‘罗杰笨蛋’投资信托公司控制，但是‘罗杰笨蛋’投资信托公司在财务是个空盒子，这主要是为了对付税务局的──它的主要财务依靠还是罗杰贸易股份有限公司，但是它的纳税却是在‘明羽裤子’银行的账面上体现──是不是，很简单吧？我一说你就明白了吧？”

白川听得发昏，终于明白了一件事：她一万年也不可能明白。

明羽气急败坏进来：“大人，不好了！我的两家公司和一家银行都给‘吞并’了！”

“怎么回事？”

明羽喘了口气：“事情是这样的，刚才不知道哪里来了条野狗，把我的皮包给叼走了，于是我的公司就这样被它吞并了！”

十月二十日，秀字营开始向远东腹地移动。

沿途的紫川王军大惊失色，纷纷发出警报：

“数目惊人的叛军大队在向得亚行省前进！”、“发现大股叛军在向云省集结！”一座又一座的烽火台被点燃。

他们战战兢兢前来拦截，却看到秀字营的长官紫川秀很神气的出来说：“弟兄们辛苦了！我是秀字营长官紫川秀，他们是我的俘虏！”

其他部队的士兵们眼看着浩浩荡荡的连武器都没有解除的叛军大队，惊讶得目瞪口呆。

紫川秀趁机说：“各位，你们出来很久了吧？是不是很怀念故乡的食品？你们多久没有尝过美酒的滋味了？干馒头一定很难以下咽吧？是不是感到在这里生活很不便利？生活很苦闷吧？……欢迎你来到秀字营！”

士兵远征，生活本来就艰苦，在这个地方连牙膏都没个地方买，秀字营给他们带来了美食、美酒、新的衣服、鞋子、生活用品──当然，价格是稍微那个了点，但当兵的饷银还是不少的，就是怕在野地里没处花。

一传十十传百，整个远东的家族王军都知道了：秀字营有全远东最好的伙食、最陈的美酒、最全的货物、最新奇刺激的玩乐……一时间，来客如潮水，特别是刚发薪水的日子。

当然，也有秀字营不能满足的需求，像有其他部队的几个军官就偷偷扯住紫川秀问：“有没有……那个……那个花姑娘的干活啊？”

紫川秀很遗憾的回答：“抱歉，鄙公司暂时还不开展这方面业务。”看到军官们失望的样子，他又同情的说：“不过，也不是没有办法……”他把自己的一本《花花公子》卖了个天价。

但是光赚士兵和军官的钱还是不能让紫川秀满足，他还打发大批的叛军俘虏到各地村落进行宣传：“十月二十五、二十六两天在某某山坡上进行商品大展销！”

如他所料的那样，整个行省都惊动了，成千上万的半兽人、蛇族、精灵怪、矮人纷纷拿着自家出产的钻石、金沙、晶体石来换取食盐、药品、食品、布匹等生活必需品，盛况空前。

在各个矿产地，由于起义军队赶跑了原来的主人，开采出来的钻石没人征收了，于是采矿的工人们就拿着一箩筐一箩筐的钻石来交换生活用品。

商人高兴得不得了，他们积压的商品很快销售一空，紫川秀打发明羽师团保护商人们回去继续进货再来，继续向东挺进，卖个不亦乐乎。

秀字营就似一股旋风，从西往东，经过之处所有的财富都给刮得光溜溜的，无分敌我……

最后，远东战区的最高司令明辉知道了此事，他部下的军官跟他哭丧着脸说，三个月的薪水不到一个晚上就在某个“明羽娱乐大世界”输了个精光。

他极其愤怒，当即就义正词严的写信去痛骂紫川秀：“时势多艰，家族上下务求团结一心，以度国难！前线战士正在舍生忘死，浴血奋战，而紫川秀你，身受家族两代国恩，竟然在此危难时刻，一心只想到自己的蝇头小利，置家族大局于不顾，对自己同僚下黑手，私下用战略物资通敌！你，你，若不改悔，小心军法无情！”信的结尾还有几滴颤抖的墨水，显示明辉大人在写信时候是多么的心情激愤！

紫川秀的回信只有一行字：“给你百分之四股份！”

明辉回信措辞更加愤怒：“紫川秀，你真的是无可救药了！枉我对你好生开导，你竟然还是不知改悔，竟然想用区区百分之四就想收买贿赂我堂堂统领处委员、远东战区最高司令员明辉统领！这是对我人格的最大侮辱！”

紫川秀回信：“百分之五！不干拉倒！”

明辉回信：“成交！”

秀字营的生意越加的红火，向远东腹地纵深一步步推进，在各行省开设分公司，设立办事处。在远东进行战斗的各部队当中，唯有秀字营是最让其他部队羡慕的。

在别的部队啃干馒头、喝脏水的时候，秀字营官兵吃的是牛排西餐，喝的是白兰地；别的部队都是衣裳褴褛破旧不堪，唯有秀字营是衣服光鲜笔挺，气色红润。

原因无他，就是因为秀字营的后面总是跟着几千辆补给的车子（受利润的吸引，参加的商人越来越多了），上面满载着新鲜食品美味，还有就是秀字营每个月都会发下大笔大笔的股票红利，士兵们腰包里塞满了钞票。全军上下像神一样崇拜紫川秀。

当然，也有亏损的时候。

某天，在伦郎行省，一群蛇族打劫了“罗杰贸易股份有限公司”的运输车队。

紫川秀勃然大怒，在账本上“营业外开支部份”写上了重重一笔，然后找来罗杰骂了个狗血淋头。

憋了一肚子气的罗杰召集部下，宣布：“这个月大家的红利被扣了！”

罗杰师团的士兵们激怒得像狼一样“嗷嗷”直叫，然后在罗杰的带领下追杀那群蛇族近千公里，哪怕直到深入叛军占领区域都不怕，经过一番恶战，用马刀将对方砍得尸横遍野，抢回了货物。

蛇族的叛军总算见识了什么叫“流氓本色”，但事情还没有完──秀字营的另外一个股东明辉愤怒红利减少，派来大队步兵将他们的老窝给端了，一把火烧掉。好不容易逃生的最后残余几个蛇族不幸又碰上了一群怒气冲冲扛着标枪、狼牙棒的半兽人，自称是什么“阿里巴巴”公司的经理们，将蛇族残兵一个个全部剥了皮。

消息传开了，整个远东的叛军和盗贼团伙都在相互告诫：“千万不要惹秀字营啊！”

眼盯着白花花的银子、黄澄澄的金沙、明晃晃的钻石一堆堆潮水般涌进自己的口袋，紫川秀乐开了心，把它们全部塞床底下，觉得压着这么一堆财富睡觉起来特别的香……

十月五日，斯特林率领中央军离开了云省，进入了得亚行省。

得亚行省和伊里亚行省都是以人类居民为主体，当席卷全远东的大叛乱爆发时候，行省总督古蓝颇有名将风度，处险不乱，招募当地居民组织了近十万人的行省守备队，与领近的伊里亚行省的守备部队互为呼应，兵力虽不足以平叛，守备行省却是足够的了。终于使这两个行省成为远东唯一没有遭受战火蹂躏的地区，人们生计得以维持。

自云省的山泽泥沼中跋涉出来，斯特林终于可以喘了口气。回到了烟火人间、花花世界，看不到两军相交、白刃格斗、性命相搏的惨烈场面，眼见乡村和睦恬静，繁华都市车水马龙，酒红灯绿，沿途商家吆喝叫卖……种种世情俗态，入眼都觉得陌生新奇，脑子里刀枪血腥的影子这才渐渐散去。

他是以统领身份指挥军队的高级官员，所经过之处，家族各地守备官员无不远接近送、极力奉承，万民空巷烟火爆竹香花美酒，前来瞻仰王师军队威武队列。而且每到一地，当地贵族、士绅、官员纷纷前来宴请这个“中央军统领大人、战功卓著的家族第一名将且深受总长宠信的、前途无量的重量级人物”，个个热情似火，口吻亲热得仿佛跟斯特林一出世就是光屁股的好友，口口声声：“大人务必赏光，给个面子！”

斯特林又是个好脾气的，谁也不想得罪，结果是往往给人半请半绑票似的架走。

但是，他在前线习惯了清汤淡水，一下子每顿都是山珍海味、杯觥交错的，肠胃实在难以承受，不到三天就开始上吐下泻……

不单是他，中央军从副司令长官、参谋长官直到下面的师团长们都一个接一个的在宴席上倒了下来。

这群帝都出身的军官这才晓得远东贵族生活奢华的厉害。

直到得亚行省的首府得亚市，斯特林的病情稍有起色，一张帖子就催命鬼似的发了过来：“得亚行省总督古蓝、省长柳子风、伊里亚行省总督伊林宁、省长罗林双及行省官员、贵族为钦命平乱大使、中央军统领斯特林大人及麾下众位将领接风洗尘！”

斯特林实在不耐烦见那群龌龊官员，问参谋长唐平：“能不能不去？”唐平摇头：“大人，他们职位虽然说只是红衣旗本，但现在我们的粮草供应还是要靠得亚和伊里亚行省两个省区，而且就说古氏家族，本就是远东的名门望族，远东二十三个行省的总督和省长中他们家的人就占了九个，还有那个古蓝和罗林双都是元老会成员，过去的哥应星统领大人在世时候听说也得对他们客客气气的──这个面子不能不给。

斯特林苦笑着说：“知道了，这又是个不能得罪的。大家准备下一齐过去吧。”

当地的官员和贵族确实礼仪周全，在府邸的大门外远远的就列队恭候斯特林一行，斯特林深感不安，还没来得及讲话，好几捆鞭炮同时就劈哩啪啦的轰响起来，一群人就如同苍蝇找到屎似的马上“轰”的围了过来，一张张笑脸，一句句问候：“大人路途车马辛苦了！”、“大人旗开得胜，名震天下！”、“大人为吾等万民操劳辛苦，远东民众同感恩惠！”、“斯特林大人少年高志，将来必定前途无量，鸿程万里！”

斯特林忙着一一回应的时候，一个着军服的官员上前行礼：“下官古蓝参加大人。”

斯特林忙回礼：“古蓝总督阁下辛苦了！”细细打量面前的中年人，肥胖而臃肿的身躯，白白胖胖的脸，保养得很好，隐隐透出抹酒色过度的苍白，红红的酒糟鼻子，双眸无神，眼珠里泛着血丝。第一眼，斯特林就把他归进了酒囊饭桶、纨绔子弟的类别，却在暗暗称奇：传言中古蓝总督在危难关头处经不乱、镇定自若，难道就是这么一个酒色之徒吗？嘿，世上还真有人不可貌相哩！

古蓝以主人的身份给斯特林一一介绍宴会的其他参与人员：得亚行省的省长柳子风，一个干巴巴的老头。一见到他，斯特林就联想到了军队中储备用的风干肉片，他的年纪比古蓝大上很多，但是不知道为什么他却事事以古蓝为马首是瞻，连问好说几句话，他也不时偷偷望古蓝的脸色几次，让人不解。按理说，行省总督与省长是平阶官员，只不过一个管军务一个管民政罢了。伊里亚行省的省长罗林双，一个脸色苍白的青年。

斯特林友好的说：“罗阁下，你好！”

罗林双迫不及待的炫耀说：“斯特林大人，或许你还不知道，算起辈份来的话，罗明海大人是我的远房二叔父哩！”

斯特林再打量这个浑身上下贵族骄横气息十足的年青人一次，叹气说：“罗明海大人的远房侄子阁下，你好！”

这么几个人中唯一让斯特林看得比较顺眼的是伊里亚行省的总督伊林宁。

他中年，身材魁梧，气宇轩昂，举止干脆俐落，措辞有礼而有分寸，相对于其他官员们表现出的那种奴颜婢膝的嘴脸，斯特林倒是对他观感不错：“这还像个军人的样子，就是嘴边老挂着丝冷笑，看起来很阴。”

在座的红衣旗本级别的官员除了他们外，还有几个来自沦陷省区的省长和总督，他们自己的辖区已经叛乱糜烂，都是前来得亚行省避难的。

一阵鞠躬、作揖、行礼、问好、握手、抱肩、拉手、寒暄后，大家终于都入了席，古蓝敞开了嗓子喊：“今日为斯特林大人和中央军诸位大人接风洗尘，请各位尽请随意！”

在丰盛的宴席上，斯特林表现得不矜不持，随和平易，和贵族们一一述话，轮番劝酒，侃侃而谈，风采照人，大家无不倾倒。

席间有人提起当前的大叛乱，在座人士无不对叛军的无耻狡诈、背信弃义、残忍无道而扼腕痛恨。

从边境省区逃难来的总督鲁海痛恨的说，自己本来拥有七个半兽人师团、三个蛇族师团的将近四万余人的军队的，后来叛乱一起，他们马上就反叛了，令他损失惨重，否则他也有力量与叛军一搏，不至于狼狈逃离了。大家同声安慰他说：是啊是啊，那群贱民叛军就是这样无耻，不讲信义的。

坐斯特林右边的伊林宁嘴角露出一丝笑意，斯特林猜想这其中大有文章，轻声问：“怎么？

他说的不对？“

伊林宁吓了一跳，忙说：“没有什么，下官多事了。”

斯特林含笑，词锋却锐利得如刀：“怎么，伊林宁阁下不肯跟我说？”

伊林宁顶受不住，凑近他耳朵边轻轻说：“鲁海逃难来我们这里的时候，光是大小老婆就有一个中队，行李中金条钻石足足有几车子。”

斯特林皱眉，轻轻说：“他一个守备官员怎么这么有钱？”

伊林宁小声说：“他的军队名义是五万，实际上不到两万人，那三万多人的薪水都落他口袋里了！就算那两万士兵也只发他们三分之一的薪水。我要是他部下，不反才怪！”

斯特林一惊：“喝兵血，吃空饷？”

伊林宁点头，斯特林的脸色沉了下来，两人都不再出声。

有个老贵族哭泣着说，他想不通为什么他对其他种族的人如此友好，“照顾他们得无微不至”，他们却如此忘恩负义，竟然要造反！伊林宁冷笑着跟斯特林说：“确实是无微不至了！在他领地里，半兽人连刷个牙都要交税。”

还有几个贵族在议论他们家乡那里的非人类种族凶残异常，见人类就杀。大家一起赞同，都说这群贱民不知好歹，家族对他们如此大恩，居然不思回报，还逆主犯上，侵犯人类──特别是人类贵族的神圣权威！该全部杀光了事！

还有人说：“以前的哥应星统领──他人都死了，本来不应该说他坏话的，可就他不好，对那些贱民心慈手软的不够强硬，老是偏袒贱民欺负我们贵族，如果那时候对他们更狠一点的话，今天说不定就不会有这样的事情了。又恭维斯特林大人对叛军真是杀得好杀得妙，坚决果断，跟那个胆小怕事的哥应星真的不一样！”

说完以后大家都看斯特林的表情，见斯特林脸色淡淡的不置可否，于是大家都知道这个马屁拍在了马腿上，没有人附和笑。拍马屁的人自己干笑两声，就赶紧埋头吃菜不敢抬头了。

斯特林轻声问：“这是个什么人？”

伊林宁同样轻描淡写回答：“郎格行省的省长唐过。”轻声说：“他平时剥削蛇族、敲诈半兽人伸手要钱时候劲头十足，乱子一起，下令全省官员‘坚守岗位不得擅离’，自己却脚底抹油溜了；跟着他笑的那个大胡子是加林行省的总督，当初叛乱才起来，叛军势力还不强，眼看明斯克行省首府被包围时候，他带着三万多部队近在咫尺却不敢去救援镇压，藉口说：”我们要保卫加林，绝不离开一步！‘结果明斯克总督林威战死殉国，叛军真的大股大股的扑向加林，这位’绝不离开一步‘的好汉半夜里居然丢下城池、部队和百姓跑了，军队没打就散了，叛军进城去杀了几万人，尸体摆得满街都……“

“不要说了！”斯特林厉声打断了伊林宁的说话，眼看着眼前的这群衣裳华丽、举止优雅、笑容可亲的“家族栋梁”，只觉得一阵说不出的郁闷恶心。

席间的喧嚣、欢笑、谈话声突然一下平息了，大家不知道斯特林大人为什么突然生气大发厉声，惊得都不敢出声。无数愤怒的目光一齐投向斯特林身边的伊林宁：你这个混球，居然敢惹斯特林大人生气了！

眼见席间一下寂静无声，斯特林觉察了自己的失态，挤出个笑容，夹了口菜慢慢品尝，说：“这鸡有点咸了。”

气氛一下又活络起来，大家都表态坚决拥护支持斯特林大人，一个个说：“不错不错，这鸡确实咸了！”表情认真严肃，仿佛刚领会了斯特林大人的重要指示。有人还做报告似的当场总结个一二三点出来：“关于鸡为什么做得比较咸！”

身为主人的古蓝看得清楚，明明是那个伊林宁跟斯特林窃窃私语，不知道怎么的斯特林发火了。他本来今天还有点嫉妒伊林宁可以坐在斯特林身边跟斯特林套近乎的，现在却很幸灾乐祸了：好啊！伊林宁你这个家伙平时阴阳怪气，这会马屁拍错地方了吧？

他决心要趁热打铁，凑近前去：“大人，今天的菜味道是重了点，回头我叫人抽那个混蛋厨子去。大人，我们远东有味特色菜，味道是很鲜美的，也不油腻，我们这就给你上来。”

斯特林哭笑不得，没想到随意一句话他们却闹成这样。只见两个佣人端着一锅白花花的豆腐似的东西上来。

伊林宁惊讶道：“是这个！”他望向古蓝冷笑：“你还真是舍得啊！”

古蓝矜持说：“没什么，斯特林大人大地方出来的人，见多认广，咱们远东偏僻地方也没什么东西拿得出手的，这也就是我们下面的人对大人的一点心意罢了。”

斯特林听得惊奇，问：“这东西，很名贵吗？那我可怎么受得起？”

伊林宁和古蓝一齐说：“不名贵。”

伊林宁阴恻恻说：“这材料现在倒是很好找的。”

古蓝笑容满面：“咱们乡下土包子，拿不出什么好东西，家常便菜而已，就请大人尝下吧。”

斯特林看这局面，自己势必要第一个尝，不然大家都不肯动筷子的，微笑着说：“那我可就不客气了。”伸手拿勺子舀了一勺，细细品味，果然是美味，滑嫩而不腻，鲜美可口。

同来的中央军军官们也尝了，同声赞好，只是大家都说不出来这是什么材料做的，这般美味。

古蓝热情说：“没什么，大人觉得还能入口的话，以后大人在我省区停留期间，下官每天都给大人送一份过去！”

斯特林连忙推辞：“不行不行，那太麻烦的。”不过他也好奇，问：“这到底是什么材料做的呢？似豆腐，比豆腐更嫩；似鸡蛋，又比鸡蛋更鲜美──我竟然吃不出来？”

“也没什么。这么一锅，也不过是十来个半兽人的脑子罢了，古蓝大人，我说得对不对啊？”伊林宁冷冷说，他已经摸透这个斯特林的性格，深知古蓝眼看就要倒霉了。

古蓝笑道：“单是半兽人的脑子还做不出这般美味，我这次还加上了蛇族和精灵怪的脑浆──大人，您就别推辞了，就让我给你天天送吧？要不，我把做法写给你？这东西材料不稀奇，我们有好多奴隶，又抓了大堆的战俘。关键是做法，要新鲜，要生生的把脑壳敲开还得让他们活着，拿个特制的勺子舀，才能取出新鲜的──大人，您的脸色不对？”

斯特林脸色苍白的站起来：“洗手间在哪里？”唐平等中央军军官早已经飞快的跑到门后大口大口的呕吐起来了。

就在这个时候，远处传来轰隆的声音，越来越大声，宴席中大多是军人，已经听出来了：这是大队军队在行进的声音，而且这声音越来越逼近！

大家不禁面面相觑，互相询问：怎么回事？谁的部队进城了？

我没有啊！我也没有。那是叛军吗？附近没有叛军大队啊？何况城市里面驻扎有三万守备部队，还有斯特林将近十万的精锐中央军，哪里有这么不上路的叛军敢来找死啊？

古蓝的一个卫队士兵匆忙冲进宴席中，凑近古蓝耳朵边上说了几句话。古蓝立即脸色大变，连话也不及说跟着卫兵出去了。

斯特林觉察势头不好，转身吩咐唐平：“拿我的调兵令，把我的直属师团和文河师团叫过来。”唐平立即带上几个军官，快步出去，但不一会他就回来了，向斯特林报告：“大人，总督府被武装士兵包围了，我们出不去！”斯特林一惊，问：“他们是哪里的部队？”

“他们不肯说，不过照衣着来看，应该是得亚城的守备部队。”

斯特林心头惊骇：得亚城的守备队？那不就是古蓝的部下吗？他想干什么？后悔当初来赴宴时候太过放心，竟然连警卫队都没有带来，现在祸起仓促……

他起身四望：“古蓝总督在哪里？”宾客们都一齐寻找，却不见了古蓝的踪影！

斯特林心头震撼，脸上却若无其事说：“不要紧，副司令员秦路还留守大营，看到事情不对，一会他就会带人来接应我们的。”

听到斯特林这话，宴席间众人都松了口气，安心下来。参谋长唐平却依旧愁眉不展：秦路就算觉察事情不对马上带人过来，也要半个钟头后，但眼前如果古蓝马上发难的话，就凭席间这十个不到的中央军军官绝对撑不到援军到来。

斯特林转头回看大厅众人，包括行省省长柳子风在内一个个脸色发白，惊惶失措，颤抖个不停，那个刚才还很嚣张的“罗明海大人的远房侄子”罗林双现在竟然怕得坐都坐不稳了……斯特林嘴角露出一丝轻蔑的笑容，却也明白了，事情跟他们没关系。

但还有一个人在若无其事的大口吃菜，喝酒，啧啧有声──伊里亚行省的伊林宁总督。

斯特林心念一动，凑近去问他：“你一定知道是什么回事吧？”

伊林宁停下手恭敬的回答：“大人，您就等着看好戏吧！古蓝的守备部队兵变了！”

斯特林冷冷看着伊林宁得意的笑容，说：“你跟我来。”转身首先向饭厅外的走廊走去。

伊林宁一愣，连忙起身跟上。

走廊里静悄悄的没有人。

斯特林站定了：“你煽动的兵变？”他头也不回的问跟在背后的伊林宁。

伊林宁大惊，连忙辩解：“大人，这可跟下官没关系啊！下官怎么也算是家族官员，怎么可能干这种大逆不道的事情啊？何况，士兵都是古蓝的部下，我怎么指挥得动啊？何况……”

斯特林仿佛根本没听见伊林宁的辩解，转过身来笑吟吟问：“你策划的兵变？为什么要干这种事情？”

“大人！下官只是碰巧知道古蓝的部队不稳，随便乱猜的，当不了准的……”

“碰巧？”斯特林微笑：“你‘碰巧’就坐我边上，别人说话时候又‘碰巧’笑了，让我‘恰好’看见，又‘不小心’说了很多事情给我听──真那么‘碰巧’啊，他们的事情你都知道得一清二楚……更‘碰巧’的是，古蓝的部队要闹兵变，他自己都不知道，你却未卜先知了！”

斯特林微笑着：“总督阁下，我的朋友帝林跟我说过句话，我一直都记得很清楚的：一次是偶然，两次是巧合，第三次就是──”他凑近伊林宁的耳朵边，轻声说：“恶意事件了！现在，策划恶意事件的伊林宁总督阁下，你到底有什么打算，现在可以说出来了。”

伊林宁脸色苍白：“大人，下官真的没有什么恶意的，下官只是想……”

“你只是想：第一、远东本来有三个副统领编制的，雷洪叛变了，就有了一个空缺；第二、副统领历来是从红衣旗本提拔的，远东二十三个行省当中，唯有你镇守的伊里亚行省和古蓝镇守的得亚行省没有沦陷，功劳最大，你们两个是最有资格竞选副统领职位的；第三、如果古蓝部下搞兵变，就算平息下去也必然惹得我很不高兴，他也失去了和你竞争的资格，那远东副统领的位子这个肥缺就稳当当落你手中了──你想的是不是这个呢，伊林宁总督阁下？”

斯特林脸上还是挂着温和的微笑，说出的话却句句诛心刁钻。伊林宁给他轰得方寸大乱，这才知道，这个总是挂着和善笑容的、仿佛一心只知道打仗、对政治很迷糊的年轻统领竟然有这般洞察入微的判断力，“君子可欺之以方”这句话对他根本不适用。伊林宁一直以精明强干自诩，可是在斯特林面前一站，感觉就像个赤裸裸婴儿一样不到一秒钟就给对方看透看穿，可笑自己还沾沾自喜，以为已经将这个“初出茅庐的毛头小子”掌握在了股掌之中。

在这样一个对手面前，唯一也就是最好的办法就是说老实话。

“大人，下官承认，确实有过你说的这样的想法，妄想升任远东副统领。”

斯特林的口气和缓下来：“水往下流，人往上爬，你已经是红衣旗本了，想百尺竿头再上一层那也是人之常情，你为家族孤军坚守死地，保护了几百万人的安全，是有很大功劳的！但你不应该采用这种手段，诬陷同僚，甚至要煽动部队兵变……”

“大人，”伊林宁打断了他的说话：“您认为我刚刚所说的是污蔑？”

斯特林不出声的看着他。

“大人，我承认，我的动机确实龌龊，想升官发财，想故意表现让您注意我、记得我，想要您在统领处会议上提上那么一两句：”我看伊林宁那人不错，值得做个副统领！‘我承认，比起过世的远东统领哥应星，他清廉刚正一文不取，我不如；比起在明斯克坚守城池殉国的林威总督，我也不如。我承认，我也吃点空饷，大概虚报十五个士兵的名额，不然红衣旗本的薪水实在也太少，不够应酬开支；我也贪生怕死，打仗时候老躲在士兵后面喊：“弟兄们，向前冲啊！’这些，我都承认！”

“但是，”伊林宁露出咬牙切齿痛恨的神情：“比起屋子里面那群人渣，老子就是拉泡屎也比他们干净一百倍！”

“大人，您不信？您问我要证据？简单，这群混蛋自己坐那里本身就是证据！唐过是郎格行省的省长，现在郎格行省已经陷落了，死伤军民无数，为什么他就安然的坐那里？鲁海是杜莎行省的总督，是负责守卫该行省的守备官员，他为什么跑到得亚行省来了？大人，您还需要什么样的证据啊！这就是他们丢弃民众、丢弃军队、丢弃领地逃跑的证据！林威总督死了，讨伐军司令李奇红衣旗本死了，三十万远东军士兵死了，上百万无辜的百姓死了，可他们为什么还能活着，在这里逍遥快活？他们可是造成这一切的罪魁祸首们啊！

“他们平时横征暴敛，半兽人已经穷得连裤子都穿不上了，拿着个树皮遮羞，就这样了还是要征税！交不出的就打得嗷嗷直叫，狼哭鬼嚎的！他们简直是畜牲！对，就是畜牲！刚才您已经看到了，活吃人脑对这群人渣来说算不了什么新鲜事情，有些事情光是听着都觉得让人毛骨悚然了，我就不说了，免得吓着大人您了！

“好了，他们惹得民愤处处，狼烟四起了，惹得每一个半兽人、蛇族、龙人都对我们人类恨得牙齿咯咯作响时候，他们就赶紧开跑了──坐着轻便马车，带着卫队、带着百万身家、带着大小老婆跑──剩下了根本没有抵抗能力的老百姓，给叛军杀了泄愤！他们做了孽，却让普通的百姓和士兵承担！远东有几个省区，本来是最繁华的人烟密集区域，现在大人您去看，除了死人骷髅外连个屁也找不到！”

斯特林安静的听着伊林宁激动的演说，心里却旋起了一阵又一阵波浪。结合一路过来的见闻，他知道伊林宁所说的是真话，其实就看着伊林宁激愤得通红的脸也知道：这个人现在说的不可能是假话。

他平静的说：“还是有不错的官员的，除了林威总督以外，古蓝总督不也是坚守了岗位没有逃离吗？”

“哈……哈！”伊林宁夸张的笑笑：“古蓝？他比上面那几位还要无耻！如果他真那么‘忠于职守’，他的部下吃饱了撑着闹兵变啊？”

伊林宁接着告诉斯特林：“远东叛乱一起，古蓝就慌了手脚，下了个荒谬到绝顶的命令，把得亚行省内非人类种族全部杀掉，理由是怕他们成为叛军的内应。守备队中的一个平时很有人望的师团长带领大家抵制不肯执行这个命令，告诉古蓝，如果真这样做了，只怕外面叛军还没有打进来，里面的就先起义了！”

斯特林点头同意：“说得好。这个师团长叫什么名字？”

伊林宁回答：“他叫加西亚，任职是旗本。”继续说下去：“接着就传来王师在赤水滩大败的噩耗了，古蓝吓得手脚都软了，连夜收拾家产准备逃往瓦伦要塞。那个师团长加西亚知道如果让总督古蓝真的跑了，那整个行省上下就军心涣散，不用打就散了。他当机立断，带人连夜把古蓝抓了回来，软禁他在自己的总督府里，不让他与外人接触。自己以总督代理人的身份，发布命令，征集民军，又把古蓝的家产都拿了出来做军费，好不容易组建了支将近十万人左右的军队，全省上下团结一心的将来犯的叛军击退，甚至在危急关头，他们还过来救援过我伊里亚行省。”

斯特林赞叹说：“有胆有识！这个人在哪，今晚他有没有来？你介绍我认识下。”

伊林宁摇头：“大人，他已经死了。”

斯特林惊讶：“与叛军战死了？”

“不，给古蓝秘密杀了。”伊林宁感叹道：“危机一过，古蓝又摆起了总督老爷的架势，把加西亚召进了总督府，说要给他发勋章晋升。加西亚满心欢喜的带着几个有功的军官过来受勋，却让古蓝埋伏下的卫队给全部抓了杀了。古蓝是为了报仇泄愤，也害怕加西亚将他的丑事报告你。至于孤军坚守、力挽狂澜的事迹，不好意思，就全部变成了古蓝总督大人的功劳了。这个事情很秘密的，外面还不知道。现在外面的守备队是加西亚的部下，来找古蓝要他们的旧长官的。我倒是想看看古蓝怎么跟他们交代！”

斯特林沉默了好久，问到一个最关键的问题：“你是怎么知道的？”

“大人，古蓝动手杀加西亚前，问过我想我派些人过来帮他，因为加西亚在士兵中很有威望，他不敢用自己的守备队。我没答应。守备队兵变前，也联络过我的部队，想两个行省的驻军一起干，声势更大点。大概我平日待部下还不算很坏，我的部下也没有答应，还通知了我。”

“你明知道古蓝的部队要兵变而没有通知他？”

“大人，我不是古蓝的爹，他也不是我儿子，我干嘛要通知他啊？大人，您不用担心，这次兵变完全是冲着古蓝一个人来的，只要您亮出身份，那群大兵是绝对不敢得罪您的，您可以放心的回去，没有人敢拦您路的。”

斯特林深深的凝视着伊林宁，问出最后一个问题：“你为什么要跟我说那么多？你不也和他们一样，是远东的总督吗？”

面对着斯特林的眼神锐利得有如实质，伊林宁毫不回避，坦荡的回答：“大人，除了总督以外，我还是个人。”

第三集 血守帕伊

第一章 - 远东兵变

大门开了，兵变士兵们看见一行人走出来，领头一个青年人个子中等，虽然神态微有疲惫，顾盼间自有种不怒而威的气质，让人不敢正视。最显眼的是他肩膀上一颗闪亮的金鹰徽章──在整个远东，只有三个人有资格佩带这个标志，而在如今的得亚行省区域，只有一个人。

士兵们自动的齐刷刷的敬礼：“斯特林大人，向您致敬！”

斯特林还礼：“辛苦了，各位。”

一个领头的军官站出来敬礼，问：“请问大人要去哪里呢？”

斯特林平静的说：“我想，我没有要向阁下解释的义务吧？”

军官一时语塞，他想了下说：“大人，我们无意与您为敌。我们只是想要古蓝交出我们的长官而已。对您以及您部下的无礼，我们表示歉意。”他回过头挥手：“给斯特林大人让路！”

后面的士兵齐刷刷的让开了一条道路，那军官躬身做个“请”的动作。大家一齐松口气：总算可以走了。

但斯特林却停住了脚步，说：“我想知道，各位在这里干什么呢？”一群中央军军官急得在后面直跺脚：什么时候了，不走还这么罗嗦！

那军官微微提高了声量：“大人，这与您无关吧？您还是赶紧离开吧，趁我们现在还能约束部下……”

斯特林截断了他的说话：“我是统领处成员，可以说，家族境内发生的事情我都有权力过问──莫非得亚行省已经不再是紫川家族的领地了吗？莫非各位已经不再是家族军人了？”

军官皱起了眉头，后面的士兵们也起了不安的骚动：他们只是不满古蓝的行径，但是并没有想造反的念头。

军官无奈的说：“大人，下官已经向您报告过了，我们在等古蓝交出我们的长官加西亚旗本──您还是快走吧，大人，这是因为我们对您非常敬重，不想有人冒犯了大人您的千金之躯……”

斯特林再次截断他的话头：“谢谢阁下的好意，但是我只是家族的一名普通军人，谈不上什么‘千金之躯’的。我还想请问，如果古蓝不肯交出你们的长官，你们打算怎么办呢？”

那名军官坚决的说：“那我们就继续的等下去！直到他肯为止！”语气坚决，斩钉截铁让人相信他们既然说到了就一定会做到的。

斯特林心头震撼：那名素未谋面的加西亚旗本竟然如此大的人格魅力，即使他死后，他的部下仍旧是对他这般的忠心耿耿，甚至不惜发动兵变来解救他！假与时日，这样的人无疑是家族的无价之宝，将来的将相之才──当然了，假如他还活着的话……

斯特林叹口气，说：“加西亚旗本已经死了。”

全场震惊，士兵群里“嗡”的响起了议论。伊林宁在后面直扯自己的头发：这个消息怎么能在这个时候说出来！愤怒的士兵一旦失控，那后果……

那名军官惊讶得不敢相信：“怎么可能？怎么可能？加西亚大人那么好的人，怎么可能……”看到斯特林凝重的脸色，他明白过来：这是真的。五大三粗一个汉子，当场就垮了，慢慢的蹲了下来，抱头痛哭。

士兵们呜咽着说：“加西亚大人不在了？以后我们怎么办？谁带领我们？谁来保卫得亚行省？可恨的古蓝啊！”

有人高呼：“把古蓝揪出来杀了！”

一呼立即万应：“对！冲进去！把古蓝宰了！”几个人带头，士兵们群情激愤，拔出刀子就要往里面冲。

“住手！”一声暴喝如同雷霆震怒镇住了所有的人，斯特林身影矗立如山，正挡在大门前：“士兵们！你们可知道你们在干什么？你们是在造反啊！

“你们失去了可敬可亲的长官，家族失去了优秀的军官──我们同感悲痛！我理解你们的心情！但你们可知道，你们是在干什么？你们这一冲进去，你们的刀上一旦染了血，你们就成为了叛贼！罪无可赦的叛贼啊！

“我们都是军人，我们并不畏惧死亡！但是世界上还有比死更甚的事情啊！你们战死了，你们在远方的亲人会难过，会为你们流泪，会怀念你们，但他们也会每年在你的坟前献上洁白的花朵，骄傲的说：”我的好丈夫，我的好儿子，他为国捐躯，面对上帝和祖国，他问心无愧！‘你的儿子将以你的姓氏为荣，在众人面前挺起胸膛！

“但如果你们是以叛贼身份死去的话，谁来怀念你们？谁会为你们痛心？你的尸体甚至不允许进公墓埋葬，只能抛尸荒野喂野狗！你的名字会让你的整个家庭蒙耻，你的家人面对邻居和亲戚，将羞愧难当，不敢抬头！士兵们，好好想想，克制自己！”

斯特林响亮的话语有如天雷轰鸣，在每个人的耳朵边嗡嗡作响，兵变士兵们都停住了脚步，凝神倾听。有一个士兵喊：“那加西亚大人的仇就不能报了吗？那大人不就白死了？”

斯特林神色庄重：“愿加西亚大人英灵永存！士兵们，我在此谨向各位保证：行不义者必将自灭！这是我，斯特林。左那，中央军统领对各位的一个承诺！加西亚旗本为国戍边，不幸遇害，我代表统领处追认其二级晋升，任副统领衔！士兵们，跟我走，听我的命令！我代表紫川家族！回到你们的军营里面去，相信我，会给你们一个交代的！”

士兵们犹豫不决，一阵议论纷纷，最后还是那个痛哭的军官站了起来，抹着眼泪对斯特林说：“大人，你答应过我们的！”

斯特林毫不犹豫的回答：“是的！我会给你们一个交代！这就是我的承诺！”

“好！斯特林大人，我们相信你，我们等着！”那个军官深深的凝视着斯特林的双眼，转身喊口号：“全部列队！向左转！起步走！”士兵们一一遵命而行，大队的人马往回走，渐渐消失，只听见传来“嗒嗒嗒”有节奏的步伐声，越来越小……

大家都松了口气，总算没有当场发生流血事件。唐平等中央军军官上前埋怨斯特林太卤莽了，万一出事了可怎么办……

斯特林微笑着说不会有事情的，他理解士兵们的心态和感情。

伊林宁呆呆看着斯特林，眼睛发直，刚才那一刻，斯特林那凛然的气势、不怒而威的气质深深的将他震撼。他感觉，只有一个词语可以来形容当时的斯特林：英气逼人，忽然间，一个想法突然冒了出来：“此人必将立于万人之上！”

斯特林的笑容突然僵硬：一群远东的官员们从门后躲藏的地方走出来，领头的就是刚才一直失踪找不到的古蓝！

他带着一脸的谀笑快步走近，大声说：“哎呀！斯特林大人，刚才可是太惊险了，幸亏大人您大义凛然，从气势上就压倒了那些下流丘八！真是让人热血沸腾啊！大人以一人之力就把他们给赶跑了，勇猛盖世、豪勇无双啊！下官今天这算开了眼界了！”

后面一群人七嘴八舌说：“是啊，是啊，真是当今第一勇士啊！”

一众中央军军官交换了个鄙视的眼神：刚才你们都躲到哪里了？现在一齐出来大吹大擂！

斯特林倒是不在意的笑笑。

伊林宁实在受不了他们的无耻，讽刺说：“各位大人出来的时机刚刚好啊！”

古蓝涎着脸皮说：“下官本来是想早点出来与斯特林大人一齐并肩作战的了，可是这肚子不争气，刚才吃坏了，只有去茅房──等出来时候，幸亏斯特林大人神勇，以一敌千……”话没说完，长街尽头又涌出了大批的士兵。

古蓝脸色发白：“不好，我的肚子，哎哟哎哟，又出毛病了──大人，您稍等，我这就来……”转身欲逃，被斯特林有力的大手一把钳住肩头，顿时动弹不得。

斯特林微笑说：“古蓝总督不必惊慌，看清楚了，那是我的队伍！”

古蓝脸皮虽然厚，这下也只有“嘿嘿”讪笑，说不出话来。

中央军的副司令长官秦路带着一个师团的步兵过来了，他笑着对斯特林说：“刚才听说有些不稳定士兵包围了总督府，我就带人过来看看。现在一切都很好嘛，看来我是白来了。”

斯特林也微笑：“谁说你白来了？我给你介绍下，这位是得亚行省的总督古蓝、这位是省长柳子风、这位是罗林双省长、这位是总督鲁海阁下，这位是省长唐过，还有这位是名门贵族……”他微笑着把那些人一一给秦路介绍，对方受宠若惊的满脸堆笑赶紧上前握手。

最后，斯特林还是笑着说：“这几位都是我们远东的名门、高官，是我们远东的菁华啊！秦路，你可认清楚了？”

秦路不明白斯特林的意思，老实说：“是的，都认清楚了。”

“好！”斯特林笑容一抹，眉宇间露出森森杀气：“把他们几位都给我拿下！”

一下子抓了十来个高级官员，斯特林却有点不知道怎么处理了。征求部下们的意见，众说纷纭，弄得斯特林自己都有点糊涂了，他写信去问帝林和紫川秀的意见。

紫川秀闻信大吃一惊，他深知古蓝这些人本身并没有什么，但他们背后所代表的势力却非同小可，惹上他们斯特林会有很大麻烦的。

他连忙回信给斯特林，提出：解决方案只有两个：一、立即把他们全部放了，由斯特林向他们道歉，就算是事情没发生过（斯特林看得直摇头）；二、把他们全部杀掉，把账赖在叛军身上，否则的话，留下一个活口都是后患无穷！

斯特林对紫川秀的意见很不以为然：古蓝等人诚然有罪，但有些人罪不至死，再说了，他们也应该有得到公平审判的权利，应该经过合法的司法审判，确立罪名，明证典刑，让天下人心服，自己就这么偷偷摸摸杀了，怎么能体现正义的伸张？跟古蓝偷偷摸摸杀加西亚有什么区别？

帝林的做法就很让斯特林欣赏了，帝林很正式的派了一个军法官，带着大队宪兵过来，让斯特林把犯人都移交给了他们。

斯特林很高兴他们的到来，他交给军法官一张诉状，这是他花了好大力气收集证据、证词，几个晚上不睡觉才赶出来的，说：“军法官阁下，这是我写的，对他们各人分别控诉：临阵脱逃、贪污、谋杀、渎职等罪名，麻烦您在审判时候交给法官大人过目，当庭宣读。”

军法官彬彬有礼说：“请大人放心吧，军法处一定会依法给予他们正式的审判，必定会做到公平、公正，让他们得到应有的惩罚！”

他很有礼貌的告辞，带着人犯离去，在出了得亚行省的第一个拐弯路口的第一个树林里面，就把古蓝等人全部吊死在了树上。

看着古蓝的两脚在半空晃悠晃悠的摆来摆去，哥普拉──兼职的军法官，真实身份是帝林的亲卫队长，拿出斯特林的控诉书点着了火，问部下的宪兵们：“谁抽烟要火的？”

然后哥普拉全速赶往瓦伦要塞，以监察长信使的身份求见方劲统领，立即得到接见。两人在秘室里商议了一阵，哥普拉告辞，悄悄离去，同行的宪兵们则被留下当作敢死队，被方劲派到了最前线去了。

第二天方劲起草报告：“得亚、伊里亚两行省遭受不明身份的叛军攻击，全体军民同心协力，奋勇作战，终于将叛军击退！得亚行省总督古蓝、省长柳子风、守备队师团长加西亚、伊里亚省长罗林双等十三名高级官员在作战中身先士卒，奋不顾身，不幸以身殉职，三军将士无不悲痛落泪。建议统领处对以上有功人员追认晋升嘉奖。附：作战牺牲的有功人员名单以及牺牲经过。”

报告被送了上去，罗明海很快将它送呈紫川参星阅读。

紫川参星由衷感叹道：“谁说我紫川家族官员贪生怕死？谁说我家族当今已经再无豪杰人物？这就是一份明证！虽然时势多艰，但只要我们还保留有这份豪迈正气，只要我们还有这样的豪杰壮士，就没有跨不过的山，没有趟不过的河！这都是难得的优秀官员，一定要对他们重重嘉奖啊，勉励后来者，以彰现公义！‘公义’二字，正是我紫川家族立国之基……帝林，你的意见呢？”他把头扭向帝林，报告送来的时候，帝林刚好在向他汇报监察厅工作。

帝林谦卑的低下了头：“伟哉圣言，殿下明见！使善行得其彰，恶者得其报，此正为正义伸张！”

当哥普拉回到监察厅时候，帝林正穿戴整齐准备出发，给一群监察厅的军官们训话：“听好了，眼神放凶狠点，表情绷紧点，口气粗野些，手按刀子上。今天哪怕路上有人问个时间，回答时候也给我带上点杀气！”

军官们轰然答应，纷纷捋起袖子横眉立目的，来回走动时候腰上蹭亮的军刀铿锵作响，一副凶神恶煞、杀气腾腾样子，仿佛流风军已经打到了帝都城下。

哥普拉明白：帝林这是准备出发去参加所谓的“联合报告会”了。这个“联合报告会”是由紫川参星提议并主持的，其目的据说是为了“增进统领处与监察厅部门间的沟通、了解，减少摩擦，团结一心，群策群力，共度难关！”

但是照哥普拉的看法：“紫川参星压根就不想统领处和监察厅之间相安无事！如果单独把罗明海和帝林两人关在一个房间里面，他们不用酱油调料就能把对方生吃了！把这样的两个人聚一起谈什么‘群策群力’？”

也因为这个原因，所以每次的“联合报告会”总是遵循着以下不变的会议程序：

一、大家就坐

二、紫川参星开场白（“时势多艰，大家务必抛开私人恩怨，以大局为重！”）

三、罗明海报告四、帝林冷嘲（“做得跟猪一样聪明！”）

五、罗明海反击热讽（“不要脸的人妖！”）

六、开始对骂（“……”此处被删去两百字，总而言之都是表示愿意跟对方的直系女性亲属发生某种不正当且不合法的强迫性肉体关系，并且还表示这完全是因为自己具有悲天悯人的慈悲胸怀，不嫌弃对方老丑。）

七、说到激烈处，为表示对对方的无比轻蔑，大家隔着宽大的会议桌互相吐口水（大家都是内家高手，肺活量充足，口水吐得既急且劲，就是准头差点，有好多都浪费在了紫川参星身上）

八、拿起茶杯砸过去（为了节省经费开支，每次开会前内务部都要把陶瓷茶杯换成不锈钢的，但还是弄坏了不少。后来哥珊做了幕僚长以后，对内务部说：“笨啊！你们就不会用纸杯吗？”）

九、相互挑衅（“丫挺的你敢动我下试试！”“老子动了你又怎么样？”“丫挺的你敢动我下试试？”“老子动了你又怎么样？”“丫挺的你敢动我下试试？”“老子动你又怎样？”—类似“鸡生蛋，蛋生鸡”似的哲学问题，可以循环往复直至无穷。）

十、动手开打（紫川参星提醒大家：“会议时间不多了，大家赶紧回到正题来！”还沉浸在哲学讨论中的双方这才恍然大悟：“是啊，不能再浪费时间了，该干正经事情了！”因为不能带武器进场的缘故，一个个赶紧抄起椅子动手。但有一次大家坐的都是沙发，而且是红楠木的，特别沉重，结果那场架打下来大家可累死了，相当于帮内务部搬了一次家。）

十一、紫川参星拍着桌子怒骂：“你们这样胡闹，成什么体统！”（伴着说话声，大群禁卫军拿着警棍冲进来乱敲，管你位高权重，哪怕总统领、监察长什么的也照打，将群殴双方隔离。）

十二、各受一顿训斥，做出深刻检讨。

十三、会议圆满结束（收工下班，回家吃饭。）

帝林对军官们凶狠的样子很满意：“对！就是这样！要从气势上压倒他们！”扭头发现哥普拉，眼中一亮，招呼他过来，问：“回来了？休假玩得还愉快？见到你伯父了？他身体还好？”口气很随意。

哥普拉明白帝林的意思，恭敬回答：“有劳大人费心了。下官的假期过得很愉快，没留下什么遗憾。伯父身体好，他向大人您问好。就是最近因为我堂兄在远东打仗，所以我让伯父对那边，特别是得亚和伊里亚两个行省来的信件和人都多加关注，问清楚看仔细。”（“大人，事情办得很干净，没留下什么手尾。方劲统领对您依旧听命服从，我已经让他最近对从远东得亚和伊里亚两个行省的来信和来人都要仔细盘查，务必不使走漏风声。”）帝林看看哥普拉一身黑色的军法官制服已经给路上的黄沙风尘染成了褐色的样子，显然是刚回帝都没有回家休息就马上赶来复命了，赞许的点点头，心里赞许：“我并没有吩咐去检查信件，他却自己想到了。”

可是帝林也知道，哥普拉正是紫川参星安排在他身边的探子。两人之间一直维持一种很奇特的心照不宣的默契：帝林明知道哥普拉的身份却不揭破，有什么见不得人的勾当都派他去做；而哥普拉也很清楚该如何完成对紫川参星的任务，每次给紫川参星写秘密报告时候，都先拿去给帝林过目，藉口说：“大人，这个字该怎么写？我不懂，您能不能帮我看看？”

“哥普拉，你累了吗？可以回去再休息阵子。”帝林问他。

“不用了，大人。这种场合，下官不在您身边的话就太不自然了。”哥普拉的言下之意是：我身为大人您的亲卫队长，在外面被称做“帝林的影子”，这种场合我居然不在您身边，万一紫川参星这个有心人见不到我，起了疑心来追查我动向的话就麻烦了。

帝林略一思索便已经明白了哥普拉的意思，安慰的拍拍他肩头，意思是：辛苦了！

哥普拉观察下随行人员，发现有几个身体消瘦、面黄肌瘦的人，跟帝林说：“大人，我们应该带点强壮点的人过去吧？这几位……”

帝林笑笑：“哥普拉，你还记得吗？上次开会时候，罗明海故意挑衅，有一个好恶心的家伙口水吐得又多又远，我们吃大亏了！今天我们非报这个仇不可！”

哥普拉惊讶，不明白这几个看上去面黄肌瘦的家伙如何能“报仇”，迟疑着说：“他们很会那个……那个吐口水？”

“那倒不是。”帝林凑近哥普拉的耳朵边，小声说：“他们都是肺结核传染病患者。”

双方都到场坐下，罗明海和帝林自动的在屋子里面相隔最远的两个位置坐下，隔在他们中间的是一排统领处的官员和一排监察厅的官员，双方壁垒分明，好像两排绝缘层似的把罗明海和帝林两个正负极隔开。紫川参星坐会议桌的首席，威严又慈祥的看着大家，好像一个大家长看着他不听话的两个倔强儿子。

帝林皱眉，他在统领处的官员中间看到了紫川秀以前的长官哥珊副统领。哥珊素以“能吏”著称，以前开会都没有她的，这次罗明海却把她带来了，这可能说明罗明海今天真的打算正正经经的开个会议。

帝林叹气，如果真这样的话，原来准备的战术就派不上用场了。

紫川参星做开场白，内容几十年如一日的不变，一如既往的废话、空洞无味。大家已经听过一千零一遍了，每次听还是得做出深受启迪、受益非浅样子，表示总长殿下说话意义深远，令人回味无穷。

接着罗明海开始向紫川参星报告统领处的最近的工作，其中的主要内容就是远东战况，罗明海刚说：“现在我读一下远东战区总司令明辉统领的报告。‘回禀总长大人及总统领大人……’”

另外一边的监察厅众军官马上就异口同声接上去：“远东战局又到了最关键的时刻！”

罗明海怒视帝林：“帝林，总长殿下驾前，你也不约束下自己的部下！”

帝林漫不经心回答：“怎么？我监察厅的同事就不能在殿下驾前发表自己对远东战局的看法？碍你什么事情了？”

罗明海气得条条青筋暴起──罗明海素来深沉，自从当了总统领后，更是讲究宰相城府，凡事不动声色，唯有碰见帝林时候，什么“深沉”、“城府”全都给抛到了九霄云外。

帝林特别善于挑逗人生气，只要他用那种很特别的谁也模仿不来的拖长了的、带尾音的贵族腔调，带着副“老子就是这样，你拿老子怎么样？”的神态，漫不经心说上几句，再用眼角末梢轻蔑的扫对方一下──“能把死人气得爬起来再死一次！”紫川秀曾经这样形容说。

紫川参星打圆场：“好了好了，帝林，你就让部下安静点。罗明海，你就继续读吧。”

罗明海狠狠盯了帝林一眼，继续读：“回禀总长大人及总统领大人：远东战局到了最关键的时刻！”

监察厅军官那边“哧哧”笑个不停，连统领处这边的人也泛起无奈的苦笑：自从明辉在罗明海的极力推荐下当了远东战区的最高司令以后，远东战局逢星期二、星期四就会出现一次“最关键的时刻”，每到这种“关键”时刻，当然不用说的，吵着要增兵、增饷、增补给了。

罗明海：“明辉十月七日的报告是：”在这关键时刻，如果再不给我们增援──哪怕一个师团也好，我们的战线就要崩溃了！‘“

紫川参星不悦：“这个兵痞子，又在威胁我们了。跟他说，没有！”

罗明海点头：“是的。我当场就回复他：”如果战线崩溃了，我第一个送你上军事法庭！‘“

紫川参星赞叹道：“说得好！就该这样！不过后来你为什么又派了增援过去？”

“因为他后来又来报告说：”在这关键时刻，只要再给我一个师团，我就能让叛军崩溃！‘“

帝林在一边冷笑：“只不过换个说法而已，就被人家骗倒了。”

紫川参星也微带责备的说：“是啊，罗明海，他只要一个师团，你也不用从西部边境一下子抽调了三个整编师团给他啊！”

“他一共来了三次同样的报告……”

帝林冷笑，抬头望天花板，一副“你蠢得没话可说”的神态，却不出声，那样子比说了什么更让罗明海生气。

紫川参星也哑然失笑，摇头感叹说：“远东真是个无底洞啊，前前后后我们都派了四十多个正规师团，近三十万民军过去，花了我们几百个亿的军费，现在还是看不到点结束的迹象。难啊！帝林，你在远东呆过，你的看法呢？”

帝林恭谨回答：“大人，下官认为目前已经不能再从西部边境抽调兵力了。目前西部边境我们与流风家的兵力对比已经达到二比三了，在有些防线地段已经出现了一比二的危险比例。

如果再抽调兵力的话，西部防线就显得太空虚了，万一引得流风霜那个女魔头起坏心的话，我们就得不偿失了。“

紫川参星点头：“言之有理。虽说流风家目前内部不安宁，但是我们也不能太大意，但是如何回复明辉的增援请求呢？”

“这就要从新组建的民军师团中想办法了，殿下。”帝林明知道罗明海是负责民军筹建工作的，故意把难题踢过去。

罗明海硬着头皮回答：“大人，最近由于已经是收获时节，民军大多都留在家中收割庄稼，来应征的越来越少了。这种状况等收获时节过了以后可能会有好转。”

紫川参星皱眉：“这样啊……军情如火，不能等啊！能不能筹建一两个师团的雇佣军呢？这样比较快点，战斗力也比一般的民军强。”

罗明海一时间不知道如何回答：“这个……具体情况，能不能批准哥珊来谈一下。”

紫川参星同意。

哥珊站起，先向紫川参星鞠躬致意，神态自若，语音响亮：“回总长大人、总统领、监察长三位大人的问话，如果要成立雇佣军团的话，估计一个雇佣军师团的成立费用为一亿一千万，每个月的常规维护费用为三千万。而一般常规部队的成立费用不过五千万左右，维护费用仅仅为每月七百万左右。而经过元老会的审核，我们今年的军费开支是一百七十八亿三千二百万，由于远东战事，严重超支，已经花到了三百三十二亿五千一百万。现在还只是十一月初，到来年一月新的财政年度时候，还有将近两个多月时间，我们估计会花到超过四百亿。如果还要成立昂贵的雇佣军的话，只怕到时候我们难以跟元老会交代。”

哥珊说得干脆利索，十几个详细数字脱口而出，无愧统领处第一“能吏”之称。

帝林听着哥珊简练的报告，心思却不在报告上：哥珊与罗明海之间的关系颇有意味，哥珊素来以才干和大胆直言著称，凡是有她看不顺眼的，无论对方地位多高，她照样让他下不了台。有次甚至因为意见不合，她当众就敢把自己的直属上司罗明海骂个狗血淋头，两人吵得面红耳赤，旁观者看得脸色发白──但事情过后，罗明海还是照样维护哥珊，甚至在上次帝都动乱时候，哥珊表态失误也是由罗明海保了下来，现在还极力推荐她接任幕僚长的位置。

如果真的是这样的话，那她就是统领处第一位女性成员了。

帝林沉思：“除去和自己间的恩怨不谈，不得不承认，罗明海倒是很具有爱惜人才的宰相胸怀的，而且善于民政、军务后勤工作，而且也不怎么贪婪，不弄权──他当这个总统领倒也不算差劲到哪里去，至少比他的前任强上好多，只可惜，他与自己势同水火……”

正在沉思中，却听见紫川参星对哥珊发问：“那照你的意思，我们现在是不宜成立新的雇佣军队的了？”

“是的。”哥珊毫不犹豫回答：“不然赤字太严重，无法跟元老会交代。”口气硬梆梆的，毫无其他臣子回答时候那种委婉、恭敬和谦卑的神态语气：“总长圣明，容下官发表一点浅薄俗见……”

帝林苦笑，心头猜想：“难怪！即使有了罗明海的大力推荐，这样的脾气，她也是很难坐上幕僚长的位置的了。”

紫川参星果然不悦，没有出声。

罗明海赶紧转换个话题：“总长殿下，明辉还有个大规模作战计划来让我们批准实施。

计划代号‘蓝月’，估计要动用到将近四十万部队，包括了黑旗军、中央军的全部主力，还要加上二十万左右的民军。这么大的行动，明辉自己一个人不敢自作主张，要请示总长殿下。计划如果顺利的话，有望在今年结束远东战事！“

如他所料的，紫川参星的注意力马上被吸引过来了：“哦？什么计划？说给我听听。”

“是，殿下！”罗明海回头招呼个参谋军官：“把作战用地图打开。”

明辉的计划是这样的：远东叛乱军队的中坚和死硬份子大多都已经集中在了云省的广袤的丛林和山地里，正在想冲出云省来。明辉和斯特林的部队都曾经在云省的森林边缘地带布防拦截他们。由于家族王军大多是来自家族腹地，在森林地区由于不适应环境，作战相当困难，伤亡也大。明辉的意见是：干脆放开路，由黑旗军佯败把叛军引诱到蓝河与灰水河交叉的三汊河平原地带。然后黑旗军渡河把桥梁拆掉，再在河的对岸布防，让叛军无法渡河。中央军和方劲指挥的民军从叛军后面出现包抄。三汊河平原两面临水无路可走，叛军唯一的出路又给中央军和民军围困了，不用一个月，叛军就会被饿得撑不下而自动投降的。把这批叛军的主力除掉的话，远东各地的叛乱就不难平息了。

帝林还没听完就明白了，冷笑一声：“真不愧是明辉订的计划啊！”

他接着跟紫川参星解释说：“殿下，下官以为这个计划很不公平。明辉的部队过了河，只要把桥一毁，叛军势必难以渡河追击。而当叛军被困在三叉河平原无路可走时候，为求生路，势必做困兽之击，那时候承受叛军拼死反扑压力的就是在平地布防、无险可守的中央军了！而明辉只需要在蓝河对面悠闲的‘布防’，拍着手喊：”斯特林──加油！‘就够了。这样来说对斯特林太不公平了。“

紫川参星还没有说话，罗明海已经抢着说了：“斯特林统领阁下深明大义，已经同意了这个计划。”

帝林强辩：“那是斯特林阁下知其难而为之，精忠体国一片苦心！总长大人乃当今仁君，最为体恤臣下，必然不会同意让斯特林独力承当如此苛刻任务。”

“怎么是独力承当呢？不是还有方劲的民军在协助防守吗？”

“哈，罗明海，你搞的那些民军，我一个师团就能把你们十万人打得满地找牙齿！总长殿下，民军虽名为协防，但是主要的重担肯定会落斯特林那边。可怜斯特林部队一直战斗不息，经历诸次战役，伤亡已经很重了！光让帝都子弟流血，这样不公平啊，殿下！斯特林部队负责诱敌好了，就让明辉的部队来担任这个任务如何？”

“帝林你胡说八道！中央军不是刚刚结束休整从得亚省区回来吗？黑旗军杀敌数目也不少啊！上百万呢，比斯特林还多！”

“罗明海你这个猪头懂个屁！全世界都知道明辉在虚报军情，就你还一意维护他，你到底有何居心？中央军伤亡率在百分之三十五以上，这么大的损伤岂是一两个星期的休整能补回来的？你不懂军事就给我乖乖闭上你的鸟嘴！”

“帝林你这狗屁凭什么说明辉虚报？就你这厮你也敢说自己懂军事！不就是杀了几个老百姓吗？嚣张个鸟！我……”

“够了！”紫川参星一拍桌子：“都给我住口！”

帝林和罗明海一齐鞠躬行礼，为御前无礼表示谢罪。

紫川参星出了口粗气：“早晚给你们两个混蛋气死。”扭头看哥珊：“哥珊，你怎么看？”

大家都很意外：紫川参星刚才神色间还对哥珊很不满似的，现在竟然放着在座那么多高官将领不问，特意征求她的意见。

帝林却是心下雪亮：在座那么多人中，不是罗明海派别的就是自己派别的，也唯有哥珊不依附任何人，立场最为客观公正。

哥珊站起来回答：“大人，下官不懂军事。不过大人既然垂询了，下官只能说：此地距离远东前线万里，文书来往得半个月，我们无法及时知道前线实情，实在不宜妄下命令，以免有贻误战机之失。”

此番话说得有理而且不偏袒任何一方，争吵双方都不由得心中赞同。

“那你的意思是……”

“大人，远东前线明辉、斯特林，还有方劲三位统领大人都是久经沙场熟知兵事的老行家，并非无能之辈。我们只需要做好后勤补给工作，指挥作战的事情就交给专家来做好了，跟他们说：”以尽快结束战事为目的，一切相机行事。‘我想三位统领大人身临其境，应该知道如何应付处置，不必我们多加饶舌。“

“这话说得在理！帝林，你还有什么要说的吗？”

眼见紫川参星主意是已经打定了，实在不适宜再反驳了，帝林躬身道：“哥珊阁下言之有理，下官敬服。”

心中遗憾：“罗明海这个庸才竟然有这么出色一个部下！明明是帮他说话了，还不露半点痕迹，理由还很光明正大，我部下怎么就找不到这样一人呢？”

“好，那这件事情就这么定了，我批准实施‘蓝月’计划，马上起草文书加急送过去。还有，哥珊，军粮补给的事情你得一手抓起来，这真的是关键时刻了，不能出漏子，否则就真的全功尽弃了！难得今天大家的会议开得这么和睦成功啊！这就对了，要顾全大局，要……”

这时候内务部的李清旗本匆匆闯进会议厅来，会议进行中且总长正在说话，这是很失礼的举动。大家正惊讶，她走过去在紫川参星耳朵边说了句话。

“什么？”紫川参星失声叫了出来，当即站了起来，立即又坐了下去，脸部肌肉不受控制的抽搐着：很明显是来了个很坏的消息。

面对部下们询问的眼光，紫川参星一字一句说：“元老会萧议长通知我，三年一次的元老评议会在今年提前召开，就在下个星期二开始。”

罗明海、帝林一起同声痛骂：“他妈的！”这还是家族总统领和监察长首次达成了一致意见。

紫川参星脸色沉重：“真是不幸，屋漏逢下雨，米少又沾锅，事不宜迟，马上把命令传下去！加急通知明辉，一定要在元老会议开始干预前把蓝月计划给执行了！”

※ ※ ※

远东瓦伦要塞，方劲接到八百里加急文书，拆开看，马上就骂开了：“狗娘养的！元老会又要开了！”

云省前线，联合指挥部。一个勤务兵快步走过来：“回禀两位统领大人，八百里加急！”

明辉接过来先看，只说了一个字：“操！”转而把信递给斯特林，“你看看，那群混蛋在帝都瞎搞！”

斯特林默默的看完了信件，却不出声，抬头昂望苍天，只见乌云密布，眼看着就有一场暴雨将致，心头忽然起了一个念头：“难道真的是天灭我紫川族吗？”

※ ※ ※

元老会议的历史由来是这样的：一代枭雄紫川云铁血戎马半生，开创紫川一族的根基。在晚年时候，他的精神、体力都逐渐衰弱，渐渐难以再承当家族首脑的重担。可是他对权利实在太执着了，坚持着不肯退位，明明神智已经不怎么清醒了，还喜欢事必躬亲，整天指手画脚的乱指挥，而且喜怒无常，稍有不爽就大喊大叫：“杀了他！杀了他！拖出去砍了！”

死在这种命令下的近身侍从多达百人，有时候还祸及到家族的文武官员。战功卓越的大将明兰前一天刚刚凯旋，就因为在觐见时候鞋子弄脏了总长府漂亮的地毯，紫川云立即像个玩具被人搞坏了的小孩子般又哭又闹，连声吼叫：“杀了他！杀了他！”

结果一代名将明兰就这样莫名其妙的被处决了，给儿子留下的遗言是：“千万把鞋子擦干净点！”

更冤枉的是，第二天一觉睡醒，紫川云问左右：“明兰怎么还不来见我？我等他好久了！”侍卫们面面相觑，他完全不记得了昨天的命令了！

随着时间的流逝，紫川云的健忘症越发的严重了。功臣贵族们最怕的就是接到紫川云的传话：“老朋友，好久不见你了，进来陪我聊聊天吧！”

听命进去的话，万一他已经忘记了自己的命令，就会大喊大叫：“刺客啊！你不宣而入，是想举逆行刺我吗！”不进去的话，万一他还没忘记自己的命令，就会很生气：“你竟然无视我的旨意，对我如此轻蔑！赐你自尽好了！”

在他的积威下，无人敢反抗，家族上下无论官员还是贵族，无不战战兢兢，度日如年，心中都存有一个不能出口的愿望：紫川云早点死就好了！

偏偏事与愿违，紫川云晚年虽然身体很差“夏天会感冒冬天会中暑”却就是不死，苟延残喘的活到了九十八岁！很多盼他死的人都等不及了，只好自己先死了。

结果旧王去世新王继承交接的时候，贵族们联合发动了政变，说：“权力不能单集中在你紫川一姓那里！不然我们的生命、地位和财产都毫无保障！”

事情眼见要演变成流血内战了，幸好接任的新王紫川星英明，他深知道如果在此时爆发内战的话，成立未久根基不稳的紫川家族会就此覆灭的。何况贵族们的要求也不过分，权力过于集中在一个人身上无法节制将会形成腐败和专横，也不利于紫川家族将来的发展。

他通情达理与贵族们商量，同意改变家族政治制度，成立元老会。元老会议由来自个行省的民意代表组成（绝大部分是大贵族和地主豪门）。同意元老会议具有监督家族行政运作的权利，对总长的命令觉得不妥当可以修改，甚至在必要时候可以弹劾、撤换总长。

为了保证家族血脉传承，紫川星加了一条：“无论如何弹劾撤换也好，坐总长位置的人必须具有紫川一族的血统的！”贵族们也同意了。

后世的历史学家大多认为：元老会议等于悬挂在当权者（历代总长、总统领）头顶上的一把锐利的魔剑，让他们明白自己头上还有更高的权威，时刻警惕自省不敢太过胡作非为。

在制衡总长权利、防止官僚系统腐败、主持正流、反应民众心声、提高民主化程度、维护家族统治等方面都发挥了重要作用，在危急关头，还起到了维护家族历史传承的重大作用。

例如在紫川远星战死后，元老会议破除父子继承的陈规，确立紫川远星的弟弟紫川参星为总长，确立紫川宁为第一顺位继承人。

唐川写道：“如果不是这样，而是墨守成规让年纪轻轻且不通事务的紫川宁继任的话，上台不到两年就肯定就会被心狠手辣的杨明华纂位害死。而元老会慧眼选定的继任总长紫川参星不但坚忍深沉，在手段的狠辣方面也与杨明华不相上下，惟有他才能对抗狼子野心的杨明华，也因此，光明王得以脱颖而出，推动家族百年气运，元老会议在此过程中功不可抹。”

尽管后世给予元老会议如此崇高的评价，但是处于当时的人们，可没有一个对元老会感恩戴德的，他们对于元老会议的普遍评价是：“这是一群妨碍我们做事的苍蝇，绿色的大头苍蝇。”

甚至名将斯特林在听说元老会议已经召开时候竟然有“在这个时候开元老会，真是天灭我紫川家族啊”的感想。

元老会议的召开是举国轰动的大事。当年的睿智的紫川星为了防止元老会议为野心分子所操纵把持，对后世子孙的统治构成威胁。他苦思：“如何能使元老会议既发挥对权利的制约和监督，又不能架空总长、成为第二个权利中枢？”

幕僚的一句话提醒他：“大人，自古以来，会议的效率与参加会议的人数成反比的。要想有效率的决定任何一件事情，参加决策的人绝对不能超过五十人。”

紫川星恍然大悟，他当即就决定：“每界元老会元老人数是五千人，每次会议必须有全体元老的五分之四出席才能召开，每个会议决议的通过必须有参加会议人数过半赞同才能通过。如果有关弹劾总长提议，必须由参加会议人数的五分之三同意才能通过。”

如此松散、决策缓慢的权利机构，势必再难以对集中、决策迅速的总长权利系统产生威胁，但是谨慎的紫川星还是决定了再加一条：总长自身亦为元老会成员，他一人拥有十票的投票权。

第三集 血守帕伊

第三章 - 卡丹公主

当斯特林快步来到约定的公园亭子，看到卡丹俏立的身影时候，所有的不快和忧愁马上被抛到了九霄云外。为掩人耳目，卡丹围上了围巾，戴上了墨镜。现在是初冬了，这个装束并不惹人注意。斯特林从她背后接近，忽然冲上去一把搂住她肩头。

卡丹“啊”的惊叫一声，回头看见是斯特林，手抚胸口露出个“你吓死我了”的表情，甜甜的笑了下。斯特林看得心头荡漾，对着娇艳的红唇正要吻下去……

“警告：以下内容含有不健康成份，未满十八岁人士请在家长陪同下观看。”

斯特林身后传来紫川宁悠悠的声音，她坐在亭子的长栏上，荡着脚，探着脖子，看两人亲热，悠然说：“两位请继续，就当我不在好了。”先前斯特林太过专注于卡丹，竟然没有发现她的存在。

斯特林大失所望，松开了卡丹，投过去个嗔怪的目光：你怎么把这个坏蛋带来了？

卡丹满脸通红，小声说：“我不认识路。”

斯特林无奈的叹口气，昨晚与卡丹约定在外面见面的目的就是为了避开这个紫川宁。她的调皮捣蛋是与紫川秀一脉相传的，结果还是没办法。

“对不起，我迟到了。等了很久了吧？”斯特林握着卡丹被冻得冰冷的手，关切的说。

卡丹轻轻摇头：“才一会儿。”

“撒谎！”紫川宁很生气的说：“他迟到了一个小时二十分！我算过了，平均每十分钟有个蚊子在我胳膊上叮个包，现在斯特林大哥你看，一个、两个……一共八个！”

斯特林不看紫川宁的包，对着卡丹问：“饿了吗？”

卡丹还是摇头：“不饿。”

“我饿了！”紫川宁赶紧说，然而没人理会她。

斯特林：“你渴吗？”

卡丹习惯的摇头，然后又点头：“有一点点渴。”

紫川宁不甘落后的说：“我也渴了。”

斯特林领卡丹进入路边的一家饮料店，紫川宁涎着脸跟在他们后面也进去。

斯特林问卡丹：“你喜欢什么饮料？咖啡？茶？果汁？”

紫川宁抢着说：“我爱喝咖啡，加糖加奶的！”

卡丹考虑一下：“果汁就很好了。”

斯特林招呼服务生：“一杯果汁，一杯茶。”

紫川宁嫣然笑着说：“斯特林还真是体贴啊，知道女孩子不宜含太多热量的东西。茶也很好嘛，清淡。”斯特林发现她还真是不愧称为紫川秀的妹妹啊，起码脸皮的厚度绝对比得上的。

不过他还是不理她，等饮料一上来，他大模大样的端起茶杯就喝，故意不看紫川宁的脸色。

卡丹看不下去了，偷笑着把果汁推到了她面前，她正要喝，斯特林眼疾手快的把杯子又放回卡丹面前。

紫川宁很委屈的叫道：“斯、特、林、大、哥、哥！你、好、过、份、哦！这样对待淑女很、不、礼、貌、的、丫！”声音甜得让人想去自杀。

斯特林假笑得像个竞选中的元老：“这样吧，紫川宁小妹妹。你口渴了吧？来，斯特林哥哥给你钱，你到对面去买冰淇淋吃哦，乖！”

斯特林掏出张一千的钞票：“快去吧，不用找了！”

紫川宁：“可是人家想吃的冰淇淋好贵的丫！”

斯特林加了一千：“好，斯特林哥哥给你钱。快去吧！”

紫川宁：“听说那种冰淇淋里面有很神秘的配方丫！”

斯特林再加一千。

紫川宁：“听说那种冰淇淋原料是从外国进口的，好贵哦！”

斯特林再掏钱。

“可是人家吃完以后还得买手巾擦手呢！”

斯特林再次摸腰包。

“然后人家一个人怎么回家啊？”

斯特林想掏，可是发现钱包已经空了，他叹口气说：“阿宁，你到底想怎么样啊？敲竹杠也不要敲得太狠啊！”

紫川宁笑得又甜又可爱：“说得好过份哦！人家是怕你们年轻人，血气方刚容易冲动犯错误。酸酸的青苹果摘不得啊，后果是很严重的啊！”

斯特林小声嘟嘟说：“我都已经摘了，你还想怎样啊？”

卡丹满脸通红的在桌子下面猛踢他一脚。

紫川宁失声：“什么！”

斯特林马上警醒：“我是说，摘不得就不摘。劳您费心了！”

“嗯，你们知道就好！总之，我是为你们好啊！多谢就不用了，请我吃点东西吧。”

斯特林眼看没办法摆脱这个小魔头的纠缠了，只有使出最后一招：“阿宁啊，在远东的某人托我给你带个话，啊，你不要激动，话的内容是什么来着，好像挺重要的？糟糕，我最近心情不好，记不起来了，你看这怎么办好呢？”

至于怎么样才能让斯特林大爷心情舒畅呢？

那也是非常简单的……

卡丹笑得弯腰：“斯君你真坏，亏你想得出那种点子！宁小姐本来还很神气的，一听你提到秀川阁下，马上就蔫了！不过秀川阁下真的有话带给宁小姐吗？”

斯特林回忆起在远东与紫川秀见面时候，自己确实也问过他：“有什么话要我带回去给宁小姐吗？”紫川秀沉默了好久，最后回答说：“她如果问起来，你就说，没见过我。”

他们之间发生了什么事情了呢？斯特林摇头：“没有，其实我根本没有见过阿秀。不过你可千万不要跟阿宁说，不然这招就不灵了。他们之间发生了什么事情了？”

卡丹瞄他一眼，神情很复杂。斯特林奇道：“怎么了？”

“斯君，你刚才说谎了！如果你在远东没见过秀川阁下，那你就不会察觉他们之间的异样，那你也就不会问出那句话来。事实是不是你见过了秀川阁下，而他要求你回来说没见过他呢？”

斯特林大吃一惊，没想到卡丹只从自己一句话的漏洞中，便能看出自己说谎，而且把事情的真相推测得有如目睹。生平所见人物中，若论反应的灵敏、思维的缜密，当以帝林为第一，但是现在看来，就连帝林恐怕也不及卡丹这个来自魔族的少女了！

他心头忽然泛起这么个念头：幸好她被俘在我们这边，如果她是在魔族那边能委以重任的话，那必定也是个不输于流风霜的名将！如果魔族那边的皇族指挥官都跟她一样机敏的话，那将来我们的远东军就会大麻烦的了。无论如何，不能把她还给魔族。

随即又觉得自己过敏得可笑：卡丹是自己的情人，怎么会跟自己为敌呢？

卡丹看见斯特林的脸色变幻不定，赶紧说：“对不起了，斯君，我不该乱说的。你生气了吗？”

斯特林深呼吸口气，把种种念头排出脑外，笑着说：“没有，我确实没说实话，是我的错。”把事情跟卡丹说了，最后还是叮嘱她：“千万不要跟阿宁说！”

“好了，我们不要老是说他们的事情了，谈谈我们的事情吧。卡丹，过来我们这边这么久了，你感觉怎么样？还适应吗？”

卡丹犹豫了一下：“怎么说呢？刚刚来到这里，我简直有点不敢相信，太美好了！你们这里的气候温和，物产丰富，生活也舒适很多。”

斯特林感兴趣的问：“哦？你们那里是什么样的呢？”话一出口他就有点后悔了。

果然卡丹摇摇头，没有回答。斯君，你不会明白的，与我们相比，人类简直就是身处天堂了。大自然对我们非常的冷酷，我们的土地贫瘠，荒漠一片，气候异常的恶劣，白天酷热难当，夜晚却是寒冷入骨。自然灾害频繁不断：地震、台风、磁暴、沙暴，一场冰雹能毁掉我们一年的辛辛苦苦的收成，然后全国上下陷入饥荒。斯君，即使跟你说了，你也不会明白的，死亡对于我们而言，就像空气、天空和土地一样，不可分离，在这个泪水之邦，死亡就如同呼吸般自然。

斯君，如果你了解这个，你就会明白，为什么我们的战士无数次西向征战，并非我们残酷好战，只因为从人类手中夺取食物和肥沃的土地，那是我族唯一的生存之路啊！啊，人类是多么的幸福啊！为什么他们不必流血、死亡，就可以享受这么温暖的气候，湛蓝的天空，盛开的鲜花。而我，也将作为人类的一员，与我所爱的人一起分享这一切了，可我为何还是念念不忘着那灰暗的天空，荒沙万里，还有我的爸爸……心里好难受啊！我的故乡！

卡丹的眼睛里充满了泪水，斯特林一阵心疼，安慰她说：“不要紧，等我们平定了远东，就可以送你回去看望你的家人了。”

“可是那样的话，我就不能再见到你了。那我会更难受的。”

斯特林微笑：“怎么会呢？我们不是发过誓，永远不离开彼此的吗？我会陪你一起回去的。”

卡丹睁大了眼睛：“不可能的，我爸爸和哥哥们会杀了你的！他们常常说了，神族与人类誓不两立！”

斯特林一惊：差点忘记了心上人的父亲是盖世无双的大魔神皇了！卡丹反而安慰他说：“何况，我被俘那么久了，家里人都当我已经死了吧？就让他们这么想吧，最多难过一阵子就没事了。我也习惯了这边的生活了。”

斯特林一阵感动，眼前的女孩为了自己宁愿放弃了锦衣华食的公主身份和亲人、故土，这是何等难得的真情。他柔声对卡丹说：“你放心好了，我会一辈子对你好的。我发誓，一生一世，都会对我老婆卡丹公主好！如背誓言，叫我万箭穿心而死！”

卡丹一手捂住了他的口，不让他再说，眼睛里满是喜悦。两人的手在底下紧紧的捏在一起，彼此感受着对方手中的温暖。两人沉浸在喜悦之中，卡丹脸上却流露出一点愁意，斯特林马上问：“怎么？你不高兴？”

“不是。我想到，我的身份是魔族的人，而斯君你却是紫川族的高级军官，娶我为妻的话，恐怕会对你的前程有碍……”

斯特林微笑：“我想问题不会很大。总长殿下对我很好，我去恳求他的话，想必他会答应的。”

“如果万一他不答应呢？”

“那我就辞职好了。”斯特林的语气斩钉截铁、毫不含糊。

“这么些年下来，我也略有积蓄，咱们可以开个蛋糕店。我呢，就在里面做蛋糕师父──你不知道吧，我做蛋糕也很拿手的！你呢，就在外面招呼店面，你这么漂亮一定会引来很多客人的……”斯特林望向卡丹，目光中充满歉意：“就是太委屈你了。”

卡丹轻轻在斯特林脸上一吻，红着脸小声说：“怎么可能呢？我一点不好看，又笨手笨脚的，一定会把客人全部吓跑的了。”

斯特林继续说：“我最担心的就是阿秀那个小色狼，一定会天天来想要吃白食，我们一定要坚决的把他赶走！”斯特林做出个猛踢一脚的姿势，卡丹“咯咯”笑个不停。

“然后呢，等我们生意红火以后，我们就可以请两个工人回来，你就可以专心的做你的老板娘了，再然后呢，我们会开一家、两家、三家……好多好多家分店，就跟我们生的孩子一样多，那时候我们两个都不用做事了，整天就是旅游啊，逛街啊，然后都老了，等孩子们长大，那时候我们就跟他说：”大毛，二毛啊，你知道你爸爸妈妈当年都是很了不起的人哦！你爸爸是家族统领，你妈妈可是个公主哦！‘你说他们会不会相信呢？“

卡丹心头甜蜜，笑着说：“那时候他们肯定会说：”两个老不死的在那胡说些什么！‘“

“这样的生活，不用再打仗，不用再勾心斗角，不用再担惊受怕，你喜欢吗？”

卡丹装着很严肃的样子：“你让我考虑下……嗯，将来店里面请来了年轻漂亮的女侍应生，你会不会调戏她们呢，蛋糕店的老板斯特林？”

斯特林也很严肃的托着下巴思考：“你让我考虑下──有多漂亮呢，蛋糕店老板娘卡丹？”

“你坏死了，看我收拾你！”

“哈哈哈哈……”

花丛中，相爱的一对沉浸在甜蜜中，却没有发现，远远的有几双阴沉的目光一直冷冷的盯着他们……

罗明海阅读了手下密探的报告，拍案而起，吩咐：“不惜代价，无论手段，务必把那个女孩子的身份给我搞清楚！”

第二天，一份关于卡丹身份、来历，以及与斯特林相识经过的调查报告就放到了罗明海办公桌上。罗明海冷冷问：“情报准确吗？”

“回禀大人，我们是拿了二十万收买了紫川宁的佣人得来的情报。他不敢说假话的。”

罗明海阴沉的脸上露出微笑：“这二十万花得值！我要马上去见总长。”

日常汇报完毕以后，罗明海漫不经心的跟紫川参星提起：“殿下，昨天晚上我去公园散步。真巧，在那碰见了斯特林统领，他跟一个姑娘在那很亲热的样子！”

紫川参星微笑：“斯特林跟李清也很久没见面了吧？他们也该好好聚聚了！呵呵，年青可真好，让我们这些老家伙们嫉妒啊！”

“哦？”紫川参星的神情有点重视了：“那是谁呢？”

“下官不知。殿下可否批准让下官去打听下？”

紫川参星想了好一阵子，慢慢说：“行，你去打听下。”他的口气很随意，但双方都知道，这句话绝非随口说出的。

不到两个小时，罗明海就“打听”回来了。不出声的听完报告，紫川参星不动声色：“好了，没什么大不了的事情嘛！罗明海你就先下去吧，记得不要在外面乱说。”

罗明海有点失望，没想到紫川参星对这个重大的情况是这么淡然。他没有看到等他刚刚退出，紫川参星马上就吩咐近侍：“马上请李清旗本过来。”

经过与李清一个多小时的谈话，紫川参星的脸色冷得像是被霜冻过了，说出话来却还是那么和蔼可亲：“你过去，问问斯特林统领今晚有没有空，愿不愿意抽出点时间陪我这个糟老头子吃顿便饭呢？”

晚饭时间，斯特林按时的到了总长府，紫川参星热情的迎接他，领他到饭厅来。斯特林发现，这确实是如同紫川参星所言，是一顿家常便饭，因为除了他以外再无其他客人，而菜肴却是很丰盛的，斯特林心中奇怪，这不符合紫川参星习性。担任内务官员的李清曾经笑着跟他提过：“我们的总长是历代总长中最不奢侈浪费的。”暗示着紫川参星在某些方面是很吝啬的，他可以毫不犹豫的花三千万武装一个军团，却舍不得给自己晚餐多加一条鱼。

“殿下，太丰盛了，殿下，您太破费了，我们吃不完的。”

紫川参星毫不在意的说：“没事，吃不完我下顿继续吃。”呵呵笑道：“来来来，既然来做客，就不要那么拘束了。放松点，把胃口敞开使劲吃！唉，这阵子在远东真是苦了你了，斯特林你看看自己，几个月工夫下来，就又黑又老了。”

“愿为家族服务！那是臣下应尽的本份职责，实在不敢当如此……”

“哎呀，我不是跟你说不要拘束吗？斯特林你就这点不好，老是放不开。今晚不许你说什么‘大人’、‘殿下’什么的，你就把我当作你的长辈，叫我参星叔叔如何？”

斯特林本来心里一直有点忐忑不安，见到紫川参星如此和蔼的样子，心头一块石头也落了地，笑着说：“那下官就暨越了。”

两人开始就坐，紫川参星不停的给斯特林介绍各种菜肴：“这是来自西部的花纹鲫鱼，一年只有几个星期能捕捉得到，还要把它活生生的送到帝都来，很难得的。”他一个劲的给斯特林夹菜，斯特林应接不暇，也感到很不自在，只是总长一番好意，实在难以拒绝，一顿饭吃得满头大汗。

饭后两人在客厅喝着咖啡闲聊，紫川参星关切的询问了在远东的战况，他尤其关心的是各路征集来的民军的士气和战斗力，这些民军占了在远东紫川王军的一半多。

斯特林考虑了下，坦诚的跟紫川参星说：“民军队伍大多是各地的贵族武装和农民，他们虽然草草成军，但凭着那股血气之勇和悍不畏死，一旦他们杀起了劲头，一时间可以跟正规师团打个不相上下，但在落于下风进行防守时候容易惊惶失措。

“我听到一些事情：一路民军去剿匪，半兽人只出来那么几十人应战，就把我们几千民军吓得夺路而逃；还有一次是在半夜里，是在方劲的大营里，一个民军士兵晚上发噩梦喊了句：”魔鬼啊！‘结果马上就炸营了，士兵们哭着喊着：“不好了，魔族来了！人哪，快逃命吧！’黑夜里大家一群无头苍蝇似的乱窜，搞不清楚方向只是在哭嚎：”逃啊！逃啊！‘方劲想把他们弹压下来，举着火把喊：“镇定镇定！大家向我靠拢，向我靠拢！’却根本止不住潮水般的人流，要不是他的卫队拼命抢救，当晚方劲就会被人群踩死了。天亮以后，发现昨晚被自己人踩死的、被淹死的足足有几百人。方劲足足花了一个星期才把溃散的士兵再集中，可是已经少了几千人，要不就是当了逃兵，要不就是落单时候碰上叛军被杀了。

“现在家族王军在远东有四路人马：我的中央军，十万人左右；明辉的黑旗军，也是十万人左右；方劲统帅的各路民军，二十五万人左右；还有就是原来远东军的余部，经过整理后还有个二十万人左右，不过比较分散，包括了在瓦伦要塞的守军和得亚、伊里亚两个行省的守备队了。

“我们几个带兵的统领都认为，方劲的部下人数最多，但论起作战能力来，方劲却是最弱的，因为他部下连一个正规师团都没有。叛军如果要打开我们的缺口，肯定会从方劲那边下手的。我和明辉都打算调派一到两个师团去充实方劲部队作为支撑。”

紫川参星听得专心，不住的点头：“是啊！兵得练过才行啊！我已经安排了五万民军在瓦伦要塞接受正规训练了！”

斯特林点头附和：“殿下英明。”

紫川参星随即转换了话题：“对了，斯特林，你的年纪也不小了，跟李清的事情也该抓紧办了吧？”

斯特林一惊，马上回答：“下官感谢殿下垂怀，但是目前山河破碎，远东国土不靖，叛乱未息，几十万叛军喧嚣尘上，我斯特林身受总长及家族重恩，在此国难时刻正当尽力回报，实在不宜分心考虑个人事情。”

“这你就不对了，斯特林。”紫川参星很郑重的说：“平息内乱，外御敌寇，那是家族上下全体都有责任的事情，你不能把它说成你一个人的事情啊！难道没有你，我们就平不了远东的叛乱了？”

斯特林惶恐，起身行礼：“是，下官狂妄，望殿下恕罪。”

紫川参星挥手让他坐下：“所以说啊，你也不要自觉负重太多，千斤的担子大家一起分担就是了！从你的角度说，固然尽忠家族是本份，但是家族又何尝忍心让忠臣受苦受累，还要耽搁了青春年华呢？你说要等叛乱平定以后，我看如果议和不成，这场仗我们可是有的打，难道还真的迂腐到非要等它个十年八年后，再来结婚吗？那就是笑话了。”

斯特林勉强说：“可是下官军务紧急，马上就要赶回远东部队中去……”

“唉，不急。现在反正是在议和谈判，你回去也没什么事做，不如就在帝都多留上几天，把婚事办了才走。当然，时间上是仓促了点，可是你就交给我好了，我来主持，保证办得风光体面！”

总长赐婚并主持婚礼，那是很大的荣耀了，如果一般情况下，斯特林就该跪谢应允了，可是斯特林此刻脑子乱糟糟的，竟然找不出话说，呆住了。

紫川参星也不怪他无礼，自顾自说：“那时候啊，大家名份定下来，才可以安心厮守等候啊！不然的话，人家李清可是女孩子啊，你就忍心让她在等待中度过青春年华吗？

“斯特林啊，战场杀敌诚然重要，但是为家族培育下一代，那也是很要紧的。你和李清都是很出色的人才，而且对家族忠心耿耿的，我相信你们的后代也一定是非常优秀而忠诚的！

“好，斯特林啊，我看你也没什么意见。那就这样定了吧。嗯，我刚翻过日历，后天的日子是很吉利的，斯特林，你没什么意见吧？那，就定在后天吧。然后你度一个星期的蜜月，然后再回去远东。

“你手上有多少积蓄啊？够不够办婚事呢？如果不够的话，我可以帮你出一部份的，李清是名门出身，我们可不能办得太寒酸，委屈了她。”

斯特林脑子乱哄哄的，却始终有一条是清醒的：现在绝对不能松口答应。他嘶哑着嗓子开口说：“殿下，下官恳望能推迟婚约。”

紫川参星的脸色沉了下来，这可是斯特林第一次违背他的意旨：“斯特林，你怎么这个态度？难道是认为自己身份不凡，清旗本配不上你吗？”

话既然说出口了，斯特林的胆子就大了很多：“下官不敢。李清小姐出身高贵，容貌秀丽，为人贤惠大方，又相当的能干……”

紫川参星不住的点头：“是啊是啊，那你还有什么不满足的啊？”

“不。下官只是认为，以李清小姐如此容貌人品，应该可以选择更好的归宿。下官只是一介武夫，又出身贫寒，身份、家底无一足道，不配如此贤妻。”

紫川参星霍的站了起来，一字一句问：“斯特林，你是不是想悔婚呢？”低沉着声音，仿佛正在压抑着怒气。

斯特林咬紧牙关，轻轻说：“是的。”

他话出口以后全身一阵虚脱，硬着头皮闭上眼睛等待即将到来的雷霆震怒。

然而却是一片平静，紫川参星的语气出奇的和蔼：“斯特林，你不喜欢李清，是不是因为看中了别的女孩子呢？告诉我，我帮你做主。”

“大人？”斯特林有点弄不清楚紫川参星的想法了。

“无论是谁，你只管说好了。”

“确实，下官已经心有所属了。”斯特林眼见紫川参星态度和蔼，壮着胆子说了出来：

“我喜欢的人是卡丹。”

紫川参星扬扬眉毛：“卡丹？她是谁？”其实对于卡丹的身世、来历他早就一清二楚，但是现在还是不得不做出毫不知情的样子来。

斯特林鼓起勇气把事情说了一遍。紫川参星听得很仔细，却不发一言，在屋子里面走来走去，最后他在窗前立定，缓缓开口说：“我已经老了。”

斯特林不明其意，只得接口说：“大人您才六十不到，还算年轻力壮、精力充沛的，怎么谈得上个‘老’字呢！”

紫川参星不理他，继续说下去：“照理说，活了那么大把年纪，还当过了总长，算是赚到了，应该是什么都看淡了，但是唯有一件事情我是放心不下的。”

斯特林不出声的望着紫川参星。今晚这个老谋深算的总长好像放下了一直戴着的面具，显出少有的坦诚。

“从我家族始祖紫川云披荆斩棘开创紫川一姓，一直到当年我兄长血战而亡，临终托危，我紫川家族血统历经风雨沧桑，传承达七代之久！‘紫川’一姓绝对不能从我手而灭！否则的话，七代人的血战成果亡于我手，那我死后实在无颜见我兄长，无颜见我家族列祖列宗！

我不惜一切，所作所为，都是为了维持家族长久百年。所犯下罪孽，我甘愿一人承受，即使死后因此坠入万丈地狱，我敢言无悔！“紫川参星神情十分的坚决，却难以掩饰其中流露的一丝愧疚。

斯特林有点明白紫川参星所言的“罪孽”是怎么回事，却不得不出声安慰：“殿下言重了，远东叛乱虽然严重，不过手足之患，不足以威胁到我家族的生死存亡。”

“我所言并非指远东。”紫川参星的目光炯炯，手指轻轻的敲击茶几：“我敢预言，在我死后的十年间，我们家族的传承将处于最危险的时期。紫川宁年纪既轻，见识又浅，兼身为女流，并无半点威望，如何能够压制众多反对势力，威慑群臣呢？野心勃勃的重将文臣，眼看主少国疑，肯定会有人起不轨之心；各地诸侯，眼看中央王权衰弱，也会有人铤而走险，试图取而代之！就如我紫川家族当年之于光明帝国境内崛起一般，谁能预料，不会出现第二个、第三个紫川，从我家族境内分疆裂土，自立为王呢？你想想，那时候的紫川宁，既无军队支持，又不得文臣拥戴，单凭她一介弱质女子，将如何应付这从内到外的遍布朝野的乱臣贼子呢？”

斯特林听得悚然，随即又安慰紫川参星说：“我认为殿下还是过于忧虑了。目前虽有若干屑小之徒，但我想家族上下绝大部份臣子、文武官员对家族都还是忠良的。愿殿下永享天年，但若有日不幸山崩陵，我相信家族的臣子们必定还是会像爱戴殿下这般爱戴宁小姐的，对她忠心耿耿的。

紫川参星摇头：“斯特林啊，你把人想得太好了！现在我在世，他们当然一个个很乖啦。你只要等我一死，哼哼！我还记得，大叛贼杨明华在我兄长在世时候，不也是显得非常的忠良吗？”

紫川参星说得非常有道理，斯特林默然了，然后问：“那殿下的意思是……”

“紫川宁是女流，需要个强悍的男子掌握摄政大权，守护在她身边。他就像一把锋利的剑，震慑乱臣贼子们，让他们望而怯胆，不敢妄动。如此才能保护紫川宁安然度过执政之初的那最初十年的危险时间！这个人既需要才干魄力，才能威慑群臣；又需要忠诚赤胆，否则就会起适得其反的作用。斯特林，你看谁担任这个任务比较合适呢？”

斯特林考虑一下回答：“这是家国传承大事，本来下官不宜多嘴，但是既然总长垂询，下官只能说，照目前的情形看：总统领罗明海对家族对您都是忠心耿耿，又勤劳王政，善于民政，深得众人拥戴，我认为他比较合适。”

紫川参星微笑道：“我相信罗明海是不会有什么二心的，但是他有一个致命的弱点，他不懂军事，缺乏军方的拥戴。他现在看起来很不错，那只是因为有我在背后撑他的腰，到那时候我不在了，他根本应付不过来。”

紫川参星心头暗暗说：首先他根本就不是帝林的对手！罗明海啊罗明海，你始终对你家人的死耿耿于怀，仇恨蒙蔽了你的双眼和理智，这不应该是担当大事的政治家的器宇啊！

如果我是你的话，我会难过，会伤心，但我会把它当成一场天灾，就如同海啸、地震会死人一样，战争中的误伤也是常有的事情。你为什么就不能平淡的对待，以致跟帝林弄得不共戴天？只要有必要的话，一个冷静的政治家可以毫不犹豫的杀父和仇人合作奇*shu$网收集整理。你居然看不出这一点，看不出作为总统领的你如果要图谋任何大事，都必须要有监察厅长官帝林的支持。当年的杨明华，不也是在取得萧龙的支持后才敢公开造逆的吗？如果你们两人联手的话，足可以为所欲为，横行无阻，甚至可以将我架空、罢黜──不过话又说回来了，如果不是为了这个原因，我也不会选你和帝林分别担任总统领和监察长了……

斯特林沉思说：“大人，那监察长帝林又如何？他能干且强悍，通晓军事，坚决果断……”

没等他说完紫川参星就挥手打断了他：“帝林有才干我是知道的，但是他杀戮过重，仇家太多了，实在也难以服众，不宜考虑他。”

他有一句话忍住了，没说出来：斯特林，你有没有注意看过帝林的眼神？里面燃烧着野心勃勃的火焰啊！我从没有看过谁对权力有这般赤裸裸的热切渴望的！我怎么敢把我侄女的性命、我家族的命运，交托给这么一个野心家和杀人狂魔呢？之所以还让他活着，是因为我需要他来制衡罗明海。在死之前，我一定要把他除掉！不然他将成为我紫川家族最大的威胁，比杨明华还要危险一百倍！

但安排谁去执行好呢？嗯，罗明海一定会很乐意的去办的，然后斯特林和紫川秀一定会哭哭啼啼的为他们的大哥报仇，又和罗明海斗个不亦乐乎……这样是最好的结局了，让他们在下面纠缠着牵制着吧，那样我侄女紫川宁的位置才能稳当，我紫川家族的气运才能长久。过去两百多年的风风雨雨，我们紫川族不是一直都是这样过来的吗？再过两百年，我们也将如此……

接着斯特林又提议方劲和明辉，紫川参星笑着说：“我怎么可以放心把家族的命运交给那个逃跑大王呢？”

斯特林也笑了，接着说：“有一个人，他对宁小姐忠心耿耿，又智勇双全、能征善战，我觉得如果是他来掌握摄政大权的话，那是再合适不过的了！”

“哦？是谁呢？”

“紫川秀。难得的是他与宁小姐相亲相爱，将来他们成亲以后，紫川秀就以总长夫婿身份担任摄政亲王，掌握统领处。他们既然是一家人了，当然不会有什么争权夺利的事情，将来他们的后代儿女就理所当然的成为下一任总长，权力可以顺利的交接，也保证了家族血统的繁衍。而且如果是紫川秀掌权的话，我和帝林一定会全力支持，再不会出现目前这种统领处与监察厅之间这样勾心斗角的局面，上下团结和睦，一心对外，离我家族称霸大陆之日就不远了！殿下觉得如何呢？”

先前斯特林所提议人选，紫川参星都在心中嗤之以鼻，但在这个时候，他确实有点怦然心动了。特别是保持家族血统繁衍和称霸大陆这两条，确实诱人。成为天下霸主，那是七代人的梦想和辉煌！

但是他迅速的冷静了下来，紫川秀太狡猾，太难以琢磨了！所有人都有目标：帝林的目标是权力，罗明海的目标是帝林的人头，斯特林的目标是尽忠家族，还有卡丹公主……有目的的人，他们的行动和意图也比较容易揣摩。我却不知道紫川秀的目标是什么。他为了帮叛贼求情居然放弃了进统领处的机会；他也不近女色，虽然与紫川宁相处得好，但却始终保持一种若即若离的态度……他想要的，到底是什么呢？

帝林危险，但是帝林毕竟还是可以看透的，但我却看不透紫川秀。说他胆小怕事吗？当年他敢以八百骑兵直踹流风西山的大营，敢孤身潜入魔族的中军刺杀对方的统军大将，敢在中央军大营里把家族的第一高手当场格杀，敢冒被乱刀砍死的危险去说服叛乱的中央军军官！

但又不能说他勇敢：当年我和罗明海联手把刚立功的他放逐到远东一去六年，他回来居然一点怨言也没有，我故意激怒他把他闲置到预备役去，他居然也乖乖听命，不出一声。这样深沉的城府太可怕了！这样的人干出什么事情来都不稀奇，今天他可以效忠你，明天他可能把整个紫川家族都卖给了流风。

紫川参星收回了自己的思想，和颜悦色的说：“阿秀是不错，但是他年纪太轻，恐怕难以服众。我觉得有个人比他还更合适的。”

斯特林没能帮紫川秀求情成功，觉得有点失望，强打精神：“下官聆听总长明示。”

“嗯，我觉得斯特林你就很合适了！”

所有的血一时都涌上了大脑，斯特林摇摇晃晃的起身：“大人，不，殿……殿下，如此重任殊荣，我斯特林如何敢当？”

“斯特林，你坐下听我讲。”紫川参星更加的慈祥：“你的人品和忠心，我是放心得过的。你战功显赫，出身行伍，军方肯定会极力支持你的！在民间你的口碑也很好，清廉刚正，民众也爱戴你，甚至元老会那帮挑剔的老家伙们提起你来也是交口称赞！你又是帝林和紫川秀的好兄弟，你来掌权，他们也是一样支持的！你看看，满足这么多条件的人，非你莫属了！”

斯特林的脑子嗡嗡作响，他虽然正直，但是也并未清高到无欲，眼看前面为他展开了一派无比光耀夺目的前程景象，他也不觉呼吸加快，心脏怦怦直跳，一阵眩晕。

“到时候，你任总统领兼中央军统领，手中掌握家族第一精锐部队，坐镇守卫京畿！只要有你在，内部叛党乱贼绝对不敢妄动！对外，你又是我家族名扬天下的头号名将，威名之下，流风小贼安敢犯我？如何？斯特林，为了家族，为了我，你就答应了吧！”

斯特林心情激荡下，颤抖着声音说：“斯特林出身卑微，如此高位，本不该是我所敢于企望的。但既然总长如此重托，身受家族如此隆恩，斯特林也难惜此身，唯有鞠躬尽瘁，死而后己，以图报家族万一！”

紫川参星拍案叫好：“这样我就放下心来了！有你担当大任，即使死我也瞑目了！你有这般忠心，相信将来我侄女紫川宁也不会亏待你的，将来你斯特林家族必定将与我紫川族同进同退，荣衰与共！你和李清的后代也将绵延百代，富贵荣华……”

斯特林像突然给人泼了一盆冷水，苍白着脸色说：“殿下，您所言的，我与李清成亲之事，臣实在难以应允。臣已经与卡丹有了白首之约。”

紫川参星慈祥的看着他，温和的说：“我并不是对卡丹公主有何偏见，我相信她必然也是个难得的好女子，才会让你如此动心。我也不是一定要你娶李清，家族境内，无论你看上了哪家的闺秀，我都可以应允你，一定帮你玉成──但你绝对不能娶卡丹！”

“为什么？殿下？”

紫川参星叹了口气：“斯特林，你怎么就不明白呢！清醒一点！魔族是我们的大敌世仇，你将来又是要成为统领处首领，统帅整个家族军队的人物，你娶他们公主为妻的话，那就将威信荡尽了！你将如何服众？那时候远东方面的军队就第一个不答应了！

“再想一想，你和卡丹生活经历差异很大，彼此的生活习性都有很大的不同，你们现在还不觉得，但是在一起生活，肯定会不自在的。爱情与婚姻是很不同的！

“何况，以你的人品地位，哪里找不到般配的女孩子呢？甚至说，如果你愿意的话，我可以把阿宁都许配给你！那时你就是总长的夫婿，堂堂的摄政亲王了，你将屹立于万人之上！

“好好想一下，斯特林，男儿当以事业为重，以国家为重！儿女私情不过是过眼云烟，转眼而逝的！哪样更重要：一个魔族的女子；还是你将来千秋不朽的伟名和功业？你是聪明人，斯特林，应该可以为自己做出明智的抉择！”

斯特林的脸色惨白，红一阵白一阵的，两种想法正在心里进行着殊死的搏斗，耳朵里紫川参星充满诱惑的话语轰隆作响：“千秋伟业！一人之下万人之上！”眼前又出现了卡丹含泪的双眸……一时间他只觉得天旋地转，头疼欲裂！

“殿下，我已经拿定了主意了。”斯特林站起来深深一鞠躬，沙哑着嗓子说：“我将娶卡丹为妻。”声音中透出义无返顾的坚决。

紫川参星软软的依在椅子的靠背上，不出声的望着他，目光中并不显得如何愤怒，却有一种悲哀的感觉。“对于殿下的盛情恩宠，斯特林实在十分感激。实在抱歉，让殿下您失望了。我也希望殿下能原谅我的任性，但是请殿下您相信，无论如何，我对家族的忠诚始终不会更改，将一如既往的……”

紫川参星挥手打断了斯特林的说话，疲惫的闭上眼睛。

两人间一时出现了沉默。

好久，紫川参星才睁开了眼睛，轻轻的问：“你主意已经打定了吗？真的要辞职？”

“是的，十分抱歉，殿下。但是我不会放弃自己职责的，如果您允许的话，我想等平息了这次远东叛乱以后再辞职，然后才结婚。我不会让殿下您为难的。”

紫川参星神情迷茫，仿佛在专心的听，又仿佛一句话没听进去，最后他怅怅的叹口气：

“人算不如天算啊──你走吧，斯特林。”

仿佛突然间，他一下老了很多，筋疲力尽、气喘吁吁，表情很疲惫，一条条皱纹都松懈了下来，脸上的老人斑越加的明显。就在这一刻，斯特林第一次发现总长其实已经是个力不从心的老人了。

斯特林的心中起了怜悯之心：这个老人的身上压着副多么沉重的担子啊！他本来是期待自己能帮他分担一下的，却被自己无情的拒绝了。

斯特林有了种很内疚的感觉：“殿下，您……”

“你走吧，斯特林。”紫川参星第二次说。

斯特林泛起个念头：眼前的老人好虚弱，好孤独啊！

他深深鞠了躬，诚恳的说：“斯特林告退了！请殿下务必保重身体，那是万民之福啊！

天下大事自有其气运，请殿下也不必太过劳累伤神了。“

紫川参星没有回答。

走到门口斯特林再次回头恳切的说：“请殿下千万保重。斯特林告退了。”他转身欲出去，身后传来声音：“等一下。”

斯特林回头：“殿下？”

紫川参星颤颤巍巍的打开一个抽屉，拿出一个黑色皮的小盒子：“拿着。”

斯特林不明其意的接过来，打开看，是一个镶钻石的蓝玉手镯子，手工精美华丽。斯特林虽然不是行家，却也知道这么一个东西是很珍贵的。

“拿去送给卡丹吧。我知道，你手头也不阔绰，人家的身份是公主，你拿不出什么像样的定情礼物的话，就太委屈她了。”

“殿下，我不能收的，这太珍贵了……”

“没什么的。这手镯子我本来就打算是在你结婚时候送给李清的，现在送给卡丹也是一样的。就当是我这个老头子对你们的祝福吧！祝你们白头到老，幸福美满。”

斯特林想推辞，但喉头像是给什么噎住了发不出声音来。

“你不用难过。我也明白了，每个人都有每个人的命运，不能勉强的。就按你说的办吧，等远东打完了仗，你就辞职成亲。我就不参加你们的婚礼了。结婚以后记得要赶紧远离帝都，不要再回来了。你太善良，这里不适合你。

“等孩子出世以后，你和卡丹就可以带孩子回来看我了，来帮我扫墓地，烧炷香，除草，擦一下墓碑。你和卡丹都是很漂亮的人，孩子一定也很漂亮可爱吧？记得跟孩子说，下面躺的人是参星爷爷。我想，那时候也只有你还会记得我，还来看我了。记得到时一定要来哦……”

斯特林再也忍不住了，眼泪夺眶而出，放声痛哭：“殿下……”扑到紫川参星怀里，泣不成声。

紫川参星紧紧拥着斯特林的头，低声说：“我一直想，如果你是我的儿子，如果我有个儿子像你一样的，那该多好，那该多好啊……”同样的老泪纵横，一滴滴的溅落在斯特林乌黑浓密的头发上。

第三集 血守帕伊

第四章 - 家族内讧

帝国历七七九年的冬天来得特别的晚，直到十二月，第一股寒流才滚滚的越过瓦伦要塞，由东而西，席卷整个大地。气温在十小时之内降到了零下，第一场雪却迟迟不见踪影，反而却雷声轰隆起来，一个霹雳将总长府门前值勤的两个卫兵劈倒，旗杆被劈断，以后下了倾盆大雨。三天三夜的暴雨之后，终于雨过天晴，在东方出现了一抹靓丽的彩虹，同时却在西方天际出现了一个巨大的十字架。

人们记忆中还没见过如此反常的气象，见多识广的老人们回忆起五十年前那个冬天，也是同样的冬雷轰隆、暴雨不断，而在那年的开春，发生了三十万边防军集体叛变的事件。

就在离帝都不到三十里的古度平原上，紫川军与得到流风军助阵的叛军展开惨烈的大战，死人多得一层层的叠满了上百公里的战场，野狗吃得眼都红了。老人们信誓旦旦的说：这必定昭示着来年家族王军与远东叛军将会有一场空前规模的大战，死人多得恐怕还要超过五十年前的那次。人们听得纷纷点头，尽管元老会已经通过了与叛军和谈的决议，议和谈判正在进行中，但是从家族官员、贵族到普通民众，几乎所有人都有这么种预感：与叛军一场惨烈大战不可避免，空前的灾难就要来临。

帝都市民人心惶惶，流言四起，都认为这必然是因为有人罪孽深重，导致愤怒天谴的缘故。关于究竟是谁罪孽深重的问题就众说纷纭了，比如说总统领罗明海和监察长帝林就有不同的说法。

一时间，帝都的大小寺庙教堂，各种宗教团体得以红火了一把。帝都所有的神甫、毛拉，还有先知和教主们都宣称：是因为帝都市民你们贪婪、无知，不信奉神灵，作恶多端，现在我的上帝、佛主、真主、神灵、圣徒（或者管他什么东西）生气了，他的怒火将降临大地，洗清一切罪恶。忏悔吧，你们这群罪人，你们的罪孽深重啊！（重得跟你们的钱包似的！）只有诚心相信我们的才能得救！至于如何表达你们虔诚的心意呢？（这个时候一个穿白衣服的圣洁少女捧着功德箱出现）来来，大家，拿出你们的诚意来！记住，吝啬的人是进不了天堂的！上帝早就说过了：富人想进天堂跟骆驼想通过针眼一样的困难。钱财是罪恶的象征，是魔鬼用来诱惑世人的！想得救的唯一途径就是把这些“罪恶”让我们来替你承受……不要误会了，我们一心侍奉神灵，世间的荣华享乐早已不放在我们心中，怀疑我们这些神的使者，那就等于怀疑神啊！你要下地狱的！

帝林每经过一个街口就看到有个奇装异服的人在路边指手划脚，或者哭天抢地的高呼：“神救世人！”

“信我者得救！”在一条街道上，两个不同宗教的传道者还因为要抢地盘，当街气喘吁吁的对骂开来：“你是魔鬼！”

“上帝要消灭你的！”

“神的怒火要降罚你！”这样骂了半天，不知道他们的神和上帝是没听见他们的召唤呢，还是没空，好久都没有过来。

结果为了实践他们的诺言，他们两个就只有代替自己的神来惩罚对方了，当街扭打起来，旁边围了一大群人在那观看这场“诸神之战”。

开始时候，帝林以为那些人都是疯子，后来明白了，冷笑着：“这真是各种盛行宗教的极大收益，我们民族心智的极大摧残啊。”

一个长着大胡子的托钽僧不知道从哪个角落里突然窜出拦住帝林：“朋友，你愿意听听来自上帝的意旨吗？”帝林的卫兵们敬畏的对托钽僧敬礼，帝林头也不回道：“不用了，上帝住我隔壁，有什么话他自己跟我说好了。”大步的走过。

托钽僧愤怒的追上来：“你这个不信神的家伙！你这个魔鬼！你要下地狱受烈火焚烧的！你会被诅咒的！”他大声的叱骂，口沫飞溅，卫兵一个个惊恐的在胸前划着十字，不敢靠近。

帝林猛然回身将那个托钽僧一下推倒压到了墙上，压低声说：“其实我真的是魔鬼，上帝是我的对头。现在既然被你发现了，那我就只好来个杀人灭口了……”

帝林薄薄的嘴唇浅笑着扭曲，眼中闪着诡异的光芒，如同剃刀般锋利的杀气直压过去，不出鞘的剑柄压在托钽僧的喉咙上。

托钽僧脸色发白，一瞬间他就明白了：眼前这个人真的会杀人的！他当场就失禁了，裤裆湿淋淋的。

托钽僧连滚带爬的逃走，哭喊着：“魔鬼啊！魔鬼啊！上帝救救我们吧！”

帝林放声的狂笑：“哈哈哈！”转向卫兵们说：“开个玩笑，哈哈，魔鬼，哈哈哈！”

卫兵们一个个脸色发白，心中一齐泛起个念头：真的是玩笑吗？

仿佛是为了验证不祥之兆，年末的十二月二十一日，帝都发生了流血事件。

事情的起因是很简单的，在帝都的双龙酒吧间里面，几个喝醉了酒的军官闹事，和巡逻的宪兵打起了群架。究竟打群架的原因如何，那已经是无从调查了，因为最初的当事人都已经不能再开口了。

宪兵们大多是帝林从远东一手带回来的远东军士兵，他们饱经战火，经验丰富，一会儿就把那些个本来就喝醉了的军官揍得鬼哭狼嚎的。其中一个军官跑到街道上大喊：“统领处的快过来啊！监察厅的在欺负我们的人哪！”这天正是周六晚，帝都所有的酒吧里面都坐满了喝得脑子发热、拳头发痒的军官们，那一声呼喊就如导火线般引爆了统领处与监察厅之间多年的积怨。他们从四面八方的酒吧里面出来冲向双龙酒吧，那副劲头就像双龙酒吧已经被魔族军占领了，他们要马上去解救一般，呼喊“打倒帝林的走狗！”把宪兵给反包围在了双龙酒吧里面，用酒瓶和砖头雨点般投掷进去。

宪兵们眼见形势逆转，敌众我寡，一面死守着酒吧的门口，一面吹响了警哨。

附近的几支宪兵巡逻队赶来的时候，眼见的是大群的“暴徒”（帝林是这么说的）正在围攻他们的同伴，立即怒火燃烧，掏出警棍上前参战解围。战团进一步扩大，从一个酒吧扩展到整个街道，空中是横飞的啤酒瓶、火把、砖头，暴怒的男人们一边拳打、脚踢，一边咒骂声不断。一方高呼：“打倒罗明海的走狗！”另一方马上回敬：“打倒帝林的走狗！”双方都在不断的呼叫，招来自己的援军。

二十分钟后，帝都治部少的警察赶来想制止混乱──在后来的调查会上他们说自己是：“很公正的对待混战双方，试图使他们冷静下来”，却专挑那些宪兵的后脑用警棍“轻轻”的打：这一点不奇怪，因为帝都警察是听命于幕僚长命令的，也算是统领处方面的人。不过帝林的部下们可也不是挨打不还手的和平主义者，宪兵们马上连治部少的警察也一齐打，混战扩大了。

这个时候统领处方面在人数上占了优势，但是帝林的部下却因为勇猛而占了上风，越战越勇，眼看就要取得帝林对罗明海的大胜利了。在这个时候，大批唯恐天下不乱的民军士兵们闻风赶来。他们一向最爱的就是斗殴、群架，眼看面前有这么大场面的一场群架，马上激动得全身颤抖，根本不问原因、不管理由，兴高采烈大呼小叫的加入了战团。民军士兵时而高喊：“总统领万岁！”帮着统领处一块打监察厅的宪兵；时而又高呼：“打倒罗明海！”掉头与统领处的军官们和警察混战；时而忽然什么也不喊自己人跟自己人又打了起来。本来壁垒分明的双方，因为他们的加入乱成一团。

帝都本地的地痞流氓们眼看着机不可失，也加入了进来。他们一边喊着：“我们爱戴总统领！”砸开了路边商店、民居的大门，蜂拥而进掠夺一空，一边又喊着：“帝林万岁！”

威迫经过的行人把钱包交出来，趁机非礼女性。

善良的市民和业主们不甘受损，社区的居民委员会叫着：“罗明海大人万岁！帝林大人万岁！女人和孩子不要出来，男人们拿起武器，保卫我们的社区！”对于两个争斗的巨头他们是谁也不敢得罪的。男人们响应着号召，用菜刀和铁锅把自己全副武装了起来，战战栗栗的抵抗着入侵者。

战火从商业街扩展到了居民区，又到了公园：在那里两个对立的宗教主正号召他们的信徒投入一场圣战，惩罚对方那些不信神的异教徒。帝都最大的两个黑帮团体也借着这个难得的机会来解决他们之间的地盘纠葛，几百名穿黑西服戴墨镜的黑手党徒杀得血肉横飞……

几十家商店被点燃，火光冲天，映得帝都的夜空一片红亮，暴徒们在燃烧的废墟旁边肆无忌惮的欢呼、纵情喝酒，到处是混战，军官打宪兵，宪兵打军官，然后他们又一齐合力痛打警察和流氓。楼上的居民往下面扔花盆，把下面人砸得脑袋开花，下面的人拿着火把烧掉整座大楼作为报复……

到处是横飞的棍棒、伤者在呻吟、女人和小孩在尖叫、男人们杀气腾腾的在寻找下一个目标。回忆起七七九年年末的那一个夜晚，人们只有一句话形容：“那一夜，帝都疯了。”

事件发生不到半个钟头，罗明海得到了报告：“帝都发生大骚乱！”

他马上出发赶去总长府，一路盘算着该在紫川参星面前如何告状：“我的部下是遵纪守法的良好公民，这完全是因为帝林纵容部下，向我们这边恶意挑衅，引发事端！我们有确凿的证据证明：是他们先动的手！帝林及其部下应该对今晚所发生的一切不幸负全责！请总长殿下对他们藐视法纪的行为严加惩治！”他在心里准备好了一段完美的说辞，自觉很满意。

他刚进会见室，就听到帝林对紫川参星严肃的说：“总长殿下，下官的部下都是遵纪守法的良好公民。这次骚乱完全是因为罗明海纵容部下，向我们这边恶意挑衅，引发事端！我们有确凿的证据证明：是他们先动的手！罗明海及其部下应该对今晚所发生的一切不幸负全责！请殿下对他们藐视法纪的行为严加惩治！”

罗明海气得几乎晕了过去。

像往常一样，他们在总长面前又展开了各种争辩、挖苦、谩骂，直到紫川参星一拍桌子：“够了！现在不是来追究谁对谁错的问题！现在我们要做的是马上把这次骚乱平息下去！”两人一齐闭嘴。帝林开口：“总长殿下，这次事件请交给下官负责吧！维护帝都秩序正是下官宪兵部队的职责。下官保证在天亮以前，让帝都恢复秩序！”

罗明海听得不寒而栗，他明白：只要紫川参星一点头，帝林会马上带着他的部队冲进城来，重演一次帝都流血夜的翻版，天亮以前，站在罗明海一方的所有官员都会被屠戮殆尽。

罗明海抢在紫川参星开口前，说：“殿下，我觉得此次参加骚乱的人员不但有军方的还有民间的，不宜出动宪兵部队。建议让治部少的警察部队来执行平乱任务如何？”

“现在很明显你治部少的那群饭桶们已经控制不住局面了！”帝林马上回口：“殿下，无论如何，警察是难以和正规部队对抗的。不要延误时机让骚乱进一步扩大了！我的部下已经做好了马上出发的准备！”

“混蛋！这次事件就是你的那群部下搞出来的！你还让他们来平什么乱……”

“放屁！明明是你拉的屎，现在我好心帮你擦屁股，你居然还说三道四！”

“够了！”紫川参星再怒喝一次。他转向罗明海：“罗明海，现在帝都附近有没有可以马上抽调的驻军？”

罗明海略微思考回答说：“从西部战线抽调往远东的五十一步兵师团正经过帝都，有八个大队就在城外宿营。还有远东军校的三个学员大队也在城外，不过学员他们都没有武器的。还有水军有三艘军舰也停留瓦涅河上。嗯，大概就这些兵力了。”

“通知五十一师团马上进城，发武器给那些学员兵，把水兵从船上调下来，嗯，再从禁卫军中抽调五千人，把兵力集结起来，应该也可以了！帝林，你的宪兵部队也集合起来，兵力不足时候作为预备队。”

“是！遵命！”两人一齐行礼。

二十一日晚上深夜十一点，在燃烧的火光映照下，来自瓦涅河的水兵静悄悄的从西城门涌入帝都，他们冒着密集如雨的砖头和火把，默不作声的对暴乱的人群发起了冲击。刚毅而勇敢的水手们以寡敌众，与暴徒展开了激烈却是无声无息的搏斗，黑色的水兵枪刺在夜晚中闪亮着光芒。经过十几分钟的激烈搏斗，水兵们将人数是他们几倍的大群暴徒驱散。

在城东区，远东军校的学员们握着刚发下来的刺刀和长枪武器，呐喊着冲入了居民区，受到居民们热烈的欢迎，他们与居民们一齐并肩作战，将掠夺的暴徒驱赶了出去，居民区上空回响着一片欢呼：“军队万岁！”

在城北区，这里正是暴乱的中心地带，在这里混战的不仅有普通市民、业主、流氓、黑帮份子……还有不少是职业军人，人数多达近十万人，挤得大街水泄不通！五十一师团的步兵只有四千余人，加进去的话，只不过使混战再多增添点混乱，根本无济于事。师团长很异想天开的从城外找来几十头公牛，在它们屁股后面烧上把火，发狂了的公牛直冲人群，大街上顿时鸡飞狗走，顷刻间就清开了一条道路，大批禁卫军跟着冲入，用皮鞭见人就猛抽，打得人群鬼哭狼嚎。

天亮时分，帝都终于恢复了秩序。尽管骚乱造成了很大的损失，死了不少人，但是活下来的帝都市民们都觉得：太刺激、太过瘾、太爽了！为了记念那个尽情狂欢、为所欲为的激情夜晚，从此每年的十二月二十一日大家都举行一个游行来庆祝，为了求得效果逼真，还每次都找上了几十头公牛屁股后面绑上火把，追在人屁股后面乱跑，然后大家就像当年举火把烧房子一样，每个人拿着根蜡烛满街乱走──这成为了帝都每年最大的节日了。据说后来这个风俗还流传到其它大陆去，他们那边的国家有样学样也跟着发疯……

事情过去了，但是统领处和监察厅之间的关系变得空前的紧张，发展到双方首脑连上下班都要全副披甲大队警卫保护，他们的部下针锋相对，在街道上设起了街垒对立，冲突随时一触即发。大家都感到：不能再把帝林与罗明海两个冤家放一起了，否则同样的骚乱随时还会发生的。罗明海上书，请求将帝林派到远东前线去──其实在此之前，早就有元老提议，认为将帝林这样的名将闲置在帝都是一种很大的浪费。

本来紫川参星一直存有顾忌：帝林是头凶猛的鹰鹫，放飞他是很容易的，但是想收回来就很难了！他是把锋利的双刃剑，在杀伤敌人的同时也会让自己人流血的，但是现在眼看帝林与罗明海已经势同水火，不得不将他们隔离了。

他征求帝林的意见，帝林说：“殿下，我又没做错什么事情，为什么要远远的被发配走呢？”一副十足无辜的表情。

紫川参星安慰他说：“这怎么是发配呢？这是家族对你的信任啊，远东战局复杂，需要有一个高级的监察军官去督战，这完全是战事需要啊！”

帝林表示非常不愿意放弃帝都繁华舒适的生活前去远东，紫川参星好说歹说劝了好久，一再解释：这并非流放，而是家族对他的重用，帝林才不情不愿的抹抹眼泪点头答应了，心里却乐开了花：罗明海你这个蠢货！到了远东后，天高海阔，就数我的阶级最高，几十万家族军队就自然的落在我掌握中！只等紫川参星一断气，那时候我统帅五十万紫川军回帝都，左有紫川秀，右有斯特林，你拿什么与我对抗！要你狗命轻而易举！

“殿下，既然您都这么说了，下官同意去远东，不过有个事情下官放心不下……”

“哦，有什么事情你就尽管说吧。”

“下官的妻子林秀佳已经怀孕即将临盆，殿下您知道的，罗明海那个人渣对我恨之入骨，什么勾当都干得出来的！万一他趁我不在帝都时候，对我妻子有什么不利的话……”帝林的意思其实是想紫川参星批准让林秀佳也随军离开帝都，免去了自己的后顾之忧。

“哦，”紫川参星很爽快的说：“原来帝林你是担心这个啊！不要紧，我已经帮你想好了，就让林秀佳搬进总长府跟我一起住吧。罗明海胆子再大，他也不敢进总长府骚扰秀佳吧？保证你妻子不会掉一根毫毛。”

帝林一惊，立即回答：“殿下真是太体贴了，但是这样实在太麻烦殿下了，臣不敢当。臣的本意是想让林秀佳随我一起走就可以了，怎么好意思去叨扰殿下呢……”

“唉，帝林，这你想得就不对了。林秀佳已经有了身孕，怎么可以长途跋涉呢？何况，让佳丽冒刀兵之险，又岂是智者所为？莫非你不放心我这老头子？呵呵，我的年纪都能做你和林秀佳的爸爸了！”

帝林的额头渗出了汗水，强笑：“殿下开玩笑了。”心里不断的叫：“糟了，糟了，偷鸡不成蚀把米！怎么办呢？怎么办呢？怎么办呢？”

“好了，那事情就这样办了。帝林，你如果再推三阻四不肯答应的话，我可是当你在怀疑我的哦！”紫川参星的口气转为严厉。

帝林浑身一震，低下头来：“既然这样，那就叨扰殿下了。”后背上汗水湿透了厚厚的衣服。他微笑着礼仪周全告了退，一直笑着走出了总长府门口，笑着回到了监察厅，吩咐所有人离开，然后把办公室的门关上，然后他砸碎了房间里所有可以碎的东西，口中痛骂不断：“该死的老狐狸！”

帝国历七七九年十二月二十八日，监察长官帝林率领四万宪兵部队开始离开帝都，前往远东前线督战。

七八○年新年的一月一日，远东瓦格行省山区，一个半兽人骑兵映着拂晓的阳光沿着山路狂奔，冲进秀字营的驻地，人和马都是汗水淋淋的。他跳下马，用字正腔圆的人类语言跟醉眼朦胧的哨兵说：“八百里加急！我要当面交给光明秀！”

秀字营昨晚彻夜狂欢庆祝新年，刚刚才睡着的紫川秀又被白川叫起来：“阿里巴巴股份公司的总经理德伦有紧急消息。”紫川秀马上就清醒过来，文书里面德伦向他报告：在沙加行省地区新出现了大股身份不明的叛军，已经捣毁了“秀字营”的三家分公司，损失十分严重。

紫川秀马上派人去通知了斯特林。

斯特林高度重视这个情报，结合他手中所掌握的信息，他认为情况已经到了很危急的程度了。他不但命令自己的部队立即集结警戒，而且立即写了一封长信给驻扎在杜莎行省的远东战区最高司令长官明辉。在信中，他认为近期叛军的动向相当反常，应该马上加强戒备，把部队收缩集中，以防任何突变。

本来是应该让传令兵把信带过去的，但是中央军的参谋长唐平正好有事情要找明辉，斯特林就把信交给了他，托他带过去。

但是唐平最终并没有能够到达明辉的司令部，在距离杜莎行省不到七十公里的野外，他遭遇了魔族先遣队的埋伏，锋利强劲的箭一下子射穿了他的肺部，把他从马上射了下来。

躺在冰冷的雪堆里，唐平口里不断的咳着血，面对着步步逼近的魔族龙骑兵，他颤抖着把斯特林的信撕成碎片，随风洒向白雪皑皑的远东平原……

就在这天晚上，烽火染红了五更的夜空，魔族的大军越过了魔神王国与紫川家族的国境线的界碑，无敌的大魔神皇御驾亲征，兵力共计四百一十七个团队，一百三十二万人。七十多万远东各种族联合的叛军在他们前面开路，作为先导。

灰蒙蒙的天空，雨雪不断。

远东叛军破坏了停战协议重新挑起了战火，他们突然袭击了家族王军的巡逻队，然后逃窜。急于立功的方劲统领率领十多万民军前去追击，大军行进到了月亮湾平原，漫天飞舞的雪花中，前方的地平线上出现了一大片阴影。

气喘吁吁的士兵们犹豫的停下了脚步，张望着：“那是什么？枝枝桠桠的一大片，是树丛吧？”

“看起来很像，只是怎么越来越大了似的？”

老兵张起眼帘来张望，忽然高声嚷道：“都还在动着哪！这哪里是树啊！那是一路大军朝我们过来了！”

队伍起了骚动，民军士兵们纷纷嚷嚷：“好大一路兵马啊！是叛军吧！”

“怎么办啊！”

指挥官方劲骑在马上巡视着吆喝：“怕什么！叛军不过乌合之众，人数再多也不是我们对手！摆好阵势等着他们过来！”他的镇定和威严压制了全场的骚动，军官们劈头给了慌张的士兵一个耳光，打得他眼冒金星：“你！慌什么？站回队列里面去！”拳打脚踢的把他们赶回了原地，队伍安静了下来。

一路路师团开出来，在平原上展开阵形，一个个巨大整齐的钢铁方阵顷刻间形成，布满了整个月亮湾平原。传令兵骑着马奔驰在各个方阵之间，高呼：“准备！”步兵们整齐划一的竖起长矛，方阵的上方一片钢铁冰冷的闪光。骑兵纷纷上马，在两翼作为反冲击的预备队，一排排高举的马刀明亮如雪，仿佛一条耀眼的光带，雪花安静的落在战士的头盔上、肩膀上，积了浅浅的一片。

闷雷般的蹄声传来，大地在轻微的震动，黑压压的敌群在迅速的切近着，犹如浪涛，犹如海啸，那如云头样的轮廓，也越来越清晰，那黑压压的阵头，拥着长长的刀枪，还有那成千上万的马蹄溅起的雪粉，漫天飞舞，那威势，仿佛整路大军是踏着一朵云，在地上飞！

就如同传说的黑暗深渊中出现的恶魔，驾起云朵，要把所有敢于阻拦它去路的人和物一口吞下！

“扎稳阵脚！”传令兵奔来喝嚷：“第一排，蹲下！”士兵们把长矛的杆托搁在地上，矛尖前指，弯腰迎敌。军官们在他们的耳朵边上大叫大吼：“为了保卫紫川家族，为了你们的荣誉，勇敢的去战斗吧！”

“扎稳阵脚！”传令兵再次号令。听命的士卒们，更加把脚牢牢的钉在地面上，紧握着长矛，所有人的心都在怦怦狂跳。前排士兵的牙齿不由自主的发出“咯咯”的碰击声，脸色发白，在方阵的后面，督战的军法官指挥宪兵们排成了散兵线，亮晃晃的箭头对准了前面的士兵的背后。

敌军在以难以置信的高速度压近！每一眨眼，就贴近一点！可以看见了，那如云的旌旗，那密密麻麻的刀枪，骑兵那狰狞的面孔，马鼻孔喷出的白气，兵马奔腾向前，势如风暴，厉若狂飙，以密集的阵形卷杀而来，成千上万的汹涌而至！

风吹开一片雪幕，人们的眼界清楚了些。突然，一个恐怖的嗓音在方阵中嚷起：“天哪！那是魔族啊！”所有的方阵一下出现了混乱，士兵们不顾军纪的叫唤着：“是魔族！魔族杀来了！”

“天啊，快跑吧，我们会没命的！”一个接一个的士兵丢下武器，从队列中跑了出来，军官们大喊大喝的拦住他们：“不许跑！谁跑就杀了谁！”

“站住！我命令你站住！”

“放！”面无表情的军法官一挥手，宪兵们开始射箭，逃跑的士兵一个个中箭惨叫着倒下，但是逃跑的士兵却越来越多！

方劲骑在马上大声呼唤：“不要怕！这是叛军伪装的！不要怕，回到队列中去！为了保卫我们的……”

一声巨大的呼喝，忽然裂天而起，将他的话淹没：“塞姆嘿林！（吾皇万岁！）”魔族兵狂啸着：“瓦格拉！（杀！）”再无疑问了，这正是魔族王国军队冲锋的战号！

大地在崩裂，天在塌，对于魔族那些绿色皮肤长着狰狞面孔的怪物，人类有一种来自内心最深处的恐惧。人们不会忘记，三百年前，就是它们的先辈毁灭了强盛一时的光明帝国文明，不到二十万的魔族军团横扫整个西川大陆，让光明帝国最后的皇帝和元帅战死，皇家军团陈尸五十万于蓝河战场。魔族，传说中会吃人、会喷火的怪物，代表了人世间最凶残、最强大的邪恶！

所有的方阵立即土崩瓦解了，士兵们不再理会命令，争先恐后的丢下了武器，转身逃跑。那溃散的兵勇像开了闸的水，像江河浪头，人潮汹涌，一下子把后面的督战队伍冲垮，到处是一片喧嚣声：“逃啊！逃啊！”

“没命了！”人们四散逃走，互相踩啊、挤啊、轧啊，冲撞着，武器白花花的丢了一地，到处是丢弃的旗帜。顷刻间，整路大军烟消云散，不复存在。

魔族骑兵冲进了溃逃的人群中，欢呼着开始了一场大屠杀，成千上万魔族的欢呼声与成千上万人类临死的惨叫同样高入云霄。

方劲停止了无用的呼喊，这时候已经再无任何力量可以挽救大军的溃败了。他静静的看着面前自己的十几万大军在整个平原上狼奔兔突，看着一群又一群的溃兵从自己面前跑过，看着魔族在他们后面放声的狂笑，开始屠杀，看到满地的旗帜被践踏。

耻辱啊，尚未交锋，十几万大军就不战自溃！相比之下，赤水滩算得了什么？

他的亲卫队长明柯气喘吁吁的跑过来：“大人，魔族已经杀过来了，我们也赶紧撤吧！”

方劲扭头看了他一眼，沉默，目光脱离杀戮的战场，投向茫茫的天际。

明柯以为他没听清，重复：“大人，我们撤吧！留得青山在……”

“你走吧！明柯。”方劲翻身上了自己的战马，望向明柯：“回去以后，告诉我那两个女儿，她们的爸爸是个胆小鬼，但是，幸好他还没有做出玷污自己名字的事情。”他长叹一声，轻轻说：“生死，不过就这么回事了！我真是太傻了！”

明柯扑上去拉住缰绳：“大人，您要去哪里？”

方劲笑而不答，拔剑噌的割断了缰绳，掣马奔驰，方向与所有人相反，他直直对着魔族军队的阵头冲了过去。明柯呆呆的立在原地，目送着一个伟岸的背影慢慢消失在逆向的人流中，那么的平静，那么的安详。忽然间，他感觉到，在纷杂喧嚷的战场上空，有一个伟大的灵魂出现。

这就是后世人称“忠烈”统领的方劲留在人世的最后一面，没有人明白他那句遗言的意思，除了帝林以外，帝林明白，方劲正是以这种方式，避免了受自己要挟而身败名裂的结局。他小声骂句“笨蛋”，然后脱下帽子，面对远东方向久久伫立。

方劲是在卫圣战争中阵亡的第一个统领级的军官，他死得完全像个英雄：孤身一人冲击魔族的阵头，在五十米外连人带马就给射成了一个刺猬，他却依然活着，挂着满身的箭，背依着一棵大树，只身抗击许多塞内亚骑兵。魔族兵看出他是一个高级军官，原来想把他活抓的，但是每个靠近他五步以内的魔族兵都被他一刀砍倒，尸体围着他环成了一个圈。最后看实在没办法近身，指挥官一声令下，十几把长矛同时刺入他的身体，鲜血喷涌溅出，方劲倒下了。一个浑身上下长着绿毛的步兵和一个皮肤漆黑、满口烂牙的骑兵抢着要割方劲的人头同时抢上前去，方劲忽然站了起来，一剑把那个绿毛步兵砍成了两截，然后再一次也是最后一次的倒下。于是那个失去了竞争对手的骑兵非常高兴，他小心翼翼的把方劲的脑袋割下，和自己马鞍下的那串人头挂在了一起。

当天的月亮湾平原上空，阴沉沉的，雨雪不断，仿佛是上苍也不忍心看这一场大屠戮的展开，用彤云遮住了自己的眼睛。十几万人类逃，二十几万魔族追，空中回荡着魔族兴奋的欢呼和人类士兵的哀求、惨叫。尽管人类士兵已经举手跪下了，哀求着企求活命，魔族骑兵仍然毫不留情的把他们从头到肩膀猛劈下去。它们心里有数，只有很少一部份人付得起高昂的赎金的，带着俘虏只会妨碍自己杀敌的利索，不如直接割脑袋去领功的好。

为了逃脱魔族鲁帝军团的追杀，大群大群的士兵争先恐后的跳进了结着薄冰的河流，拼命的向对岸游过去，但是远东叛军早已经在对岸严阵以待了，箭如雨下，人类士兵在水中挣扎着发出阵阵惨叫和哭号，河水马上被染成了绯红，湍急的河流把上下浮沉的人体不断的冲走……

参加月亮湾会战的十一万五千名紫川军，能逃过当天屠杀的不到五千余人，由于遭受魔族鲁帝军团和叛军的一路追击，最后能活着回到瓦伦要塞的只有八十七人。雪仍旧下个不停，掩盖了十几万具无头的尸体，月亮湾平原依旧那么宁静，那么洁白无瑕。

在接下来的三天里，魔族军队展开了闪电般的突然袭击，从鲁帝军团所突破的缺口中，各路魔族精锐部队潮水般的涌入。面对着由于处在和谈时期松于戒备的各路紫川军，凶狠彪悍的魔族兵犹如狼群扑向一群瞌睡中的羊羔……

二更时分，几乎在哨兵警报的同时，魔族龙骑兵迅雷不及掩耳的踹进了黑旗军的西部大营，对睡梦中惊醒的紫川军展开屠杀。赤手空拳、惊惶失措的士兵们被马刀砍死、被长矛戳死、被箭射死、被自己人踩死、被大火烧死、被水淹死……清晨第一缕阳光照过来的时候，西部大营已经遍地尸骸，两万多人连一个活口都没留下。

远东军总司令明辉经过超人的努力，仓促集合了三个师团的兵力──那是他手上仅有的兵力了──企图遏制魔族的攻势，他下令反攻。杜莎平原上，一万多名人类步、骑兵绝望的看到了世间最恐怖的事情：代表着魔族神皇的黄金大旗下面，将近二十万的宫廷近卫旅士兵（装甲兽）在铺天盖地的慢慢逼近……

杜莎之战后，战线崩溃了，前线步兵们先是零散的、没有组织的三五成群的开小差，接着就是整师、整团的从阵地上撤走了，有组织的抵抗彻底的瓦解了。由于接受不到统一的指挥，一个又一个的民军部队在惊惶失措中被突进的魔族部队大片大片的切割包围，草草成军的民军士兵毫无战意，在发现突围无望后往往马上举手投降了。缴械后，魔族士兵立即把他们全部砍了脑袋。在堆积如山的尸骸边上，魔族塞内亚士兵在兴高采烈的欢呼嬉戏，饮酒作乐，把死人脑袋当球似的抛来接去玩乐，把血淋淋的肠子扒出来套在同伴的脖子上取笑……

跟在败退的紫川家族军队后面，各路强大的魔族纵队在紧追不舍。魔族皇太子卡顿亲王亲自率领北路军团，迂回包抄，企图对还仍旧停留在伊里亚行省和得亚行省的大批人类有生力量形成合围。沉默寡言的魔族凌步虚将军从南路突进，沿着远东大公路一线，深入的突进了兵力空虚的紫川军的后方腹地。当几十名魔族龙骑兵先遣队突如其来的出现在蓝河渡口时候，聚集在此等候通过大桥的十几万人类军民惊慌失措，纷纷自相践踏逃命，造成了极其大的惨剧。特别是当河西岸的人类守军误以为是魔族主力已经到达而急忙砍断桥绳索的时候，东岸响彻一片呼天抢地的惨呼……

有人打开了窗子，清晨的第一缕阳光伴随着雪后清冷的空气一同进入房间。

从瞌睡中惊醒的斯特林马上从桌子上抬起头来，问刚进来的中央军的副统领：“有消息了吗？”他憔悴极了，眼睛满是血丝。

秦路摇头，斯特林不死心，追问：“我是说明辉和方劲两位大人的下落，还有两军的主力所在──难道一点消息都没有？”

秦路还是摇头：“对不起，大人。到处是魔族的先遣队在活动，他们专门挑军官和传令兵下手，派出探听的传令兵都一去不回了。我们的消息已经被隔绝了，到处都是乱糟糟的。”

斯特林站起来反覆的走来走去，脑子里在急速的思考着：魔族究竟来了多少人？他们的目的是什么？是想夺取远东？还是想牵制我们对远东叛军的军事行动？或者不过是大魔神王午觉后的一时心血来潮？他们的主力何在？开战三天了，我们对此仍旧是一无所知，蒙着眼睛挨打！更糟糕的是，连自己友军的去向所在都不清楚。

斯特林不由得说出声来：“我要魔族的活口！哪怕一个也好！”

秦路不出声的看着他，两人面面相觑。因为中央军所处位置比较纵深，很幸运的没有成为魔族第一轮的打击目标，虽然斯特林早已经把部队集中警戒防卫了，但是不断遭到魔族先遣队的骚扰偷袭，还是损折了几路斥候兵马。两天前，中央军的斥候队长卢真副旗本已经前去侦察魔族动向，出发前向斯特林应口说十小时内保证给抓个活口回来，现在已经过了两天两夜了，没有一点音讯回来，怕是已经给魔族抓了“活口”。

糟透了，斯特林心想，一切都乱了套！

他强打精神，问：“有没有秀字营的消息？”

“大人，秀字营整路人马都已经不知去向，驻地已经给烧成了一片白地，恐怕紫川秀阁下已经……”

“不要乱说话。阿秀精明又能干，一定不会有事情的！”

秦路自知失言，忙说：“是的，希望一切正如大人所言。”

斯特林深呼吸一口气，把对紫川秀的担忧排出脑外：“好了。秦路，不能再这样等下去了，我们马上去杜莎行省与战区司令部会合，你认为如何呢？”

秦路犹豫了一下，还是说了：“大人，看来这次魔族的来势很凶，若依下官所见，最稳妥的方法，还是马上向瓦伦要塞后撤，这才是最安全的。”

斯特林摇头：“我们不能这样放着友军不管，就这样跑掉。马上出发吧，去杜莎行省。”

晨光中，战马在迎风长啸，伴和着武器的铿鸣，车声辘辘，中央军开始向东方前进。大军行进在远东大公路上，斯特林看到了终生难忘的一幕：一眼望不到尽头的人流犹如一条长龙，从东边滚滚不断的涌来，一直向西。人们都知道：凶残的魔族就要过来了，只有向西走，进了瓦伦要塞才有活路。

有人赶着马车满载大箱小箱，有人气喘吁吁的扛着全副家当，有人空着身子什么也不带。穷苦的老人赶着两头羊脚步蹒跚，一只手抱小孩的妇女，一手提着沉重的行李在冰冷的雪地上艰难的跋涉、跌倒，孩子在怀里嚎啕大哭，母亲在抽泣着，不断的有人经过，却没有人伸出手去帮忙掺扶一把。战争深沉的苦难使得人们的心灵都变得自私和麻木了，一个个目光中透出茫然和呆滞：失去了生活的家园，失去了土地，失去了亲人，我们的未来将会怎样呢？

人流中，也夹着许多士兵。重伤员在路边的担架上昏迷着哭着叫唤：“妈妈，妈妈！”

伤了条腿的士兵拄着拐杖一边瘸着走一边骂，他的同伴已经把他抛下不管了。一个满身泥污血污的士兵坐在雪地里，不断大声的哀求：“我是七十一师团的！有谁知道我们部队在哪里？求求你，把我带走！我的腿断了！求求你！”人们大步的从他身边走过，没有人停下脚步。直到声带撕破喊不出声来，他无声的哭泣着，手抓住露出雪地上的草，像虫子般一点点的挣扎着挪动着爬行。前线已经崩溃了，士兵们零散的、三五一伙的开了小差，他们已经很识羞耻的把制服和帽子脱下，装成平民的样子耷拉着脑袋走，更多的是整营整团的从阵地上撤退下来。看到他们这副样子，不用任何解释斯特林已经绝望的明白了：前线的形势比想像中还要差劲好多。

见到这些溃兵，着实令人心痛，不久前，他们还是顶盔披甲、制服笔挺，嘴边唱着战歌，眼里闪烁着傲气，满心要报效疆场，保家卫国的，而今，他们衣裳褴褛，满身泥污，与其说是军人，不如说是一群乞丐。这些丢脸的家伙如果说还有什么可以自慰的，那就是丢脸的不只是他们几个，同伴还有成千上万，也有毫无廉耻的，一个军官骑着高头大马吆喝着：

“快让路！我是某某旗本大人！”士兵们毫无反应，军官大怒，挥鞭子胡乱抽打，结果被几个愤怒的士兵转身合力将旗本大人连人带马推下了山崖，惨叫声久久回荡。

在一个拐角路口的树荫下，一个浑身血污的军法官宣布他奉有远东最高司令部的命令，要拦住从这里经过的每一个士兵，将他们重新组织起来投入战斗！

“士兵们，不要害怕！站住，回来！”他的声音沙哑：“人类遭受侵略，紫川家族面临强敌！保卫家族，保卫人类！士兵们，这是一场圣战！绝对不能后退！勇敢点！回来！”他说了一遍又一遍，溃兵群从他身边毫不停留的走过，他拉住一个士兵的手，士兵头都不回的把他甩开，他愤怒的抽出武器，大喊大叫的威胁、咒骂，又去拦另外一个士兵，那个士兵一把把他推了个四脚朝天……

中央军队伍穿过人马密集的公路，穿过乱七八糟的车队，穿过逃难的溃兵和平民，以战斗队形穿插向前。这支部队秩序井然，军容焕发，与逃难人们的方向刚好相反，他们直直向东。经过之处，麻木的人们都给唤起了点活力，有人喝起彩来：“好样的，中央军！”

但是也有人喊：“咳！弟兄们，不要给当官的骗了！他们要派你们去送死！”

斯特林到处询问败兵们，所得却很纷杂：“嗯，我的部队是在沙加被打垮的。”

“我们是在明斯克省区被打垮的，我们的旗本死了。”

“方劲统领？我们不知道，听说是死了，要不是被俘了，反正我们没见过他。”

“明辉？听说也死了吧？我们不清楚啊！我们的部队被魔族包围了，几千人就我们几个跑了出来，哪里有空管那么多闲事。”

至于魔族到底有多少兵马的问题，那更是说法不一了。有人说，多得很，他亲眼看到了几十公里长的一队魔族；有人嗤之以鼻，说最多有那么几个团队，那些逃兵被吓破胆了乱吹；甚至还有人说，他亲眼看到了大魔神王在那杀人哪，好不吓人啊，足足有我们平常人四个人加起来那么高，头有石磨那么大，眼睛里直往外喷火，血盆大口的，一口吞下一个活人！

各种各样的小道消息纷纷流传，有人说在前线的家族王军已经全部覆灭了，方劲和明辉都已经被杀了；有人说明辉已经开始了大反击，沿着灰水河一线开始进攻，魔族已经仓皇败撤了。

最后还是一个伤兵告诉斯特林：明辉的远东司令部已经过了灰水河西岸，从杜莎行省撤退到了伊里亚行省的首府伊本市。斯特林经过反覆盘问与证实，再与幕僚们商讨，觉得这个情报的可信度还是比较高的，当即下令大军转变方向，转向伊里亚省区。

一天后，斯特林部队进入伊本市。这里同样充斥着一派兵荒马乱的景象，从杜莎前线溃败下来的大批逃兵纷纷涌入伊本，人流车马，昼夜喧嚣不断，乱成一锅粥似的感觉。各个部队的建制已经给打垮，广场上到处是溃兵和仓皇的市民，都在说：“魔族就在后面！”却没有人担起指挥城市防卫的任务。人们恰似一群无头苍蝇似的乱窜，仿佛在城市里面做着无目的的布朗运动。

中央军的进城，引起了全城的轰动，伊里亚行省的总督伊林宁一闻知斯特林到来，马上过来见面。

“情况如何了？”斯特林刚下马还没寒暄就马上问，又追问：“明辉和方劲两位大人是否在这里？魔族到哪里了？”

伊林宁样子很疲惫，眼睛由于缺乏睡眠而发红，声音沙哑：“斯特林大人，情况很糟糕，真的很糟糕！您来了真是太好了，明辉大人在市政厅，您要不要见他？”

“好！你带路！”斯特林干脆的跳下马，穿过广场上的人群和伤兵，进入了市政大厅。在里面的一个房间里，他见到了远东战区总司令明辉统领。

明辉已经垮掉了，他浑身缩成一团，缩在墙角里把脸埋在手里，肩膀颤抖着，不出声的抽泣着，浑身上下衣服邋遢不堪，发出难闻的臭味──往日那个文质彬彬、神采飞扬的明辉统领，已经完全的崩溃了。

在他旁边的黑旗军副统领给斯特林解释说：“明大人三天前自杀过一次，但给我们拦住了。从那起他就这样了，缩在这里米水不进，谁都不理。”

斯特林走过去轻声说：“明辉大人，是我，斯特林。”叫了三次，明辉才有反应，他慢慢抬起头来，面色惨白得可怕，鼻涕口水淌了一脸，目光空洞又充满了恐惧，看着斯特林就像看着个不认识的陌生人似的，不出声。

斯特林看得心头难受，问：“大人，贵部的状况现在如何呢？”

“知道方劲大人在何处吗？”

“正面一共有多少魔族部队？”

明辉呆滞的看着斯特林，却一直不出声，最后还是那个副统领回答：“斯特林大人，三天前，司令部遭受了魔族的突然袭击，我们是死里逃生出来的。”

斯特林转向他：“西部大营还在？各路兵马都还在？”

“西部大营给魔族拿下了，四个师团都给砍成了碎片。我们已经失去了和所有部队的联系，已经知道的十几路部队都被打垮了。”

“方劲和他部队的下落呢？”

“民军队伍全都垮掉了，没死的也都跑了。我们昨天问了一个逃兵，已经证实方劲的民军在月亮湾确实已经全军覆没了，死了十几万人，至于方劲……有传言说他在月亮湾已经被杀了，也有人说他被俘了，我们都还不清楚。”

斯特林觉得脚在一点点的发软，他已经预感到前线的情形不妙了，但没想到竟然败得如此的凄惨，整整一路大军被全灭，另一路被击溃，一个统领战死，另一个被吓成了白痴。他强行镇定下来，问：“魔族到底出动了多少兵力？他们已经到了哪里？”

那个军官思考着慢慢斟字酌句的回答：“全部兵力我们还不清楚，不过目前确定的，不会低于三十万。”

斯特林倒吸一口冷气：这已经是中央军目前数目的三倍了。

“至于他们到了哪里，我们也不知道……”

斯特林一直压抑着的愤怒终于爆发了，责问：“这都不知道？你们一直在干什么？魔族杀到窝里了才发现？连现在也不知道人家到底多少人？”

军官畏惧的吞了下口水：“大人，您知道，在叛乱以前，远东军本来在边境上设有数目庞大的半兽人师团、蛇族师团，专门是预警侦察魔族入侵的。现在他们都叛变了，站到了魔族的一边，我们倒成了瞎子，直到魔族扑到鼻子底下才发现……而我们的部队都是叛乱后从家族腹地抽调来的，不像原来的远东军，他们没有对魔族的作战经验，突然遭遇上了，大家都慌了手脚，损失很大，现在连明大人都这个样子，司令部已经乱成了一团，我们都不知道怎么是好……”他看看斯特林已经铁青的脸色，不敢继续往下说了，房间里一阵令人难堪的沉默。

斯特林压抑下怒火，转向伊林宁：“你们这边怎么样？吃紧吗？”

一直在旁边旁听的伊林宁小声说：“大人，其他的事情都还好，但是现在必须马上决定一件事情：像我们行省，守卫还是撤退？我们都在等候一个指示呢，但是像明辉大人这副样子……”

斯特林想了下，吩咐同来的秦路：“你们拿出纸笔来记录。”

等秦路准备好了，斯特林一字一句慢慢说：“鉴于原远东战区总司令明辉阁下的精神和身体状况极差，我，中央军统领斯特林认为，他已经不适宜继续担任此项职务。根据作战条例第三十二条第二款的规定，作为在场职位最高的家族军官，我将接替明辉阁下的职责，继续指挥远东境内的全部家族军队。斯特林。帝国历七八○年一月八日。”

斯特林接着说：“此命令一式三份，中央军保留一份，一份交由原远东司令部保存，一份送交统领处。对此命令，你们有没有人有异议？”

在场所有人，包括黑旗军军官们和伊林宁等远东方面的军官，一起摇头：“没有！我们愿意服从大人您的命令。”

“好。你们听好了。”斯特林转向那个黑旗军的副统领：“你叫什么名字？”

“下官叫蓝齐，官职是黑旗军的……”

“听好了，蓝副统领，我现在任命你为黑旗军的代理统领。”

蓝齐一愣，随即面露喜色：“下官感谢大人栽培！下官一定会尽心尽力，努力……”

“蓝齐，黑旗军现在还有多少人？”

“大人，我们与下面的各个师团都失去了联系，现在只有司令部的警卫中队……”

“你现在马上带上警卫队到街道上去，宣布我的命令，把所有散兵集中起来，不管他原来是哪个部队什么职位的，通通编进新的部队里面，各个新部队的长官由你任命。编好以后，去找伊林宁要武器。天黑以前，我要街上再也看不到一个游手好闲的人。不听命令的，就地正法！我的军法队也交给你使用！”

被斯特林语气中斩钉截铁的坚决所慑服，蓝齐一个有力的敬礼：“是，大人！”转身出去。

斯特林转头吩咐秦路：“从我的警卫队里派一个中队，护送明辉大人回瓦伦。”

秦路明白了斯特林的意思：名为“护送”，实际为“押送”。他出去招呼一声，几个膀大腰粗的警卫进来，斯特林好声对明辉说：“明大人，请上路吧！”

明辉眼睛睁得圆圆的，充满了恐惧，小声说：“不要，不要……”身子使劲的贴在那个肮脏不堪的墙边上，仿佛在那里他感觉到最安全。

斯特林不忍心看下去了，使个眼色，警卫们七手八脚的把明辉给架了起来往外抬。

明辉凄惨的大叫：“不要啊，我不想死，我不想死啊！不要送我去军法处啊！不要啊！”

斯特林面无表情的说：“吩咐他们，不许对明大人无礼！”把头拧过一边，不忍看明辉的惨状。

看着明辉挣扎着被强行架走，在场的军人们都不禁流露兔死狐悲的黯然，大家心里都明白，这位红极一时的统领，将再也看不到了。在瓦伦要塞，等待着他的将有军法处的行刑队了。

斯特林坐了下来，问伊林宁：“你手上还有多少部队？”

明辉临走的惨叫太吓人了，伊林宁还处在心有余惧中，一愣，赶紧回答：“大人，我伊里亚行省本来有守备部队七万余人的，现在只剩不到三万人了，其余的部队我们都联系不上了……”

“那也够了！”斯特林一口打断：“你现在马上向南北两个方向派出斥候队伍侦察，主要任务是看看魔族的先头部队到了哪里，主力又在哪里。可能的话，尽量抓个活口回来。还有，把你手上的部队都集结起来，派几个大队到城市里面维持秩序，把城市里所有的车马，不管军方、民间的都给我征用了！”

“是！”伊林宁听得分明，马上转头出去执行。

在危急的惊惶时刻，人们都需要一个坚强又自信，可以听命和依靠的人。军官们都安心的返回了自己的岗位开始工作，司令部的慌乱逐渐停息了，街道上出现了安民告示和巡逻队，浪荡街头的大批散兵游勇开始重新组队，一队又一队的斥候部队被派出，去左右地区侦察敌情，临战准备开始走上正规了。

傍晚时分，司令部的外面响起一阵兴奋的叫嚷：“斥候队抓到俘虏啦！魔族的俘虏！”

士兵们都跑过来兴奋的观看，议论着：“啧啧，看他这个毛茸茸的脑袋！够吓人的了！”

“天哪！看他那眼睛多凶狠哪！那爪子，那粗粗的胳膊！”

“这还是被我们抓到的呢，那边的说不定还更可怕！”

斯特林十分高兴，夸奖了伊林宁几句。守备队的军官中有几个懂魔族语言的，由他们审问和翻译，斯特林亲自到场旁听。

事实上要这个魔族兵开口并不是什么难事，他已经吓坏了，稍微放在火上一烤就受不了，马上同意招供。

问：“你叫什么名字？”

魔族兵小声回答了几个字音，翻译们马上同步翻译：“穆左西。”

“在魔族军队中是什么职位？”

魔族兵又回答：“卡拉米。”翻译解释说：“大人，这个职位相当于我们的列兵。”斯特林有点失望，从这样的人身上是挖不到什么重要情报的。

“你什么时候参军的？为什么参军？”

“今年秋天，是为了响应至高无上的神皇陛下的命令。”

“魔族军队为什么要进犯我们紫川家族？”

“神皇说，人类中有个叫帝林的大魔头，屠杀我们神族的儿女，让我们血流成河。紫川家族还把我们美丽的鲜花卡丹公主殿下也给害死了，我们必须要报仇。”

“你是哪里人？参军前是干什么的？”

“我是忽求林山区的一个农夫。”

这时候，斯特林等得不耐烦了，插嘴问：“这次魔族一共来了多少军队？”

军官翻译过去，俘虏展开双手做个鸟飞翔的样子，咕噜咕噜说了几句。翻译回头跟斯特林说：“大人，他说他不知道一共是多少，反正多得就像是天上的鸟群飞过一般。”

“问跟他一同参军的有多少人？”

“他说他也不清楚，他说，从去年的春天就开始征兵了。他们村子里，每七个男的就有一个参军了，城市里的更多。”

斯特林问：“问他，魔神王随军出动吗？他在不在军中？”

回答来得很快：“皇在。”

斯特林深吸一口气，站起来说：“没事了，你们继续问。”

他走出房间，脑袋里翁翁直响：事情已经很明显了，魔神王国发动这次战争是蓄谋已久的了！他们在冷眼旁观紫川家族跟远东叛军在消耗兵力，等到紫川家族的国力、军力都已经严重衰弱了，他们才挑选了最适合魔族作战的寒冷的冬天，由号称当世无敌的魔神王带领，以雷霆万钧之势，闪电般一举将紫川家族的主力军团击溃！无论时机的选择，战略、战术的运用，均是那么完美无缺，不出半点差错。印象中的魔族是些头脑简单，就会一个劲的喊着“瓦格拉”前冲，输了就抱头向后跑的家伙，这次怎么变得这么聪明了？

伊林宁走近：“大人，往南北两路的侦察部队都回头了，距离不到三百里，他们在公路上都发现了大批的魔族军队向西前进，没法子再前进了。”

斯特林冷静的问：“估计有多少部队？”

伊林宁脸色发白，回答：“无法估计，太多了，铺天盖地。”

“把各个斥候队长都找来，我要当面问他们。”

询问只花了半个钟头，情况已经相当危急了，云省、明斯克省、沙加、杜莎甚至到已经很纵深了的瓦格行省，都已经出现了魔族的大部队。作战地图上，两个狰狞的黑色箭头已经深深的插入远东的纵深腹地，代表还在人类手中的得亚和伊里亚两个行省的一块红色被两个箭头夹在中间，就像铁钳中的一个鸡蛋，随时可能被压得粉碎。但他们为什么不直接攻击已经很接近了的驻扎在伊里亚行省的中央军呢？稍微思考下，斯特林就得出了答案：“魔族企图要来个钳形夹击，要把在包围圈中的几百万人类军民一口气吞掉！”

斯特林猛然说：“这城市不能再守了！伊林宁，你带领你的人，连夜组织伊里亚和得亚两个行省的居民撤退！要快，赶在他们合围之前！”

伊林宁抗议：“大人，我只有三万人不到，这么几百万人撤退起码也要两三个星期，魔族不会放过我们的……”

“你动作尽量快，能救出多少救多少！中央军为你们断后。”

伊林宁心里想：那也不够啊！中央军只有那么点人，魔族军那么宽阔的进击面，怎么挡得住？但听出斯特林沙哑的声音中透出深切的焦虑和紧迫，他没有再问，马上出去准备。

“当当！”连续不断的钟声敲响，响彻整个城市的夜空，伊里亚行省的官员们连夜开始组织民众撤退。

审讯魔族战俘的秦路出来跟斯特林说：“大人，已经问出来大魔神王的驻地了。王驾就停留在杜莎的枫叶丹林。”

“好！现在你马上把师团长们都集合起来，我有命令。”

秦路二话不说的马上出去召集部下，二十分钟不到，中央军的二十个师团长全部集合了起来。斯特林往中间一站，扬声说：“我们的时间不多了，你们马上回到自己部队去！两个小时内做好出击准备！”

师团长们面面相觑，部队才刚刚行军歇下，士兵们还没休息够，马上又要出发？最后还是文河师团的长官问出了大家心里的疑问：“大人，下官能否知道，我们这是要去哪里呢？”

斯特林一字一句的说：“去杀大魔神王！”

匡当一声，有人从椅子上摔了下来。

第三集 血守帕伊

第五章 - 计退魔军

前进，前进，向西！在明斯克行省蜿蜒的远东公路上，一眼望不到尽头的魔族大军正在向西前进。这就是刚刚在月亮湾会战中赢得大胜的鲁帝军团。目光所及，一片旌旗飘扬如海，刀光似雪，长矛如云，远东大地的新的征服者气势如虹，军容鼎盛。

靠近公路的山坡上，鲁帝公爵正在观望着自己意气风发的大军。一瞬间，权利无边的感觉充满了他的头脑：无比强大的力量握在我的手上，用这支军队，我要摧毁号称永世不落的瓦伦要塞，我要将强大的帝国踏在脚下，我要征服整个大陆，将人类的尸体垒成高山，在上面建立我不世的伟业！

仿佛洞察了他的想法，羽林将军云浅雪微笑道：“好威武的大军啊！公爵阁下可真是了不起！”

虽然是赞扬的话语，但云浅雪这么似笑非笑的说出来，脸上挂着让人琢磨不透的笑容，鲁帝弄不清楚这个阴阳怪气的小白脸到底是在赞扬还是讽刺。

鲁帝出身低阶魔族，对比云浅雪这种很有教养的皇族子弟，他有种很深的自卑感。也因为自卑，他就格外的傲慢，时刻在人前显露他那一身粗壮的肌肉和伤疤，摆出一副：老子是大老粗，瞧不起你们这些吃软饭的小白脸！试图以其粗鲁来压倒对方那种自己羡慕不已却又无法模仿的优雅风度。他鼻孔向天“哼”了一声，仿佛没听见云浅雪的说话，也不搭理。

作为钦使的云浅雪相貌端正，书生的儒雅气质中又带着几分军人的英气勃勃。他出身云氏家族，云家历代名将辈出，被认为是魔神王国中“名门中的名门”。而云浅雪的表现也很令家门添彩，一向被认为是这一代皇族子弟中的佼佼者，其气质、风度就连当代魔神皇见之也赞赏不已，并亲口将爱女卡丹许配。若不是去年卡丹公主殿下在与紫川军的交战中不幸遇害，云浅雪就是被人称为“驸马亲王”的人物了，尽管如此，神皇陛下对云浅雪仍然恩宠不减，封其为统帅近卫部队的羽林将军。

看到鲁帝的无礼，云浅雪不怒反笑。来之前，二皇子卡兰曾对他说过：“鲁帝以三个特点名闻于世的：粗鲁无礼、在战争中残暴，还有一个……”卡兰故意停顿了下：“他长得实在很丑！”

现在从侧面近看，鲁帝像猴子一样毛茸茸的面孔，像牛一样的耳朵，像狗一样的鼻子，像金鱼一样的眼睛，像山羊一样的角，像马一样的脖子，像熊一样笨重的身躯──“再加上像猪一样聪明的脑子”，云浅雪赶紧把脸转开，不让鲁帝发现自己脸上开心的笑容。

整理了一下表情，云浅雪肃然开口：“公爵阁下，您这次在月亮湾首战告捷，大长我神族威风，陛下十分的欢喜！”

既然提到了至高无上的神皇陛下，就连傲慢无礼的鲁帝也不能装做没听见，想起眼前这人的身份，既是深得神皇亲信的近臣羽林将军，又是那只“疯狗”的心腹，更是不能得罪的。鲁帝勉强的谦虚：“全部是有赖陛下洪福所……”

“但是你既然歼灭了紫川的整路大军，却唯独放跑了敌酋方劲，使得我军不能完胜，神皇陛下对此很是不满，言：”鲁帝素称能干，想不到竟然如此疏忽无能！‘“

够了，就是这样。云浅雪满意的看着鲁帝的脸迅速的赤红得像猴子的屁股，连脸上那一层厚毛也遮掩不住他的怒气。其实这话全是我编出来逗你的，神皇只是淡淡的不置可否的“哦”了一声，根本没有什么“十分欢喜”，也没有什么“很是不满”，不过我谅你这头熊也不敢真的跑去跟神皇对质吧？

鲁帝愤怒的咆哮着：“羽林阁下，我已经说过一万遍了！方劲确确实实是给我们杀了，我可以拿出他的军服和金星统领肩章给你看！”

“我看过了，一具无头的尸首。”云浅雪淡淡的说。

“那就是……”

“可是我们怎么能拿这个向神皇陛下证明这就是方劲呢？”

“有肩章和军服可以……”

“也有可能是方劲狡猾的把制服脱下让部下穿，他自己趁机跑了。人类都是很怯弱又卑鄙的，您不是常常这么说吗？”

“可那确实是……”

“我知道，也相信，可是您怎么能让神皇陛下也相信呢？”

无论鲁帝如何暴跳如雷，云浅雪始终淡淡的浅笑着，轻轻的捻着手上的野花把玩。这更让鲁帝怒不可遏：当时砍下的人头上十万，堆积如山，怎么可能在其中找出一个根本没见过不认识的人来！如果眼前这带着可恶笑容的小白脸不是神皇钦使而是自己部下的话，早一刀砍掉他的脑袋了！

眼看已经戏弄得差不多了，云浅雪悠悠说：“其实也不是没有办法的……”

“哦？”鲁帝停止暴跳，等着云浅雪说下一句。可是云浅雪忽然眼望天，望地，看路边的小树，看草地上的野花，就是不开口，脸上神情明明白白写着四个大字：“来求我吧！”

鲁帝勉强的说：“羽林阁下，您怎么不说话了？”

“哦！”云浅雪仿佛刚刚醒悟起来身边还有人，眼望蓝天悠然说：“天气多好啊！”

鲁帝干笑着附和：“嘿嘿嘿，是的，是的。”

“风景也真是不错！”

“嘿嘿嘿，不错不错，是不错。”

云浅雪自顾自说：“其实远东这块美丽的地方早该属于我们神族的了，可恶的紫川狗贼竟然胆敢霸占了这么久！而且还一直抗拒我神族天军，实在是罪不可赦！幸好我皇陛下神武雄才，以其不世英姿，将横扫天下！紫川跳梁小贼，将全体死无葬身之地！我神族荣光，将永远照耀整个大陆，光垂千古！距离这一天，已经为期不远了，我族全体臣民，无不欢欣雀跃，感谢天赐我以伟才，庆贺吾皇万岁……”

云浅雪忽然开始东拉西扯，一会儿称颂神皇万岁，一会儿又骂两句紫川狗贼，说得又长又臭又累赘，足足扯了半个钟头，鲁帝在一边干笑不敢打断，又急得跺脚。最后好容易逮住云浅雪喘口气的空子，他赶紧问：“敢问羽林将军刚才所言之事……”

“我刚才说了什么了？”云浅雪一点不明白：“是说我神族将一统大陆吗？”

“啊，不，前面一点，前面一点。”

“哦！那就是说紫川小贼卑鄙无耻，末日已近了，是吗？”

“还要更前面一点，更前面一点。”

“那一定是称颂吾皇万寿无疆了，难道公爵阁下对此有意见？”

鲁帝吓了一跳，忙说：“哪里哪里，我是陛下最最忠诚的部下……”

“嗯，神皇陛下一定很高兴得知公爵阁下您如此忠心耿耿，小使的任务也已经完成了，就此告辞了。祝贺公爵阁下旗开得胜，再立新功！”云浅雪说完转身欲走。

鲁帝不得已只得出声挽留：“羽林阁下请留步。刚才所言的，似乎方劲一事还有可能挽回的余地，不知……”

鲁帝故意停顿了下来，想等云浅雪接口，谁知道他仿佛忽然得了白痴症，傻呆着就是不出声。鲁帝没办法，只好自己说下去：“希望钦使指点一二，鲁帝我感激不尽。”

“哦！是这事啊！公爵您早说嘛，您不说我差点就忘了！”云浅雪恍然大悟的样子，心里一阵得意：“公爵阁下您想啊，现在的问题就是难以辨认方劲的首级是吧？”

“正是。”

“那就干脆不要辨认了！您随便拿上一个脑袋，和肩章、军衔、制服什么的一起交上去，说这就是方劲的首级和衣物就可以了！”

“但是，但是，万一被戳穿，这可是欺君大罪啊！”

“呵呵，公爵您糊涂了！你想，在宫里面，有谁是真的见过那个方劲的？唯一能辨认方劲面目的，也只有平靖侯而已。只要平靖侯说：”是的，这就是方劲本人！‘那谁还有资格出来反驳呢？“

“平靖侯？那条狗？”提起这个名字，鲁帝的话语中充满了轻蔑：“可是他怎么会帮我说谎呢？”

“呵呵，公爵您又糊涂了！您不是说，方劲已经确实死了吗，这怎么能叫做说谎呢？为人臣子，努力取悦陛下，使陛下安心，这难道有错吗？”

“钦使所言极是，但是我与平靖侯素无往来，他又怎么会帮我……”

“嗯，公爵所言甚是。但平靖侯对二殿下一向极为尊敬，只要二殿下出面说一句话的话，想来平靖侯必然会答应的！”

二殿下就是卡兰，魔神皇的第二子，因为整天沉迷酒色，疯疯癫癫，行事荒诞不羁，魔族当面称他为“疯少”，背后则称他为“疯狗兰”。不知为何原因，具有皇族血统的，前程一向被人所看好的青年名将云浅雪却婉言谢绝了魔族太子卡顿的邀请招揽，却与这个人称“疯狗”的卡兰玩得亲密无间。

听到卡兰的名字，鲁帝脱口而出：“疯狗兰！”

云浅雪的面色一寒，目光突然变得阴森冰冷。接触到他冷若冰霜的目光，鲁帝一阵没由来的心寒，竟然不由自主的打起了寒战。

云浅雪迅速压抑了自己的杀气：鲁帝，你竟敢在我面前这样侮辱殿下！一年前，就凭这句话，我就要你血溅五步！鲁帝，你尽管嚣张跋扈好了，真的打起来，我二十招以内绝对取你脑袋！但是，殿下吩咐了，现在还不是杀你的时候……

云浅雪露出一个笑容说：“公爵阁下所言正是。尽管公爵阁下与二殿下交往不深，但是殿下却是久仰阁下的武勇了，十分希望能结交像公爵阁下这样的豪杰之士！他愿意首先表达自己的友谊，让平靖侯作证，那只是举手之劳而已。”

鲁帝心头还在惊惧不已，刚才那一阵突如其来的寒意是怎么一回事？凌厉的杀气？怎么可能，我身经百战、杀人无数的鲁帝将军，怎么会被这个文弱的小白脸给吓倒！错觉吗？对，一定是的。嗯，最近天冷了，得多穿点衣服才行。

对于云浅雪的提议，他还在考虑中。鲁帝虽然卤莽，却也知道：欺君瞒上是大罪，特别陛下睿智无比，万一被看出破绽来……

云浅雪倒也不勉强他，朗朗笑道：“想不到豪勇的鲁帝公爵竟是个方正的君子，在下十分的佩服！这个功劳既然将军不感兴趣也罢了，当我没有说过好了。我另外去找南路的凌步虚将军去谈了，听说他也击杀了不少紫川军，想必也会很感兴趣的。”

效果是十分立竿见影的，想到自己辛辛苦苦打了一个大仗，结果击杀敌人大将的首功却要让给凌步虚那个可恶的死哑巴不声不响的拿到手了……鲁帝肺都要气炸了，嚷嚷：“这怎么可以呢！羽林阁下，就照你说的办好了！至于二殿下那边，就拜托您多加美言了！”

“呵呵，好说好说，爵爷可能还不知道，我们殿下一向是最敬重豪杰之士的！大家都是自己人了，这个小忙，我现在就敢打包票，殿下是非帮不可的！”云浅雪微笑着说。他心中却暗想：不同的鱼要用不同的诱饵，对于这只狗熊，呵呵，最好的方法就是在他面前挥舞着一块蜂蜜了。嘿嘿，殿下，您真是太英明了，世界上还有什么事情是你猜不到的呢？鲁帝，只要你吞下这块蜂蜜，你这头笨熊就一辈子随着殿下的手势翩翩起舞吧！

“嘿嘿。”鲁帝干笑了两声，隐隐然觉得有哪里不妥：“自己什么时候跟这个小白脸成了自己人了？”

云浅雪不给他时间思考，催促说：“既然如此，爵爷就请马上起草奏章，把人头和物件交由在下转呈陛下，以免有人先一步抢功了，那就夜长梦多了！”

鲁帝无暇细想，赶紧起草奏章，信誓旦旦说在月亮湾一役中，是自己亲手把敌酋方劲击杀，使得紫川军闻之丧胆，当即全军崩溃，“其中详情，托由羽林云君呈述陛下”，并且把所有的证物都交了云浅雪。

云浅雪匆匆浏览了下奏章，嘴角露出冷笑：这个亲笔奏章，只要日后翻出来，随时可以证明鲁帝的欺君死罪！当然了，如果他肯识趣乖乖听殿下话的话，那这面底牌倒也不用那么急忙的打出来的。

他也有点悲哀：欺负这头没什么大脑的狗熊，自己不落得了跟驯兽员同等的水准了？实在找不到什么乐趣。其实，统帅大军，跟具有更高水准的人物在战场上斗智斗勇，那才是自己的生平夙愿。

云浅雪望向遥远的西方，暗暗祈祷：帝林啊帝林，在我一洗前耻之前，你可千万不要败在别人手里了！那样的话，集合二人之力才能与你战个平手的殿下与我，就太没有立场了。

但在击败你之前，我要先拿下与你齐名的斯特林，用他的人头，为你我宿命的一战，增添行色！你可千万不要让我失望啊，帝林！

一名骑兵传令兵匆匆出现在视野里的山坡下，笔直奔来。鲁帝的卫队正欲上前拦截，云浅雪看出这名传令兵汗水淋淋的样子十分着急，心念一动，跟鲁帝说：“爵爷，让他过来吧！”

鲁帝一挥手，卫队放开了拦截。传令兵跳下马，连汗水都来不擦就匆匆跑近，单膝下跪：

“紧急军情禀告爵爷！”

鲁帝哼了一声：“讲！”

“人族的中央军部队大举进攻，已经强渡了灰水河，打垮了我族的三路兵马，十七个团队！穆伊男爵战死！目前斯特林已经逼近了陛下御驾所在的枫叶丹林！”

鲁帝和云浅雪同时大惊，云浅雪抢先问：“陛下可安全？斯特林兵力如何？”

“陛下安然无事，斯特林兵锋极强，有传言说他已经继任了远东战区的总司令，统帅全部远东军，兵力多达五十万之众！”

鲁帝和云浅雪对视一眼，都看出对方眼里的恐惧：为了消灭人类的有生力量，在最高的御前军事会议上，总军师黑沙先生布置了一个横跨七省区的空前巨大的包围圈，目的在于全歼集结在得亚和伊里亚两省的人类败兵，魔族兵和叛军在总兵力上虽然超过两百万，却早按计划分散各处。

本来以为人类兵力不过五六十万，经过头一轮打击后已经支离瓦解，不足为惧了，却没想到斯特林的手上还掌握有那么强大的实力！这样魔族分散的各路大军，就有被处内线作战而且拥有机动优势的斯特林以局部优势兵力逐一击破的危险了！

更为可怕的是，斯特林的目的似乎就是御驾！此时在御驾跟前，随行兵马不过二十万而已，万一那个紫川之虎真的如传言中那么可怕的话……

鲁帝咆哮如雷，破口大骂：“平靖侯这条死狗！给的我们什么烂情报！说什么紫川家只有那么六十万不到的兵力！回去看我剥你的皮！还有黑沙，你这个装神弄鬼的家伙，你拟的什么烂计划！”

云浅雪一言不发，翻身上马，火一般炽热的战斗激情在他体内熊熊燃烧：紫川之虎啊，你果然没有令我失望啊！来吧，你是我的！

鲁帝看见云浅雪急着要走，赶紧问：“羽林将军，我军团怎么办？按计划继续前进，还是……”

“爵爷，指挥军团是您的职责，请您自断好了！军务紧急，我告辞了！”云浅雪毫不停留的领着一队羽林骑兵掣马奔驰而去，只留下满天灰土飞扬，呛了鲁帝一鼻子，惹得他又是破口大骂了一阵。

等到云浅雪的身影已经绝尘消失，鲁帝停止了骂骂咧咧，开始思考：该怎么办？不像云浅雪等高等皇族，鲁帝之所以能从最低阶的魔族一直爬到公爵和军团长之尊的高位，凭的是他的强悍和残暴，以及对魔神皇死心塌地的忠心，用脑子思考并非他的长处，他习惯的是听命和执行。

但是现在情形突变，神皇不在身边，二位殿下不在身边，总军师黑沙也不在身边，没有一个可以听命的对象，鲁帝就不得不求助于他本来就少得可怜的脑子认真的思考：怎么办？进或是退？

也许是奇迹出现而福至心灵，鲁帝头脑中突然灵光一闪，这不是天赐良机吗！立功的大好机会啊！如果能击败那个号称紫川第一名将的紫川之虎的话，那这次的首功就非我莫属了！杀再多的溃兵和老百姓也比不上这个功劳啊！更何况，如果再幸运点的话……

鲁帝已经在头脑中幻想着这么一副情形：斯特林狂涛般大军涌杀而来，那个可恶的小白脸云浅雪已经被吓得逃之夭夭了，神皇身边无人护驾，陛下着急的大喊：“来人啊！来人啊！哪位卿家快来护驾啊！朕重重有赏！救命啊！”这时候，自己率领一路大军如同神兵天降忽然杀到，一下将斯特林击退。自己单膝下跪：“臣鲁帝护驾来迟！请陛下不必惊惶，一切交给臣好了！”

于是神皇安心的抚胸：“果然还是鲁帝卿家最为赤胆忠心啊！朕就封你为鲁帝亲王！什么云浅雪啊、凌步虚啊、黑沙啊，其他人都是靠不住的！你看他们哪个不顺眼就只管杀好了！”于是自己第一个要杀谁呢？凌步虚还是云浅雪呢？这可真是伤脑筋啊！干脆两个一起杀好了……

鲁帝脸上神情变换，忽然眉开眼笑，忽然咬牙切齿，忽然又眉头紧蹙，不时发出“嘿嘿”的傻笑声。卫兵们不安的交换着眼色：他该不是疯了吧？这次不知道又是谁倒霉了！

“好了！”鲁帝已经下定了决心，反正瓦伦要塞又不会长腿跑掉，以后再攻打也不迟，这种擎天护驾的机会可是百世难逢的，放过了就太可惜了！

鲁帝发布命令：“传令下去：全体掉头，我们原路返回！”长长的大军听命的掉头，后队变前队，原路返回。

鲁帝暗暗佩服自己：我真是太太太聪明了！竟然能想得出这么好的主意！这下等我立了大功，看谁敢说我鲁帝没有脑子！只是这事可得保密，不然让其他部队的人知道了也来抢功，那就麻烦了！他不知道的是，这时几乎所有的魔族统军将领，都与他得出了几乎同样的结论：这可是千载难逢的立功机会！

或者为了抢夺危难关头紧急护驾的功劳，或者为了击败人族的第一名将斯特林的荣誉，或者为了向魔神皇显示出自己的忠心耿耿，已经深入远东纵深的魔族的统军将领们纷纷撤军掉头，争先恐后的杀向杜莎行省，要赶在其他人之前把中央军击溃，拿下斯特林的人头。

魔族的总军师黑沙在面罩后面气得喷火：本来是完美无缺的包围圈，结果将领们一个个吐着舌头、大呼小叫的跑回来：“陛下没事吧？臣救驾来迟！都交给臣好了！”然后就摆出一副忠心耿耿要以身体当盾牌的架势──他们都受宠而惊的挨到了伟大的魔神皇陛下的玉趾痛踢和一句天音怒叱：“饭桶！”

黑沙跺脚喊着：“回去！快回去！”可是将领们怎么舍得这个立功的好机会？一个个磨蹭着死赖着，赶也赶不走。白天他们装着要出发，晚上就偷偷摸摸的又跑了回来，埋伏在了魔神皇御驾的周围，为了强占一个好位置，甚至相互间还大打出手。他们忍冻挨饿，蚊叮虫咬，不眠不休，枫叶丹林每一个雪堆里、水沟底、粪坑下、高树上都藏满了立功心切的魔族兵，就为了一个伟大的梦想：勤王保驾的一定是我！他们望穿秋水的盯着地平线，就如等待梦中情人一样苦苦期盼着斯特林的身影出现。魔族的骄兵猛将们一个接一个长吁短叹着：“斯特林，你怎么还不来呢？”哀怨得像个老公死了十年的寡妇。

也因为这样，得亚和伊里亚两行省的总数为四百万的人类军民得以勉强的逃脱包围圈，纷纷通过瓦伦要塞逃往家族腹地。七八○年的一月二十一日，三十万平民，也就是最后一批逃难的居民进入瓦伦要塞。在他们身后不到十公里，负责断后的两万多远东守备部队与魔族凌步虚军团──凌步虚是第一个醒悟过来的魔族将领──且战且退，在此战中，伊林宁红衣旗本战死，此后被统领处追认晋升为副统领。在林冰副统领的瓦伦守军的掩护下，伊林宁守备部队的余部也全部撤退进了瓦伦要塞。

而这个时候，斯特林军团还是停留在距离瓦伦要塞上千公里的杜莎行省那里吸引魔族的注意力，以他为中心的一百公里半径内，上百万的魔族和叛军的联军已经聚集，而且新的部队还在日夜兼程的不断赶到……

帝国历七八○年的一月九日，深夜，一轮发红的大月亮从一片光秃秃的树林后面升上来，月亮闪烁着战争和火灾的血红的折光，烟雾朦胧的照耀在灰水河两岸的白雪覆盖的山脊。

半夜里，驻扎在灰水河西岸瓦加渡口的魔族驻军感觉到身下的大地在不停的震动着下沉着，在睡梦中惊醒的魔族兵仓皇的赤脚跳出帐篷，不由自主的一起发出恐怖的尖叫：“格路西！（救命啊！）”

犹如黑夜中突然出现的鬼魂，一万名重甲骑兵组成的方阵毫无预兆的突然出现，正向他们冲来。整齐密集的黑甲骑兵仿佛一面钢铁的墙壁，又仿佛一座迎面扑来的刀山剑海，阴沉、漆黑的两翼无声的伸展开去，阴森可怕，干裂刺耳的马蹄声如同霹雷滚滚而来，他们就如同一阵旋风袭来，横扫、摧毁一切。在这股可怕的毁灭洪流面前，魔族的围栏、帐篷、房屋、人马如同纸糊似的分崩离析，四散逃命的魔族兵发出一片死亡的绝叫，被这股钢铁的洪流压成齑粉……

斯特林军团开始向魔族发起了反攻，凌晨时分，一万重甲骑兵首先抢夺了瓦加渡口，把惊慌失措的几千魔族砍成了碎片，随即，在魔族的遗尸旁，五座浮桥架起在灰水河水面上，强大的步兵集团迅速渡过了宽阔的远东第一大河。拂晓时分，斯特林部队出人意料的出现在灰河东岸的帕伊城下。

节节胜利冲昏了魔族指挥官穆伊男爵的头脑，整个部队前一天晚上刚刚纵酒狂欢，大意到连岗哨都没有安排，在黎明前最后的黑暗时候，大群大群的人类步兵静悄悄的涌入了熟睡中空荡荡的城市，无数刺枪的枪尖在黑暗中闪烁着光芒，就如同草原上的点点火星。人类步兵迅速占领了城市中的主要交通要道，封锁了两个城门，五千把强弓劲弩瞄准了敞开的营门。

一切都准备好了，斯特林统领一声令下：“动手！”士兵们开始倾倒燃油和投掷火把，魔族大营突然间陷入了一片冲天烈火。只有很少数保持点清醒的魔族士兵能火海逃生，一个个从营门里面跳了出来大喊：“度莎拉？（怎么回事？）”回答他们的是一根正中眼睛的利箭。两万多魔族被封在了大营里面被活活烧死呛死，有一些好不容易赤手空拳的逃了出来，出现在他们面前的是成千上万手持利刃、满腔仇恨的人类士兵。斯特林本想制止这场狂热的屠杀行动，但是没有效果，就连表面上接受命令的各个师团长本人也是阳奉阴违，暗地里偷偷鼓励士兵们：“给我杀！”最后斯特林只能派出自己的卫队出去，从自己部下疯狂的屠刀下抢出了十几个魔族的活口：这也是魔族穆伊军团最后的幸存者了。

从俘虏的口中得知：三个团队一万多人的魔族新部队正在赶来，他们是前来帕伊城市与穆伊男爵集结会合的，估计也是在今天到达。得知这个珍贵情报的斯特林当场亲了那个脏兮兮的魔族长毛兵一口，然后又觉得恶心，吩咐：“把他推出去砍了！”他赶紧下令：马上扑灭大营的烈火，特别是想办法抢救出军需仓库里的魔族制服和盔甲……

其实那个俘虏还是没有说实话，到来的不是三个团队，而是魔族欧乐军团的全部兵力十个团队！等长长的魔族队伍来到帕伊城下的时候，并没有发现什么异常的。城门打开着，下面懒洋洋立着几个卫兵，城头上还有一些在晒太阳，一切都很正常，除了城市上空一道粗黑的烟柱扶摇直上，空气中弥漫着焦肉的味道──不过这也是正常的，特别是在魔族大军刚刚占领的地区。

军团长欧乐皱眉头：穆伊那个家伙，玩了那么久还不腻啊！真是有够血腥的，把人类的俘虏都杀完了，我们来这里拿什么消遣啊？他闷闷不乐，竟然没有发现那几个看守城门的魔族士兵一个劲的给他又眨眼睛又做鬼脸。因为这里是魔族的大后方、自己人的地盘，也因为开战以来，所向无敌的魔族大军根本没有遇到过什么像样的抵抗，欧乐犯了跟穆伊男爵同样的毛病，连派个先头部队进城查看的行军程序都省去了，三万多大军就这样毫无戒备的进城，队列松松垮垮的，士兵们说说笑笑，连武器都放在马袋里没有拿出来。

眼看着欧乐的部队已经进城了一小半，连欧乐本人都快要进去了，关门打狗的惨剧又要再重演一次，一个十分爱国的魔族俘虏实在受不了了，大呼：“欧乐大人，有埋伏……”

一支不知从哪里射出来的利箭迅速射穿了他的喉咙，他喉头发出“咯咯”的响声倒下。

部队乱成一团，搜寻那个胆大包天的刺客。就在这时候，“嘎吱嘎吱”的可怕声音响起：

沉重的城门闸突然落下，将正在下面的几名魔族骑兵压成肉酱！此时，欧乐本人也在城道里，差一点也成了肉制品，他愤怒的退出来，戟指大骂：“上面的怎么回事！压死人了，快开门！不然老子就一箭射死你！”应声一箭飞来把他射死了。

城头上出现了一排又一排密密麻麻的弓箭手，箭如雨下的倾泄到毫无防备的欧乐部队头上，一时间，人仰马翻，突然关闭的城门把欧乐部队截成了首尾不能相应的两段，部队失去了长官无法决定进退，乱成一团。在城内也在上演着同样的场面，人类士兵埋伏在屋顶上、水道里，突然出现对毫无掩护的行进在街道上的魔族兵用箭射、矛戳、刀劈，魔族军惊慌的四散逃跑，却更是一个个落入了各个陷阱中。

城头上有人用魔族语言大喊：“你们这些该死的人类想冒充我们神族！让你们瞧瞧厉害！”

欧乐部队的副长官是个反应迟钝的家伙，到现在了他还以为这是个误会，高呼：“不要放箭，我们是友军！”结果却是引来了更密集的箭雨和一阵哄堂大笑。等他终于明白过来：“上当了！是人类！”被愚弄的怒火顿时烧昏了他的头脑，他高呼：“为大人报仇！杀光他们！”强行命令自己已经是伤亡惨重了的部下们攀爬城墙，强攻中央军。这样做的唯一结果，是在城墙下又留下了几千具摔死的尸体，并且错过了逃跑撤退的时机。等他终于觉察到似乎不妙的时候，身后风云雷动，黑压压的人类重甲骑兵又从后面的密林中出现，排山倒海卷杀而来……在这次战斗中，欧乐军团能逃得掉的不多，特别是已经进城了的那批先头部队，连一个都没跑掉。

二十四小时之内连续消灭了魔族的三路部队超过四万人的兵力，斯特林还是没有满足，为了收到震撼魔族的最大效果，他把部队一路路派遣出去“示威”，吩咐他们“尽量打多点旗子！”

军需官抗议：“大人，我们没那么多军旗啊！”

斯特林不耐烦说：“谁说一定要军旗的？只要是一根竹竿上面顶着块布的就可以！”

有你这句话就行了。当天傍晚，杜莎行省的几条公路上同时出现了人类的大部队。晚霞中，浩浩荡荡的大军队伍气势如虹，马如龙，人如虎，士兵们披坚持锐，杀气腾腾，在他们头顶，一片旗海迎风招展：“伊本市第一百货公司开业一周年大优惠！”

“吐血价！跳楼清仓大拍卖！”

“靓诗洗发水，乌黑又光亮，没头屑！”

“小痘痘不见了！──洁白化妆品系列！”

一路上，魔族的小部队被这远处飘扬的一片旗海吓得魂飞魄散：按照人类军队的惯例，一个大队一面军旗计算，那这起码有……他们落荒而逃之前把自己的手指加脚趾数了又数，还是数不出来，最后只得找同伴“把你的手指也借过来我一起数！”

他们跑得太早了，竟然没有发现这些气势汹汹很吓人的空壳大军只等太阳一落了山，就赶紧卷起旗子抄小路跑回了帕伊城。

第二天太阳出来，斯特林的部队又跑到原来的地方逛来逛去，头顶飘扬着好多面广告旗，让魔族心惊胆跳：又一路增援开来了！

探子们回去跟魔族统帅部描绘了这么一幕可怕的情形：数目惊人的人类大军猛扑而来，铺天盖地。欧乐部队的残兵为了逃避临阵脱逃的惩罚，也过来帮腔：“是啊是啊，我们实在是英勇的战斗了，可是敌人实在太多了，多得整个灰河平原都挤得站不下了，我们又有什么办法呢？”斯特林军团的十万余人在层层逐级汇报中不断的自动繁殖，逐渐变成了二十万、三十万、四十万……而且数字还在不断的上升中。

而且，根据情报，源源不断的大军正向魔神皇的驻地所在枫林丹叶开近！令神皇陛下的护驾军官们发狂的是：这些大军只要接近到某一个距离，马上就销声匿迹，不知去向了！

这更证明了这些狡猾的人类居心叵测，他们一定已经潜伏在了某个隐蔽的密林里面，只等陛下的皇驾经过，他们就将突然杀出，与盘踞在帕伊城的斯特林部队里应外合，来个前后夹击！

人类的兵书上不是常说吗？擒贼先擒王！首先打击对方的指挥中枢，使得全军动摇溃乱，最后就逐一击破对方的外围部队！

紫川之虎啊，你真是狡猾大大的！幸好我们已经识破了你的诡计，你的阴谋绝对不会得逞的！负责统帅全部护驾兵马的禁卫总帅雷欧公爵战战兢兢向魔神皇恳求：“目前敌将斯特林嚣狂，兵锋极强，陛下一身以系天下，实在不宜亲冒矢镞之险，微臣斗胆恳请陛下先行回避……”

神皇淡淡一笑，言：“朕无须回避任何人。”

文武官员齐声赞叹，异口同声：“吾皇神武，天下无敌！斯特林跳梁小丑，不自量力，竟胆敢来犯，必将自取灭亡！”

一片歌功颂德之声中，侍立在神皇身后的黑衣黑纱的神秘军师黑沙在面具后轻轻的吁叹：“陛下，来的如果是左加明，那又如何呢？”

魔神皇转过头来，声音轻得只能让黑沙听见：“即使明王亲至，我同样将他斩于马下。”

神皇浅浅一笑，瑰丽的双眸一片碧蓝，深邃不可捉摸有如浩瀚的大海，迷离又如冬日清晨的浓雾，美得让人沉醉。

其实魔族完全是多虑了，斯特林再疯狂，也不可能以中央军一支孤军去进攻魔族最精锐的二十万宫廷近卫旅，何况这支精锐部队的后面还有号称大陆无敌的魔神皇在压阵。

他原本的计划是在杜莎行省招摇三到四天，吸引魔族的注意力，然后在魔族的外围部队赶回之前撤退。他赌的是魔神皇不可能干冒风险和自堕身份，主动向他进攻。四天过去了，魔神皇强悍的护驾兵马并没有出现，似乎当初的一宝已经押对了，斯特林松了口气，吩咐部下：“放弃帕伊城，准备撤离。”就在这个时候，云浅雪率领的羽林军出现了。

侦察部队向斯特林汇报：一路魔族兵马在五十里外接近，五万上下的兵力。起初时候，斯特林并没有把这路兵马放在心上，既然不是魔神皇全力来攻，那自己完全可以应付得了。一月十三日上午，大军秩序井然的撤出帕伊城，向西行进。这时敌军兵马突然逼近，距离已经不足十公里了，摆出一副要全力攻击的架势。

中央军停止撤退，在灰水平原上布开阵势防御，静静的等候着敌人的到来。可是太阳一直从东边升到了正中，地平线上敌军已经隐约可见了，却就是不接近，竟然就停在那不动了！

斯特林一声令下，主动发起了攻势，中间的步兵组成庞大的钢铁方阵，整齐的逼近，骑兵在两翼保持着跟步兵同样的速度，缓缓推进。斯特林并不想在这里耗费宝贵的兵力和时间与对方对决，他只是想让对手看到中央军可怕的气势，知难而退。

果然，对方看到中央军阵势森严，马上撤退了。中央军转而继续西撤，可是走不到十公里，那支敌军又出现逼近，中央军大军掉头准备攻击，敌军又开始后撤了。

同样的过程重复了好几次，云浅雪的兵像条打不退的癞皮狗似的死跟着斯特林，呐喊作势虚张声势，斯特林走，他就追上去，斯特林停下，魔族兵也停下，斯特林回头赶，他们就赶紧后退几步──就如同一张膏药似的死死贴在中央军的后背，尾随不舍，死搅蛮缠的一直追到了灰水河边。斯特林心下凛然：自己是碰上了那种最难缠的对手了，对方指挥官已经完全看破了自己急于西归的想法，目的并不在击败自己，而是把自己拖住，等候他们的外围兵马赶回合围。

斯特林心下也明白了对方的目的，敌将等候的就是自己军团后撤横渡灰水河的那个时机。用兵家都知道，一支军队在渡河时候是最脆弱的时刻：此时不但军队分处河岸两端首尾不能相顾，而且士兵的心理这时候也最为脆弱，如果这时候被敌军冲击，那非全军溃乱不可。中央军想安全的渡河后撤，必须要先解除掉后面的这个威胁。

斯特林让大军主力继续前进，自己亲率铁骑埋伏在树林里，如果敌军敢继续追来，就给他来个前后夹击。结果云浅雪发现了铁甲军留下的大批蹄印，竟然就把部队围在密林的外面不走了，并且还打算放火烧树林，让藏身在密林中的斯特林进退不得，十分狼狈，幸好统帅主力军队的中央军副统领秦路发觉不妙，马上带领大批步兵回来增援，云浅雪马上就撤退，斯特林得以解脱。

连续设了几个圈套来埋伏，都给敌将识破了，斯特林真是非常的恼怒：并非自己在谋略、战术上不如对方，只是对方抓住了自己急于抽身、时间不多的弱点，无论他如何千变万化，浑身招数使出，对方只用一个“拖”字，就足以不变应万变了！现在对于中央军十万将士而言，时间就是生命！想到这一点，斯特林心急如焚。

就在今天，对面人嚷马啸，已经有一路兵马赶来与对方会合了，从旗帜上看，好像是属于叛军的。这是个危险的信号，说明更多的增援兵马也随时可能到来……

第四集 铁甲骑兵

第一章 - 羽林将军

羽林将军云浅雪猛然惊醒，从行军毯子上一下坐了起来！那一阵喧嚷是怎么回事？

“劫营！”卫兵冲进来：“大人，敌人来偷袭了！”

“谁！是谁！”云浅雪厉声喝道：“斯特林部队吗？”心下难以置信：不可能！我明明已经安排人马严密监视中央军的部队了！对方即使调动一个中队也瞒不过我的眼睛，怎么可能会让他来袭营呢！

“不知道，大人，是后面打过来的！快起来吧！敌人快过来了！”

云浅雪“噗”的跳起，冲出帐篷，只见后军营寨那里火光冲天，到处是一片惊恐的呼叫和报警的吆喝：“敌人袭营了！后军完蛋了！”

云浅雪着急的嚷嚷道：“给我备马！快！”但在这慌乱之中，各人要找到自己的坐骑也并非易事。营地帐篷之间，一片漆黑，到处是人碰人，慌乱的士兵胡乱的跑着，散布着一个比一个可怕的消息：“人类全部杀过来了！”

“他们来了！我们被包围了！”全营变得人心恐慌，军官们呼号：“集结！集结！向我集结！”却没法整军，没法布阵，甚至没法分辨敌我。成群的赤步士兵，跟骑马的士兵黑夜里瞎碰瞎撞，在这黝黑之夜响彻着一片嚷叫。云浅雪身边只带了十几个卫兵，催马狂奔赶去喧嚷声最大的地方，他要马上制止慌乱的扩大。他们屏息疾走，黑暗中，有人被暗中的篱笆所绊倒滚落马下。

喧嚣声首先响起在大营的后方，这里已经燃起了冲天大火，军需仓库和物资车队都已经笼罩在一团烈火中了。云浅雪一赶到，马上抓住了一个慌张的军官：“怎么回事？值班军官在哪里？叫他来见我！”

“大人，特柯威已经被杀了！”

云浅雪怒喝：“谁干的？斯特林部队吗？”

“大人，不是中央军！袭击来自我们背后！好像是平靖侯的部下干的！”

云浅雪不可思议说：“平靖侯！他竟敢……”今天一路远东种族联合军的兵马前来与羽林军会合，云浅雪当时是很高兴的，安排他们驻扎在自己羽林军大营的后方，没想到……

云浅雪实在不敢相信这个念头：平靖侯又叛变了？那会连累到一力保举他的二殿下，连同自己的立场都会变得岌岌可危了……

此时，马廊已经燃着了，火光通明，趁着这火光，云浅雪隐约看到了好多的人类骑兵在追着砍杀着自己的部下。

从睡梦中惊醒的羽林军勇敢的抵挡着人类猛烈的进攻，但是阻击时间并不长，全副武装对赤手空拳，这简直就像一场屠杀。

云浅雪愤怒的带领了几百个集合到的士兵，呐喊着开始反冲击，但是不一会就被打退了，他两次奋力整理兵马，两次都给打散了。敌军像那不可阻碍的怒涛，猛扑中军，中军行帐已经给一把火烧掉了，根本挡不住！

他开始后撤，而且越撤越快，地面上遗尸狼籍，魔族只得依靠弓箭来掩护撤退，眼看就要演变成一场大溃败。

幸好这个时候，羽林军的负责监视斯特林部队的前军赶回来，这支部队因时刻在警戒中，所有能保持着比较好的秩序投入作战。在他们步兵的弓箭掩护下，他们猛扑向来敌。

黑暗中，双方骑兵鏖杀在一团，马刀的光芒在漆黑中不时一闪而逝，随即响起凄厉的惨叫和骑兵的落马滚地声。双方就像两个大力士似的厮搏，你卡我的喉咙，我踢你的小腹，杀得难分难解。

云浅雪已经恢复了冷静，现在还不到考虑自己和殿下立场的时候，现在要紧的是赶紧把这路袭营兵马击退。他的嘴唇咬得出了血，心头充满了羞辱的愤怒：平靖侯，你这条卑贱的狗！你竟敢阴我，把我搞得如此狼狈！

定过神来他就发现了，敌军虽然因为出其不意而占了上风，但是他们的骑兵并不是很娴熟，白刃格斗的本领也并不高明，有时候羽林军只要后退个几百米，敌人就不敢深入，这说明他们的兵力也很薄弱。尽管局势还很混乱，但是云浅雪已经确信：胜利一定是属于自己的！

他大声吆喝着、叱骂着脱逃的士兵，驱赶他们重新投入作战，在他身边聚拢了许多惊惶的士兵，他指挥他们，各就各位，纷纷杀向自己的攻击点。

羽林军也不愧为魔族精锐的禁卫部队，他们刚刚挨了打，一回过神来，马上又悍不畏死的扑杀上前，战局逐渐向魔族一边一点点的倾斜了！

黑暗中一个传令兵出声问：“哪位是羽林阁下？有紧急军情通报！”

“我就是！快说！”

满身盔甲的传令兵一边跑近，一边扬声说：“有消息说平靖侯已经背叛了……”这个声音引起了魔族士兵一阵不安的骚动。

云浅雪冷“哼”一声，这个消息并不出乎他的预料，他已经猜到了。那个反覆无常的小人，迟早会死在我的手下！他忽然觉得有点疑惑：“羽林阁下”？一般由低级魔族担任的传令兵怎么会用这样文雅的用语……

云浅雪猛然把身边的一个士兵推了过去，借势后跃，几乎是同时，漆黑中雷光电闪，雪白的刀光犹如一道耀眼的闪电突然劈过空间，像根火柴棒被轻易折断似的，那个士兵一下凭空拦腰被斩成了两截！云浅雪人在半空，还没来得及庆幸，身子一晃失去了平衡，重重的摔在了地上，他想站起来，才发现右边肩膀处凉晃晃的，接着，被撕裂的剧烈疼感潮水般淹没了他的脑神经，难以抑制的发出惨叫：“啊！”他还是没有躲过那可怕的一刀，整个右手连胳膊已经被砍去了，伤口处鲜血喷涌如泉，整个人疼得在地上不断的打滚。

“传令兵”全身披甲的可怕身影从黑暗中浮现，他没有料到云浅雪可以躲得过这必杀的一刀，追近来要再补上一刀。一个卫兵奋不顾身的冲上去阻拦，刀光再闪，那个卫兵的脑袋已经落地了。他踢开无头的尸体再次冲近，又一个魔族卫兵已经从后面死死的抱住了他的腰，另外两把长矛同时刺过来。雪亮的刀光在黑暗中凭空划了一个几乎完美的圆弧，无形无影的刀气离刃射出，矛折人亡，接着“传令兵”一侧身，左手一个刚猛的肘锤把抱腰的魔族兵击得脑浆迸裂，干脆俐落的一个后踢脚把他的尸身踢飞。

但就这一下的耽搁，卫兵们已经在受伤的云浅雪面前排成了密集的人墙，对着“传令兵”树起了密密麻麻的一片盾牌和长矛，黑暗中到处响起尖锐的呼号：“刺客！”、“保护大人！”急速的脚步从四面八方赶来。

“传令兵”有点不甘心，他犹豫的向卫兵们所密集保护着的云浅雪望了一眼，最后转身一跃，没入了黑暗中。

卫兵们一起吁口气，心有余惧：这个刺客太可怕了！有人虚张声势的朝黑暗中吆喝几声，装着要追赶，却被军官制止了：“不许离开，保护大人要紧！”一切发生得那么突然，结束得也突然。那个被腰斩的魔族到现在也没有断气，半截身子在泥里翻来覆去的挣扎着，惨绝人寰的叫声让人听得牙根发软，直到他自己的同伴实在受不了了，发慈悲一刀了结了他。

此时有人来报：袭营的兵马已经给打退，请示大人是否追击。云浅雪强忍着剧痛包扎伤口，尽可能镇静的说：“不必了，我们也马上撤退。”这场袭击让他以及部队都是伤亡惨重，他已经无力再跟踪斯特林了。

此时，咬着牙忍受着剧痛，云浅雪努力保持清醒指挥部队撤退，但却没法冷静：那刀光，灿烂到近乎辉煌的一刀，已经灼伤了他的眼睛，不停在他眼前闪烁出现。他脑海中盘绕不去的一个念头：是谁？那个可怕的刺客是谁？对方面目隐藏在盔甲下，但在那回头一望的瞬间，重伤后的恍惚中，云浅雪已经看清了对方那赤红的眼神，充满了无比炽热的疯狂，犹如地狱最深渊浮现的绝望。

他不由自主的打了个寒战：多么可怕的人！断臂处又一阵剧痛袭来，他呻吟一声，不可抗拒的坠入无边的黑暗中……

七八○年的一月十四日的深夜，魔族羽林军青年将军云浅雪在杜莎行省遭受身份不明的军队袭击，损兵折将，并且后来人称“安国将军”的云浅雪本人也在此役中身负重伤，终身残疾……

因为云浅雪是魔神皇的亲信将领，此事引起轩然大波。根据云浅雪本人的证词：该支兵马所打番号是远东种族联合军的571 军团，出面接洽的人员确实是远东的半兽人，旗帜、口令也均验证无误。

怒火中烧的神皇第二子“疯狗”卡兰甚至手持利剑到处寻觅平靖侯。后者眼见不妙，马上改投入魔族太子卡顿亲王麾下求得庇护。双方争执不下，只得在魔神皇面前求得裁决。

平靖侯向神皇发誓说当云浅雪遇袭时候，自己的所有部队都还在灰水河以西并没赶回（卡顿亲王也为其证明其时远东种族联合军的主力确实与他同行）并且拿出所有部队花名册佐证，并无所谓的571 军团。

考虑到远东叛军在此时对于魔族而言还是不可缺少的战力，魔神皇陛下接受了平靖侯的解释，恕其无罪。但是因为此事，魔族军队与远东联合军队之间本来融洽的关系已经出现了不小裂痕。魔族历史上将此次事件称为：杜莎夜袭事件，而那只神秘出现突然又消失的部队成为了魔族历史上一个不解之迷……（一直到若干年后，白川统领的回忆录《南征北战──在大人身边的日子》出版问世，魔族这才恍然大悟：“可恶啊！”）

※ ※ ※

黑暗中，一路兵马在灰河平原上行进，他们的前方就是灯火灿烂的中央军大营。

明羽：“大人，刚才是你叫得最大声：冲啊！冲啊！……”

罗杰：“结果一开打就不见你了！幸好老子我机灵，不然跑都跑不掉……”

白川：“紫川秀，你这次非得给我们个交代！每次都是这样，一到关键时候你就不见了！我们实在是忍无可忍……你在我的衣服上擦什么？你手上黑黑的，那是什么？”

“哎呀，不好意思各位，刚才事情是这样的：我忽然肚子疼，哎哟哎哟受不了了，只得找了个没人的地方来解决……”

“混蛋！你居然拉了两个小时的──那个？”

“啊，我也想快点解决的，但，没办法：这实在是个很荡气回肠的──那个。”紫川秀神情肃穆：“但各位请相信，和你们一样，我同样的做出了自己力所能及的贡献，为我们的胜利，尽了自己的一分努力！”

“你干了什么？”

“哦，刚才我一边那个，一边远远的，默默的，为你们英勇的身姿加油喝彩，祈祷你们平安归来──我一边使劲的拉啊拉啊拉，一边大声祈祷啊祈祷啊，终于，神灵听见了我的声音……”

“混蛋！去死！”

“吃屎去吧！卑鄙胆小的家伙！”

白川皱眉头：“你们不要骂得那么肮脏，好恶心！喂，大人，你还没回答我呢？你一直在我的衣服上擦什么？”

“这个说来又话长了，不过白川你得先保证不生气哦！”

“快说，别罗嗦！”

紫川秀清清嗓子：“事情是这样的：我刚才那个的时候居然忘记带纸了，又没有水洗手，所以不得不……你明白了？哎呀，刚才你不是保证说不生气的嘛？你竟然说话不算数！你！太卑鄙了！我从没见过像你这样无耻的人！……啊，救命！！”

※ ※ ※

一月十五日的深夜，灰水河滨，“秀字营”的骑兵与中央军的大军会合。

两位好友再次聚首，斯特林的面色沉重，见面第一句话就是说：“阿秀，你不应该来的。这下我没办法向宁小姐交代了！”

“呵呵，大哥，不用担心！后面那个跟屁虫我们已经甩掉了！我们马上就可以连夜渡河了！”

“你不该来的，阿秀。”斯特林还是重复着那句话，他拉着紫川秀走上了一个高坡，指点着河的对岸：“你看吧！”

漫山遍野的火把，布满了视野所及的河岸、山峦，无数飘扬的旗帜迎着夜风猎猎飞舞。而且还可以看见，在更远处，几条不见首尾的火把长龙正连夜赶来汇集，数量之多，令天上的繁星也黯然失色。

卡顿亲王的部队第一批赶回，封锁了灰水河的西岸，截断了中央军和秀字营的后撤道路。

※ ※ ※

帕伊城原是属于杜莎行省的一处驻军要塞──当然，此帕伊要塞当然不可以与号称大陆第一的瓦伦要塞相比，在防务的工事的程度上都要简陋很多，但作为一个要塞起码的城墙和护城河也是有的，虽然城墙也不是很高很厚，护城河连个孩子都淹不死。

在远东内战中原来驻扎此地的远东军眼看叛乱狼烟四起，主动放弃了它，连同城里的居民一起跑掉了。由此，这座城就被曾多次更换主人了：远东叛军的各路部队曾经进驻这里，把它当作攻打伊里亚行省的司令部基地，不久明辉统领的黑旗军部队把它夺回，当作讨伐叛军的一个后勤基地，在这里贮存了大量的军用物资；接着数目庞大的魔族军队也大摇大摆的过来了，他们把这里当作一个“驿站”，是魔族王国的各路军团从王国本土开往瓦伦要塞前线途中的一个行军休息点。而现在，要塞最新的主人是斯特林统领率领的中央军──如果要塞它有知觉的话，或许会感到非常的荣幸，因为这个坐落在边陲省份上一直不起眼的小城，在将来是要以伟大的“帕伊保卫战”的名义载入史册，吸引全大陆的目光聚集的。

因为魔族的卡顿亲王的军团在最后一刻及时赶来，封锁了灰水河的西岸，在这种情况下，中央军军团再想渡河继续西撤已经是不可能的了。眼看魔族大军四面云集包抄过来，中央军可以回旋躲避的空间越来越小，为了避免在平原地带无险可守四面受敌的危险，斯特林不得不把军队又撤回了帕伊城，疯狂的进行备战，忙着在敌军到来之前赶紧加固城墙，深挖护城河，等待着那一刻的到来。

这天黄昏，从西边的灰水河方向，开始发现了一些绰约的黑色影子，全城敲起警钟，吹响军号，骑兵备好战马，步兵登上城堡，一切开始各就各位。前沿鸦雀无声，只有风吹卷大旗，呼呼作响。

敌军兵马渐渐接近，甚至可以用肉眼把他们看见了。

这是出现的第一路魔族军马，他们装备着长弓、长矛、刀剑，渡过了灰水河以后，他们蜂拥而至，展开长长的新月阵形，从西面包围帕伊城堡。那如云的魔族兵，刀山剑林，奇Qisuu.сom书有如一座黑沉沉的森林，无数面招展的大旗，遮盖了西边的天空与大地──这还并非魔族和远东叛军联合的主力兵马，不过是由十万名魔族塞内亚士兵组成的先遣队，由魔族卡顿亲王率领。

敌军在距离城池三公里处停下了脚步，开始扎营，可以看得很清楚，魔族兵那呲牙咧嘴的狰狞面孔，十几个魔族骑兵驱马到临近城下指手画脚的叫嚷了一阵，扮鬼脸做手势，挥舞着手上的鬼头矛恫吓着，一个骑兵还下马对着城池方向拉尿，至于他们说什么──紫川秀听得很清楚，只是他不想复述就是了。骑兵们很谨慎的没有进入城头弓箭的射程。

夜幕降临了，但是天并没有漆黑，因为帕伊城周边的所有村舍、庄园……凡是肉眼看得见的，都给一把火烧掉了。烟雾腾腾，火光冲天，入晚映红云霄，受惊的鸟群从森林、池泽飞起，盘绕回旋，悲鸣不已。

所有靠近城池的树林都给砍掉了，这是为了方便将来的进攻，也是为了建筑魔族的营寨。卡顿亲王的部队连夜工作，点起了无数的篝火堆，大营一片光明，叮叮当当的敲打声一直响亮到天明。城下的树林变成了一片毫无遮掩光秃秃的平地，而在五里外的空地上出现了一个巨大的构造，一座木做的小小的城池初见规模──虽然还赶不上帕伊城的规模，但是魔族工程部队的迅速和效率还是让人不得不惊叹。

斯特林禁止部队出击，让魔族先头部队不受打扰的完成了自己的任务。

在这一夜，魔族的后续部队不断的赶到。第二支、第三支、第十支、第一百支军队开始接连不断的出现，黝黑的地平线上出现无数的火把，组成了一条又一条光带，光带越来越长，越来越近，却还是无法看到它的尽头，一直曼延到遥远天边。地面上的无数光点与遥远的星光汇合，最后犹如江河流入大海，这无数运动的光点通通汇集到了帕伊城下，融合成了一片浩瀚的汪洋。

黎明到来了，让人可以将敌军看清楚，触目惊心：已经没有什么阵形了，清晨的薄雾中，无数的团队兵马，拥挤的排列在一起，难以分清谁是谁，云集的队列，沿绵不断的人群马队，黑压压一片用肉眼无法看到边际。这密密麻麻的兵马，仿佛一座又一座的大山，巍峨的沉重的自己长脚移到了帕伊城外，整个城堡、营塞，都在承受着无穷的重压，瑟瑟颤抖着。

人类士兵屏息静气的观看着魔族强盛的军容，心头怦怦狂跳。因为敌军的面目是那么的狰狞可怕，人数是如此的众多，简直是一片无边无际的汪洋大海，而在这海洋上空的遮天云朵，就是那无数飘扬的旗帜，人们目光所及，都是一片人头簇拥。

这是人类与魔族的最大对决，开战以来，一直战无不胜的紫川第一名将，将遭遇如云的魔族最强军团，远东叛军的全部兵马。双方全部是高手，谁对谁都是可怕的强敌，在即将发生的正面会战中，究竟是谁压倒谁呢？

魔族的阵头上，卡顿亲王、鲁帝公爵、云浅雪爵士、布拉伯爵等一路路的军团长们冷眼观看，观看着雾气萦绕中若隐若现的高高矗立的帕伊城堡，心里在计量着：“我最厉害的对手在这里！这是最后一战了！只要收拾掉他，我军面前就是一马平川了！”

可以预料，两军这一殊死决战，将会是非常残酷的、持久的，但结果却不难预料：斯特林军团兵力，不到十万，而另一方，则统率了远东地区几乎全部的叛军集团，从最边远的沙加一直到瓦伦城下的广大地带的全部民军部队，跟着而来的，还有魔族王国来自魔神堡、塞内亚、古拉、亚速达的骄兵悍将，来自各个草原、山谷、林区、村舍、城镇、田庄的如烟似海的士兵。

这简直可以称作一次最大的种族展示会，仿佛所有噩梦中的怪物都化为实体出现于人们面前。

浑身黝黑的低阶塞内亚魔族兵跳出来咬牙切齿的叫骂，一片喧嚣，他们个子不高，但却很凶猛，浑身充满着精力，攻击性十足，一个个盘算着破城以后要搞一次终生难忘的大屠杀，激动得浑身颤抖。他们以残暴、强悍和愚蠢三个特点闻名于世，并且坚信无知就是力量──反正动脑子的事情也轮不到他们来做，那是高阶魔族该操心的事情。

身材高大有着浓浓毛发的高大的半兽人无动于衷的观看着魔族兵的表演，一边忙着啃他们的玉米棒子早饭，一边不忘祈祷。

他们是最迷信的，害怕神、闪电和一切不可理解的东西，比起魔族来，性格也比较温善，只要不是有人故意招惹他们。他们也非常重视战士和种族的荣誉感，打起仗来一鼓作气，往往冲得非常勇猛，但只要战斗超过一个钟头他们就会非常的厌倦，逃跑起来也非常的果断。

蛇族兵长着跟蛇一样的脑袋，上半身跟人很相似有两只手，下半身却是蛇的身躯，尾巴在泥地里扭来扭去的，眯着的红色眼睛显示出狡诈和多疑，说起话来发出“叽叽”的刺耳声，吐出尖尖的舌头，装作很庄重的样子走来走去，却遭到了其他人的一片鄙视。在瓦伦会战中，蛇族军队是第一批逃跑的，而且在后来与斯特林的几次战斗中，他们的所做所为也充份的证明了一个真理：蛇族逃跑的本领实在比他们战斗的才能要好上很多。现在他们正力图向其他种族证明：我们勇敢的蛇族战士一点也不害怕某个叫斯特林的家伙！你看我们不是来了吗？甚至我们还敢在距离他不到十公里的地方大声的咒骂他，甚至还敢于在他名字上吐上口水再踩上一脚！这是多了不起啊！

龙人团队的士兵在不出声的打量着城头，仿佛在掂量自己未来的对手到底有多强大。据说他们的臂力比高大的半兽人还要可怕，他们身体四肢跟人很相像，但是脑袋却跟──如果硬要比如的话，跟鳄鱼倒是很像的──但根据龙人他们的说法：是像龙，某种远古传说中的腾云驾雾的神物。他们自称自己的祖先是龙与人类的繁衍产生的，所以自称龙人。没人知道这种说法究竟有何依据，因为没有人真的见过龙，但是当一个龙人不出声的阴沉的盯着你，巨大的下颚一开一合的露出尖利的牙齿，这个时候无论他说什么你最好还是相信为好。龙人沉默寡言，不喜欢与外种族的人交流，坚韧善战，十分的团结，打起仗来无论进攻还是厮杀都默不作声，可以算是远东种族中最可怕的部族，但幸好数目并不多。

而魔族军中最可怕的主力精锐种族则是被称为“装甲兽”的中阶魔族，他们身材高大，一般是超过两米的身高，浑身长满坚硬的鳞片和硬壳，这些鳞片的防御力甚至可以跟人类的盔甲相媲美，力大无穷，但是脑子并不比低阶魔族好，他们优越的是战斗力，但他们的缺点是速度不快，行动缓慢。历次战争中，人类已经意识到这种对手的可怕：他们最善于正面冲击，无论多么坚固的方阵他们都能轻易突破，是最适宜打先锋的部队，只有人类的重甲骑兵才能与之正面对抗。

但在魔族的阶级中，居于最上层统治地位的却是高阶的魔族，也称为皇族。

从外表上看，魔族的皇族跟人类没什么区别，但是他们所拥有的可怕力量却不是普通人类所能企及的。他们是力量与智慧的完美结合，几乎每个男性皇族子弟天生不用锻练的都是武学的高手，而且领悟能力极强──所以在魔族的皇族中特别容易出现那种超级的高手──反应非常的敏捷，拥有极高的智慧，而且残酷无情，寿命多达一百五十年。这是一个可怕的几乎是完美无缺的种族，但是这个种族的繁衍不易，所以人数总是非常的稀少，即使是魔族王国人丁最旺盛的时候，皇族中的男性也没超过一百人，而且他们相互之间喜欢争斗，很难有团结一致的时候──这实在是魔族的不幸而人类的大幸。

除了他们以外，在军队还有矮人族的团队：看到这些不到人类腰部高的长着大胡子的小个子摇摇晃晃的走近，实在是件很滑稽的事情，但是他们手上的斧头和重剑可千万不要以为是好笑的事情：即使拿精钢的盾牌去挡，一般人类的手腕也会骨折的。还有数不胜数的精灵怪，他们性格和善，各个种族的军中都有精灵怪的仆役，他们善于护理兵器和侍候主人……

这是全大陆上几乎全部种族合力对付人类的战争，在他们的包围中，帕伊城就如同大海中的一叶孤舟，摇晃着仿佛随时可能倾覆。此时，不但魔族如此认为，就连帝都也不幸的预感：为魔族和叛军骄兵悍将所包围的帕伊城，将成为紫川家族十万英雄豪杰和名将统帅的最后葬身坟穴！

城头上，无论是军官还是士兵，眼看着这规模空前的大军，那如海的汪洋起伏的人头，那如密集森林般竖起的刀山剑林，那如云头般飘扬的旗帜，通通面色发白，眼中流露出惊骇之色。这是一场可怕的风暴，无论是对于整个伟大的紫川家族，还是对于他们个人，这都是一场生与死、存与亡的考验。

此时，中央军的指挥官斯特林正在城头上巡视防务，很细心的看出西边城墙的城垛太单薄需要加固，并且亲自在场指挥士兵们工作，跟士兵开着很粗俗的玩笑，跟一个士兵说：“笨手笨脚的，不如回家玩老婆去！”众人一起放声大笑。他的镇定感染了士兵和军官们，人们都相信，这位一直战无不胜的指挥官，一定会把大家都好好的带回家去的。他所到之处，人们都鼓起了勇气，燃起了希望，却没人看到他开朗笑容后面眼神里的焦虑。

走到秀字营防卫的地段，斯特林的笑容收敛了，他看见紫川秀趴在城垛那不知在写什么。他走过去，问：“你在干什么？”

紫川秀头也不抬：“写遗嘱呢！”

斯特林啼笑皆非：“你……真是的。”语调转为严肃：“有件事情我一直瞒着大家，我们不可能会有援军来的。家族已经元气大伤，现在能勉强守住瓦伦要塞已经不错的了，绝对不可能有余力派出上百万的大军前来解救我们的。”

紫川秀继续写：“哦，我知道了，那明天有没有早餐供应呢？”

斯特林正容：“不要开玩笑。答应我，一有机会，你千万不要顾忌我们，自行脱身。你为我而来，如果你有个什么闪失，叫我如何向宁小姐交代？”

“有能力杀得出去的不止我一个吧？”

斯特林摇头说：“我不能如此。士兵们是因为信任我才到这个死地的，就算我不能把他们活着带回帝都去，但我至少还能做到与他们共死。”

“而你认为我就能弃你不顾了？”紫川秀抬起头来，顺手把写好的遗书塞入口袋：“嗯，我主意已经打定了，要把那双袜子捐献给国库，这样说不定他们会追认我为统领的。”

斯特林苦笑：“你就不能正经一点吗？我们在谈很严肃的事啊。”

“我是很认真的，大哥！”紫川秀很严肃的说：“兄弟，就是要同生死共患难。我就不信区区几个魔族能把我们兄弟怎么样！何况，敌人蹂躏我国土，屠杀我民众，我对其恨之入骨，主动求战还来不及呢，他们既然送上门来了，我岂有临阵脱离的道理！大哥，就让我们团结一心，堂堂正正挺起胸膛投入血战，让这些魔族崽子知道我们紫川三杰的厉害！”

斯特林面无表情：“说得很好！但你的后面是怎么回事呢？”

后面，秀字营的士兵们载歌载舞，手上举着彩旗和标语，上面用魔族语言写着：“我们投降了！请神族军队优待俘虏！”

“神族人族亲善！”

“神皇万岁！神族军队万岁！”

三位旗本在一起大合唱：“神族神族我爱你，就像那老鼠爱大米！”

“哎呀，罗杰你这个笨蛋！我不是跟你说了吗，要等城破了才把这些东西拿出来！这么早就亮出来……”

“大人，我们是在排练啊！动作不熟练点，万一到时候来不及了可怎么办啊！”

“这个，说得也是……不过你们唱得真是太难听了！‘我们爱神族’唱得跟‘我们干神族’似的，不如改成诗歌朗诵吧？名字就叫作‘日出东方，神族不败’如何？”

“啊，斯特林，你不要走啊，我话还没说完呢？我刚才说到哪里了？哦，这个这个我们要奋战到底，坚贞不屈……”

魔族大营的中军指挥阵里，一个衣饰华丽，面目阴森的高瘦魔族皇族坐着在沉思着什么。帐篷外响起脚步声，又犹豫的停下，有个怯生生的声音问：“殿下安好，微臣平靖前来……”

“进来！”皇族不耐烦的打断了问候。

平靖侯战战兢兢的进来了，刚一进门就马上扑倒在地匍匐着向皇族行礼，抓住对方的鞋子不停的亲吻，嘴里不住的说：“臣恭祝殿下安好……”

皇族厌恶的把脚抽开了，却没有叫他站起来，厉声说：“平靖侯！”

“是是，是，微臣在！听候殿下吩咐……”

“你伤了云浅雪的胳膊，害得他损兵折将，现在我弟弟正拿着把刀子到处找你呢！”

匍匐地下的平靖侯发出绝望的哀号：“殿下明见，那不是臣干的啊，臣是被冤枉的啊……殿下救命！”

“你不是说过全远东的半兽人、蛇族、矮人、精灵怪都是听你指挥的吗？云浅雪已经说了，那支部队先前出面交涉的正是半兽人，而且他们也说是受你派遣而来的，还有你部队的口令和旗帜──你倒跟我说说，这到底是怎么回事呢，嗯？”

“殿下，这是无耻的紫川军嫁祸给我的啊！这是紫川军伪装我部队干的啊……”

“我已经查过了，紫川家族现在在远东的唯一部队只剩斯特林部队了，而斯特林部队是没有半兽人士兵服役的，他们纯一色都是人类──我告诉你，平靖侯，陛下非常的震怒，因为云浅雪是他很宠爱的将领，而你又把他害成了残废。”卡顿亲王心里有一句话没说出来：“你如果真的把云浅雪那个碍眼的家伙做掉了那倒好了！”

“求殿下为我向吾皇解释，臣对神族绝对的忠心耿耿，那完全是敌人的挑拨……”

“我已经解释过了，不然你以为你的人头，还会好好的安在这里吗？”

“谢谢殿下，谢谢殿下！臣愿意为殿下做牛做马，效犬马之劳……”

“你先别高兴得太早，事情没完！我是解释过了，但我弟弟也有他的说法，我父皇现在还很犹豫。平靖，你得显示出你的忠心来！”

“是的，是的，求殿下指点一条明路！”

卡顿亲王猛的揭开门帘，指着远处高高矗立烟幕笼罩下的帕伊城堡：“把斯特林的人头给我拿来！给你一天，够了吧？”

平靖侯咽了一下口水，枯涩的说：“微臣一定办到！”

帝国历七八○年的一月二十三日，在帕伊城，魔族与远东叛军联军完成了围城的集结工作，上百万兵马从四面八方把帕伊城包围得水泄不通，密密麻麻的各路军团一路接一路的扎下了营，对付孤城的大攻击即将展开。

此次围城的前线最高总指挥是魔族的皇太子卡顿亲王，他负责指挥的兵马不但包括了魔族本土军队，还包括了平靖侯部下的大批远东叛军。起初，出于保存自家实力的考虑，卡顿亲王原来打算此次攻城行动完全由远东叛军独立完成，魔族的本土正规军队不参与。

但是在日前，神皇语谈间对于帕伊城的攻击竟然花费如此多的时间而表露出不耐之意，卡顿亲王不得不考虑：如果远东叛军不能在一两天之内将城池夺下，那自己在神皇面前就显得非常的无能，而且倾百万之师竟然不能干脆俐落的拿下小小一座城池，未免也有堕神族军队的威风了。所以，他还是命令各路魔族正规军团也做好了出战的准备，尽管他自己也认为，这完全是不必要的，光是那几十万叛军的一个浪头就足以把小小的帕伊城池冲垮了。

一月二十四日，从黎明开始，在魔族与叛军的阵头，喇叭齐鸣，军号铿锵，锣鼓咚咚，轰如雷震，无数兵马一起发出山洪海啸般的呐喊，跟着就向城池下猛扑而来。攻击开始了，守卫的紫川王军士兵一下感觉到，整个城壁连同大地都在颤抖，连那些身经百战的老兵都不曾见过这样凶猛的攻击。

清晨的浓雾散开了一点，王军士兵可以清楚的看到敌人的第一波攻击了，惊得目瞪口呆：奔涌于敌方阵头第一线的，不是耐战的叛军步兵，也不是骁勇的魔族骑兵，竟然是无数的人类俘虏。这些俘虏大部份是先前来不及躲避魔族兵马被抓的人类的平民，大多是老人、孩子，还有妇女，还有很多的是青壮年，是在先前作战中被俘的人类官兵。他们肩上背着沙袋，是奉命填充护城河的，叛军和魔族的兵马跟在他们后面赶押，用皮鞭抽，用枪刺戳、用马刀砍，逼着他们前进。他们一边跑一边哭着哀号着：“不要放箭，我们是自己人。”

一片哭声和哀号声高入云霄，让人闻之落泪。敌人期望用这种办法强渡护城河，更瓦解帕伊城守卫者的斗志。

督战的军法官们狂吼：“放箭！放箭！不能让他们靠近！”但是士兵们却犹豫了，手中的箭矢垂下，怎么忍心能把箭石射向自己的同胞呢？不忍心看这残酷的一幕，有几个士兵哭着想离开城头，被误认为是想逃跑遭到督战队无情的射杀。很多条嗓子向着城下大叫：“不要过来了！快跑吧！不要过来！”有些俘虏稍稍停住了脚步，但是马上遭到魔族骑兵毫不犹豫的砍杀，几百人瞬间尸横遍地，剩下的俘虏们大骇，又开始前进。

斯特林清厉的声音传遍整个城头：“我命令，立即放箭！”所有人都看见了，他脸上静静的流淌着两行泪水。

有人射出了第一箭，第二箭，士兵们犹豫着，箭如雨下，看着自己的同胞在自己的手中惨叫着扑倒，连铁石心肠的督战军法官都黯然泪下。但是敌人并不罢休，驱赶来一批又一批的俘虏，逼着他们前进，护城河变得鲜红，渐渐被沙石和血肉所填平。

踩着血肉搭建的桥梁，魔族与叛军的联军跟着呐喊着冲上，密集得个挨着个杀来，冲在最前面的是强悍的半兽人步兵，这五万人是叛军中的精锐之师，是专门挑选出来打头阵的，平靖侯知道，在这里，他将遭受最顽强的抵抗。半兽人喘着粗气，身上披着简陋的狼皮，巨大的狼牙棒在他们手中挥舞得来呼呼作响。

二线配置的是十万生命力强韧的蛇族军团，蛇族军队不善于打野战，但是却特别适合攻城作战，因为他们具有天赋的攀爬本领，他们装备着刺枪和长矛，将开始近身搏击战。接着，又是二十万叛军的联合部队，这是一支包括了半兽人、蛇族、矮人族、龙人，甚至里面还有人类叛军的混合队伍，他们都被许诺：如果今天可以破城，人人都可以拿到老大一笔奖赏，第一个进城的士兵，无论士兵还是军官，都可以奖赏十万金币，而且任命为远东任意一个行省的总督，而拿下斯特林人头的，魔神皇陛下将封其为侯！听到这么诱惑的条件，叛军的眼睛都发红了，临战前都喝足了烈酒壮胆，嚷嚷着：“爹妈生我只一次！”卯足了劲头向前冲。

接着来的是鲁帝公爵指挥的强大的鲁帝军团，相比叛军部队杂乱无章的队型，魔族正规军就显得秩序井然，队列整齐。队列成散兵线前进，一排又一排的弓箭手、刀斧手、刺枪队、盾牌手组合得井然不乱，整齐中显出肃杀。由于攻城战中骑兵无法派上用场，他们就通通下马高举着马刀前进。该部队声名显赫，战斗力极强，是开战以来的功勋部队，单在月亮湾一地，他们就一举消灭了十一万紫川军，使得紫川统领方劲战死，而自身损折不到两千人。

跟在他们后面的是魔族的布西军团，这支军团开战以后因为运气不好的缘故，竟然一直没立下什么像样的战功，军团长布西伯爵下定决心，要在今天第一个破城拿下斯特林人头，一举成名。对于今天的次序安排，他也很不满：“为什么不把我们的队伍排去打头阵？”

他们的队列显得有些急躁，前队几次冲撞了前面鲁帝军团的后队。在他的后面，还跟着无数的魔族生力团队，他们由古刺、塞木儿、尤加、铁伦等魔族将领所统帅，由于太过拥挤，再也难以分清谁是谁了，密集的人流如海水流淌般滚涌向前，缓慢但却不可阻挡。

在远方，卡顿亲王本阵的皇家军团按兵不动，方阵坚如磐石。皇家军团其中包括有五万战斗力极强的宫廷近卫旅，也就是俗称的装甲兽，他们天生的鳞片坚硬如盔甲，刀枪难入，是魔神皇的亲卫部队，神皇此次特意派遣一部份前来给卡顿亲王助阵，期望他能一举破敌。

几百部高高的登城云梯逼近城下，一路摆开的攻城车夹在人流中辘辘的慢慢的驶近。这些装备本来是魔族为了攻下瓦伦要塞而准备的，卡顿亲王认为，这下提前使用牛刀小试，准能一下子把这个小城帕伊荡平！

如此之多的兵马，拥挤满了帕伊城下的大片平原，他们比肩接踵，前排后排紧挨着，挤得难以呼吸。远东叛军领袖，也是此次攻击的指挥官平靖侯不在乎什么兵法阵形、什么谋略，他只期望凭借这数量上的优势，用漫山遍野的兵力将斯特林一下子淹没。尽管城头下已经挤得水泄不通了，他还在一个劲的调兵遣将，将生力团队一个接一个的派上去，命令后面部队推逐前面部队，这样一个劲头的拥上前，谁不想前进都不行。

城下的兵马如此密集，以致城头上的人类弓箭手甚至都不用瞄准了，只管漫天射、射、射，一排又一排的弓箭手轮番不断的密集射击，几千把强弓不停的“吱”拉成满月，“嗖”的一下射出，箭像那连续的暴雨一样倾泄到叛军和魔族兵马头上。在那条被填平的护城河上面，无数的远东子弟中箭倒地，同样的无数塞内亚士兵丧命在弓箭之下，尸体垒成了一座环着帕伊城的小山坡，可是他们照旧在前进，扑过护城河，直抢城墙下，但是在那里，更可怕的灾难在等着他们。照旧不断的箭雨倾泄，城头上不断的落下滚石把他们砸成肉泥，倾倒滚烫的热油淋在他们头上，城墙上油滑陡峭，难以攀爬，有时候才爬上去，一阵刀劈矛刺，人就从高处被打落地面。因为人太过于拥挤了，像本来是用来攻城的云梯和登城车等器械陷在人流中动弹不得似的，根本靠不到城下。在城池下面狂热的攻城者们等得不耐烦，竟然一个个徒手攀爬城墙，遭到守军弓箭滚石的猛烈攻击，伤亡无数。

远东叛军的精锐部队如明斯克团队、云团队、加沙团队等部队，还没有等冲到城墙下就已经被打得落花流水，伤亡过半了。一部份团队给打垮了，想撤回，但不行，后续的部队已经冲了上来，他们就在道上被踩死。一路又一路兵马就这样践踏着自己兄弟的鲜血，大步向前，城墙下面，遗骸多得快垒成了第二道城墙了，可是敌军攻势仍在继续，在平靖侯的督战下，后续的瓦格拉团队，杜莎团队、还有龙人团队冒死突进，像是平靖侯非要把自家兵马全部杀尽才高兴。

踩着垒着的尸山血海，第一批蛇族兵马终于登上了城头，守城的中央军文河师团寸步不让，顽抗死战。双方展开白刃战，激烈的厮杀开始，从这里到那里，无数的锐兵利器在对砍对杀，鏖战双方咬牙切齿，流血殷然，到处是刀光剑影，城头上人体很快也垒了起来，双方就踩在伤者、死者的人体上继续厮杀，惨叫声接连不断。鲁帝军团的一支分队也登上来支援了，敌军一下子取得了数量上的优势，士气大旺，有个魔族兵甚至抢夺了文河师团的旗帜，他兴奋的高举着向城头下的同胞展示着，魔族人群爆发出惊天动地的欢呼：“瓦格拉！（杀）”一时间，所有人都以为：破城就在眼前，兴奋万分！

可是就在这时候，中央军的副军团长官秦路迅速带领了三个预备大队赶来支援文河师团，秦路一马当先手起刀落砍倒了那个魔族兵，夺回了军旗。人类开始反攻，势不可遏，由盾牌、马刀、长矛组成的方阵，一下子将叛军和魔族压往外线，弓箭手在后面的空隙里不停的放箭给予敌人重大杀伤。几分钟不到，登上城头的兵马损失惨重，丢下了上千具尸首，被赶下了城头。

这个时候，磨蹭着、慢吞吞的攻城云梯和登城车子终于靠近了城墙。站在跟城墙平高的登城车上，魔族的弓箭手开始放箭还击城头的守军，牵制了守军的动作，与此同时，几百架云梯“咯咯咯”的靠在了城头上，面目狰狞的魔族兵、半兽人嘴里咬着匕首，争先恐后的向上攀爬着，不管上面箭如雨下，不管滚烫的热油淋、沉重的石头砸，一个个勇悍得像有九条命似的。一时间城墙上密密麻麻的布满了攀爬的士兵，就像蚂蚁爬满了一块方糖。

城头上的人类守军以牙还牙，把勾在城头的梯子用力撬开往外一推，那在梯子上的一串敌军士兵通通被高高的摔了下去，跌成了肉饼。但是敌军凭着这种不要命的攻击，加上他们弓箭手的掩护，在付出了重大的伤亡以后，竟然第二次登上了西面的城头，与守军展开了激烈的白刃战。

这次他们碰到的是“秀字营”的罗杰师团防守的地段，罗杰旗本大吼一声：“弟兄们上啊！”带领众人冲上前去拦截了登城的魔族兵。双方混战成一团，魔族兵凶猛的左冲右突，但罗杰部队的士兵这次也十分的英勇──罗杰部队的士兵平时并不是很勇敢的，比起打仗来，他们更喜欢的是赚钱做生意，就算不得不打仗他们也更乐意干些偷袭啊、陷阱啊什么偷偷摸摸的勾当，不喜欢跟对方明刀明枪的来干，但是这次大家都清楚：如果真的让魔族破城了，那谁都不想活了！生死关头，他们也少有的勇敢了一次，他们白刀利刃的与魔族兵展开对攻，凭借着人数上的优势，两千多人一涌而上（罗杰被推在最前面当盾牌）群起而攻，以众欺寡，与登城的几百魔族步兵展开了激烈的厮杀。

不单只在秀字营的防区内，整个帕伊防线此时都经受着暴风骤雨般严峻的考验，攻击的浪潮一波又一波，叛军和魔族联军曾多次突破了防线，突进城头，但是他们碰到的是人类拼死的抵抗。为了同胞的惨死，战士们胸中怀着怒火熊熊，显示出无比的坚韧和顽强，殊死反击，勇不可挡，又多次将敌人赶了下去，在人类挺起的胸膛的面前，魔族一次又一次气势汹汹的攻击浪潮被击得粉碎，就像那海潮冲击礁石，只留下遗尸累累。

在东面城头，是今天激战的焦点，敌人往这里投下了总共七十个团队的庞大兵力，企图在此一举突破防线。但是斯特林对此也早有预料，在这里配置了中央军四个最精锐的师团，其中包括了整个紫川家族的骄傲，皇牌师团“不死营”。“不死营”本是属于禁卫军的核心部队，帝都叛乱后，为控制中央军，特意将这支精锐部队改编到中央军去。这支部队的每一个士兵都是千里挑一的精锐好手，在这里他们与魔族的军团展开最惨烈的血肉厮杀。

城头上风云变幻，一会儿被魔族军夺得，一会被人类抢回，双方在此激战无数次，城头多次易手，尸体渐渐的垒积了起来，一层、两层、三层……耳朵在嗡嗡直响，到处是一片惨叫、咒骂，魔族兵喊着：“瓦格拉！”人类回应：“叫你死！”接着就是武器猛烈的抨击声，火花飞溅，伤者在呻吟。

士兵们已经杀红了眼，嫌累赘连披甲都脱了，擎着蹭亮的马刀赤膊上场，一刀下去不是你死就是我死，脚下滑腻腻的，那是踩着的人体，不知是自己人还是对方的，浓浓的血腥味道呛鼻。

长枪给打折了，刀刃给杀得钝了，匕首给折断了，不死营的士兵赤手空拳的就敢扑上去抢夺敌人的兵器！明明已经被刀子砍去了半个脑袋、胳膊断了、腿折了、给枪在胸膛刺了对穿、浑身给射得跟刺猬似的，不死营的士兵还能扑上去咬敌人的喉咙，手指抠敌人的眼睛，脚踢对方的下阴，气势只能用疯狂来形容！

无论叛军还是魔族，尽管占了人数上的优势又是生力军，但是面对这种疯狂的反击，看到这群浑身浴血狞笑着的人类，他们通通寒了心破了胆：那不是人！是凶刹恶魔！一天之内，敌人曾十几次抢上城头，但是碰上了“不死营”的铜墙铁壁，每次都被碰得头破血流，落荒而逃。

日头从东边升到了正中，又从正中下落到了西边，攻城战持续了整整一个白天，双方大军的搏杀，就如同两个巨人，在拼尽最后一分力气做生死搏斗，气喘吁吁，伤痕累累。

远处魔族金黄的大旗下，看着激战着的城头，卡顿亲王面色发白，传令兵一个又一个急速奔驰来往于他身边报告：“半兽人第五团队上去了！”

“铁伦军团上去了！”

“平靖侯要求增援！他说蛇族第三团队顶不住了！”

“报告！古刺大人战死了！”

“尤加军团上去了！”

“塞内儿团队伤亡太大，已经无力再战！”

亲王的手在轻微的颤抖：激战已经超过十个小时了！帕伊城像个无底的黑洞，吞噬了一个又一个的团队，无数精兵强将就此消失，帕伊城却依旧巍然耸立。他不能理解，这究竟是怎么一会事：神族战无不胜的百万大军苦战一天了，付出了巨大的代价和牺牲，居然连在城头上夺得一个据点都没办法做到！激战了一天了，对方士兵难道不累吗？怎么能一直保持着这么高昂的斗志和旺盛的精力？难道，守卫着这座城市的真的是一群超人或者神怪吗？为了攻下这个小小的帕伊城，我们还要死多少人呢？

他轻声的咒骂着：“斯特林，你这个魔鬼！”扬声发令：“命令，远东第五十一龙人团队，第六十三半兽人团队，塞内加第三十六、三十七团队立即前进！阿部罗迪军团，做好出击准备！”

第四集 铁甲骑兵

第二章 - 无敌帕伊

黄昏，经过十多个小时的激战，魔族的攻势仍然在继续，他们在城下丢下了厚厚叠叠一层又一层的尸首，尽管指挥官仍旧在不停的调兵遣将派遣生力部队上来，魔族和叛军士兵的身心已经开始疲惫了，眼前这个耸立的帕伊城就像个绞肉机似的，一个又一个生龙活虎的团队活生生的送上去变成了尸首，空中弥漫着强烈的血腥味道，脚下一片烂烂软软的血肉模糊，血流汇积成了汪汪小河，无论是魔族兵还是叛军士兵都已经开始心惊胆跳，只是军令在耳边响鸣，不得不前进。于是大家开始磨磨蹭蹭起来，慢吞吞的一点点向前挪，只盼太阳早点下山好结束攻势，或者别的部队快点进城，不要轮到自己去攀爬那座“绞肉机”，早上那股争先恐后、一马当先的势头再也没有了。

敌军攻势已经开始衰弱，首先敏锐的觉察到这一点的是斯特林，他对紫川秀说：“是时候了，拜托了！”

紫川秀神情凝重，简短的回答：“请放心吧！”

苍天碧蓝，落霞如血，眺望远近山陵壮丽，万里江河水清，一瞬间，许许多多的往事同时涌入斯特林的脑海，繁杂纷扰，难以形容，奇妙的是很多已经记不得的童年回忆忽然很清晰的浮现在脑海中。第一次见到紫川秀是在后街的花园被他偷了钱包、第一次见到帝林是跟他打了一架、三个人被街上的流氓团伙打得满街逃窜的回忆……最后定格在他头脑中的却是卡丹公主带泪的如花容颜，他轻声吟道：“对不起啊，卡丹……”

整整一个白天过去了，血战到了黄昏，无论是魔族还是叛军都已经疲惫不堪，对今天之内能结束战役都已经不抱希望了，大家做好了收兵回营的准备，有些部队不等命令已经开始自行撤退了。正在这时，联军攻势较弱的南城门突然自动的打开了！

魔族布西伯爵的部队正在此地做最后的强攻，眼看城门忽然开了，魔族兵们简直不敢相信自己的好运，一个步兵分队大呼小叫的要冲进去做第一批进城的“光荣部队”，结果他们通通被滚滚涌出的钢铁洪流压成了肉泥。一千名轻骑兵冲出来配合城头上的弓箭手将城头下的蛇族团队驱散，跟在他们的后面，出现了大群黑沉沉的铁甲骑兵。

在紫川云时期，紫川家族的铁甲骑兵就以其可怕的冲击力和破坏力震惊世界，令人心寒。铁甲骑士的每次冲击，常常可以把十倍于自己的对手打得一败涂地。一百多年前，当年的远东统领卡谬只用了三千铁甲兵，就在沙加将两万多魔族兵马辗成了灰尘；而在西部战线上，一个师团的铁甲骑兵的突击，也曾把流风家的几万大军打得四分五裂。

但是随着时光的推移，敌人逐渐也明白了对付铁甲骑兵的方法：设下地刺、绊马绳等防守工具就可以轻易把刀枪不入的铁甲骑兵打得人仰马翻。尤其是在远东赤水滩的一战中，拥有五万铁甲骑兵的三十万远东军仍然被装备简陋的叛军打得落花流水，魔族逐渐就对紫川家的铁甲兵有了轻视之心，但是所有人都忽略了这么一个细节：叛军头目雷洪用来击败远东铁甲军的，同样是铁甲骑兵部队！

一万五千骑兵全部人马披着黑甲，头上饰有飘带，平端着如云的枪刺，在城下迅速的完成了出击布阵准备，排成了一个五十路的方阵。天空已慢慢的暗淡下来，天边血红的晚霞，映照着帕伊城下中央军的骑兵们身上，反射出一片妖艳的亮光。

斯特林排在方阵的前排，他平静地望着前方如潮水般涌来的魔族和叛军联军，高高举起自己的右手，身后的队列一片肃穆。猛然间，高举的手用力的向下一压，骑兵们发出震耳欲聋的吼声：“雅里梅！”

沉重钢铁方阵开始移动，开始是缓慢的移动，一点一点的，渐渐的加速，越来越快，最后就像那雪崩似的不可遏止，势不可挡！全军一万五千铁甲兵伏鞍跃马，猛的冲向迎面而来的魔族和叛军联军，马蹄声如雷般轰隆鸣响。尽管对方敌军是如此的人多势众，队列黑压压的如同雪崩似的漫溢整个灰水河平原，连看都看都不到尽头，但铁甲骑兵们凛然不惧！

位于铁甲军冲击方向的是布西伯爵的三个团队，由于距离最近，他们是最能感受到迎面而来的可怕气势的：中央军的铁甲骑兵军本身就是一支身经百战的精锐部队，现在他们都抱着有了必死的觉悟来冲锋！这么一支强悍又悍不畏死的军队，那简直可以称得上是无敌！

斯特林位于那冲击阵列的最前端，他一马当先，首先跃进了叛军团队的刀山剑林之间，一手持重钢矛，一手擎剑，沉重的重剑和钢矛在他手中就犹如死神手中的镰刀，凡是接近他这个勇猛旋风的三米半径内，再无一个活着的敌军！在他面前，强悍的魔族兵马忽然变成了一群小鸡，惊惶着呼喊着逃命，他个头虽然不高，但在此时的魔族兵马看来，他简直就不是人，是一尊发怒的死神！

铁甲军的洪流，追随着他的背影，向纵深突击，扩大战果。敌人碰刀刀下死，碰矛矛下亡，成片成片的叛军兵马殒命倒地的，密集得就像狂风吹麦浪！密集的队列犹如一把锋利的尖刀，深深的切进了庞大而笨重的敌人身躯内，每一动弹就让敌人不断的流血！面对这无坚不摧的攻势，敌人的坚甲利兵通通给打得稀巴烂，一个又一个看似固若金汤的团队方阵被打得溃不成军，打散的士兵们惊惶的四散躲避逃命。

无论是在后面观战的卡顿亲王，还是在前沿指挥的平靖侯，都发现事情很是不妙，企图马上阻止这把尖刀的运动。一个个生力部队被派遣进来拦截，但却因为太多了拥挤不堪，部队陷在混乱的人流里动弹不得，好不容易挤了上去，刚一接近就给呼啸而来的铁甲军打得落花流水。措手不及下，魔族和叛军的联军庞大的队列乱成了一团。

铁甲军顺利切入了敌军的中路，引起了魔族和叛军联军的极大恐慌，不擅野战的蛇族军队头一批丢下了武器，发出野兽般的嚎叫，失魂落魄的转身想逃。但是后面已经给后续的魔族部队堵死了，魔族军队“刷”的对这群逃兵亮起了刀枪，用一阵箭雨迎接他们。蛇族无路可跑，只得向两翼溃散，又冲击了鲁帝军队的阵形，那如山的刀枪剑阵顿时乱成一团，趁着混乱，铁甲军的铁流瞬间跟着杀入！

鲁帝军团顽强的阻击这支狂飙风暴，企图为宫廷近卫旅的出动争得时间，塞内亚骑兵挥舞着无数的长矛刀剑，叮叮当当的敲打在铁甲兵的锁子甲上，敲在钢盔上，砍在胸甲上，他们拼死奋战，可是在钢铁人马的雷霆万钧的重压下，他们顶不住，立不住脚步，节节后退。

一个接一个的被重矛戳个对穿，被马刀劈落尘埃，被马蹄踩成肉泥，人马落地的越来越多，先是几个，后是几百，然后是几千，再是几万……战场上布满了塞内亚士兵的尸骸，铁甲骑兵的凌厉攻势如同那大雪崩似的狂涛汹涌，鲁帝军团的阵脚在一点点的松动，一点点的松动，最后“哗啦”一下，这个威名显赫的军团第一次被打得土崩瓦解，发了疯似的仓皇逃窜，铁甲兵跟在后面紧追不舍，又冲入了尤加军团的兵马。

皇族的尤加将军素来以勇力著称，一直被认为仅次于号称神族第一猛将的葛沙将军，自从葛沙死于第三次恒川会战后，他就常常以“神族第一猛将”的身份自居了。这次眼见自己的部下在铁甲军的猛烈攻势下，一个个不是被杀得滚落马下，就是掉头逃跑，尤加简直气得发疯，身边的人眼看越来越少，他悍然不顾，一步也不肯后退。正因为愤怒，他加倍的勇悍，七十斤重的钢矛在他手中就如同牙签般轻便，即使是铁甲骑兵的盔甲也不能抵挡他那猛烈无比的一击，几个围攻他的骑兵不一会通通给他钢矛敲在头上脑浆迸裂而死。他更加的嚣张，主动出击，挥舞着钢矛左冲右突，所到之处不停的有人类骑兵惨叫落马！

尤加狂笑，用很蹩脚的人族语言高呼：“谁敢与我交手？”

斯特林不出声的拍马迎上去，尤加再次狂笑：“你这个小不点，也敢来送死？”确实，相比于尤加超过两米的巨大身躯，不过中等身材的斯特林确实显得有些可怜。

两人马头相向，对驰而近，尤加双手持钢矛，借着马的冲力，从上而下猛击对方的脑袋，他要一击杀了这个小不点的人类军官！

钢矛带着凄厉的风声在空中划了一个惊心动魄的弧线击下，尤加的嘴角边露出狰狞的笑容：“伟大的神族岂能被渺小的人类所击败？”他期待着对方脑浆崩裂的那一声闷响……

但是那一声并没有出现，斯特林使了一个灵巧的错身动作，就像是一阵飘过的风，忽然在马背上消失得无影无踪。尤加十拿九稳的一击落空了，两骑对驰而过，尤加还没来得及惊讶，忽然看到了一幕很奇怪的景象：自己离地面越来越高，还可以看到自己无头的身躯沉重的滚落马下，颈口处一腔红血喷得老高老高，连那个小个子人类军官的手上的重剑都染得通红……

眼看自己勇猛的主帅殒命，尤加军团的士兵发出一声悲鸣，失去了最后的斗志。看着斯特林一手提重剑，一手提着尤加血淋淋的人头狰狞着扑杀过来，无论哪路兵马都吓得魂飞魄散：“这是魔鬼！这是恶煞！不是人了！”无论是魔族的功勋部队，还是身经百战的叛军团队，他们全都丧了胆子，挡都不挡，回身就溜。各路的精锐团队：蛇族团队、半兽人团队、龙人团队，塞内亚步兵团……一个又一个给打得溃不成军，狼奔兔突。大群大群被打散的士兵惊惶的拔腿逃走，不辨东西南北，铁甲兵砍杀着，驱赶着他们，他们根本不敢回头交手，大片大片的从后面被砍杀。其他的一看如此，更是不敢停留，跑得更快了，为了求得安全庇护，他们专挑那些自家人特别多的地方跑，人同此心，逃兵们顿时汇成了一条洪流冲向后面的自家队伍！

后面的几个魔族新力部队，尚没有交兵，眼看铁甲军的震天声威把前面的团队给打得如此狼狈，再被如同潮水般败兵从自己身边涌过，不名所以的慌乱和恐惧一下子传染开来。

士兵们毫无斗志，只要有人一声喊叫：“快逃啊！”哗啦一下子，人同此心，整个部队一下子散掉了，士兵们纷纷趁着混乱加入了逃兵的洪流中，不管军官们的斥骂威胁。魔族军官开始拿起武器砍杀自己部下想阻止崩溃，但根本无济于事，成千上万人的洪流将他们一下子淹没，连他们自己也身不由己的陷入了逃跑的人流中，一个又一个的整编团队没上战场就先给自家人冲垮了。

这个人流越来越壮大，将越来越多的部队卷入参与，最后演变成不可遏止的大溃逃。无数人嚷嚷着：“完蛋了，完蛋了！”、“快跑啊！他们杀来了！”士兵和军官都丧失了理智，一片歇斯底里的恐慌。在拥挤混乱中，无数人马被自家人所践踏而死，逃难的魔族和叛军士兵，犹如那瀑布奔流，一泻千里，通通往大营方向逃窜，因为只有凭借那里的工事，才可以抵挡铁甲兵的无敌攻击。

为跑得快点，魔族兵们丢下长矛、丢下刀剑、丢下弓箭，各个团队那各种花花绿绿的旗帜丢弃了一地，在他们后面，是一条可怕的黑龙在追赶着，肆虐着，威风凛凛！绝望的卡顿亲王原想出动装甲兽方阵来力挽狂澜，但是没办法，几十万败兵如潮般涌来，准备用来抵抗铁甲军的装甲兽的方阵给冲得落花流水，不见踪影，最后连皇家军团的本阵也给冲垮了，威严的皇旗在混乱中不知所踪。

几十万魔族大军在灰水平原一败如水，现在正仓皇往大营方向退却。往日神气活现的魔族兵们狼狈不堪，丢盔弃甲，倒拖着旗帜，他们怎么也想不到今天会落入这么个景况，一片呼天抢地的喧嚣。

从大营的了望高台上下来，云浅雪右边膀子上缠满了绷带，不知是因为重伤后的失血过多，还是因为刚刚眼见紫川家族的铁甲骑兵可怕的攻势，脸色苍白得吓人。

他走到一个帐篷前，里面传出女人娇喘吁吁的呻吟：“啊，啊，啊！”和男人粗重的喘气声。云浅雪脸上露出啼笑皆非的表情，敲敲帐篷的栏杆，恭谨的出声问：“殿下，打扰您一下，亲王阁下这个时候好像很不妥的样子，您不出去帮忙吗？”

靡靡之音停止了，不一会听见里面传出摩挲的声音：“宝贝，等我会，很快就回来的。”

一把娇滴滴的声音甜得像掺了蜜糖似的：“嗯，不要嘛……”

帐篷门的帘子被揭开，“疯狗”卡兰精神抖擞的走了出来。

从身材上，这位魔神皇的第二子与他哥哥卡顿亲王非常的相像，都是宽肩、窄腰、长腿的矫健体形，相貌也有几分相像，碧蓝的眼睛都是遗传自他们的父亲，但是他们的气质却截然不同。卡顿亲王是平头的短发，眼神冰冷无情，透出残酷和自信，薄薄的嘴唇紧抿着，刀刻般的脸部线条彪悍和冷峻，一看就知道这是位久经风霜的好手，可以依靠和信赖，让敌人望而生畏。而卡兰则是披肩的长发，脸上总是充满了笑意，碧蓝的眼睛显得那么的纯真，深邃的眼神仿佛包含了无限的深情，鼻子小巧尖挺，嘴角上弯显得很温柔，时刻准备着对女孩子说出深情告白，那些甜言蜜语淹没女孩子的芳心就像厨师用酸醋腌萝卜干那么的容易，皮肤白皙，举止文雅到有点矫揉造作的地步，说出话来奶声奶气的。总而言之，一个花花公子，但他身上有一种奇怪的气质，在让女人喜欢他的同时也并不让男人讨厌他。

两个人的表现也是截然的不同，卡顿亲王是个骁勇的猛将，身经百战的高手，同时也是个老练、具有敏锐洞察力的政治家。魔族王国国内对他有很高的评价，希望是他来接任魔神皇的皇位，神皇陛下也已经正式将他立为亲王和皇位的继承人了。

而卡兰则被人看作个游手好闲的花花公子，本来真英雄唯好色，魔族王国的礼教也并不是很严厉，再加上他的皇子身份，多搞两个魔族女人那也没什么大不了的。问题是这位皇子的好色到了肆无忌惮的地步，只要对方漂亮，他从不顾忌对方的身份与地位，甚至连他父亲的妃子他也敢调戏，险些弄出杀身之祸。身为皇族，他武功稀松平常，却以另外一项才能自豪：他敢说自己把马子的功夫举世无双！

伟大的魔神皇最后放弃了把他培养成为一名出色武将的想法，由得他自生自灭去了。

一出来他就唉声叹气的埋怨云浅雪：“你知道吗，刚才你哪怕迟一分钟叫我，我就上极乐的天堂了！太可惜了，那个女人可是尤加的老婆！他老公那么凶又爱吃醋，我好不容易找到这么个时机趁他老公不在……嗯，这个就不说了！你叫我出来什么事啊？”

云浅雪微笑，他太熟悉这位皇子的脾性了：“殿下，一个好消息和一个坏消息，您想先听哪个？”

“嗯，先听好的吧！”

“好消息是：殿下以后可以放心的去找尤加的老婆了！尤加先您一步上了极乐的天堂。”

“哦？”卡兰一点不吃惊，笑说：“那男人也太蠢了，就凭那三脚猫功夫，也敢冲得那么前面，她成寡妇那简直是必然的！不过我还是更喜欢跟有夫之妇偷情，那样更刺激点……

你还是快说坏消息吧！“

“嗯，坏消息是：跟尤加一起上天堂的还有好多神族的子弟。卡顿殿下的攻城战役已经失败了，我军伤亡惨重。”

卡兰一愣，呆住了。他张大了嘴巴，露出像狼一样的洁白锋利的牙齿，一点一点的，邪恶的笑容在他无邪的脸上渐渐的绽开：“哦？云浅雪，你还真是幽默啊！这才是真正的好消息啊！哈哈！”

卡顿亲王在帕伊城下的败战掀起了轩然大波，谁也没有想到，帕伊城下激战第一天的结果会是这样，尤其是信誓旦旦在卡顿亲王面前夸下海口要“一天之内拿下帕伊和斯特林”的平靖侯，在自家的营帐内，他痛苦得揪自己的头发，惶恐不安。为了在亲王面前挽回面子，他咆哮着命令败退下来的叛军队伍连夜出动，继续强攻城堡，但没一个人听从他的命令，失败使得他威信丧尽。远东种族军的团队长们吵翻了天，就连平时最听话的军官也在那嘟嘟囔囔，大家抢着说：“你在自杀咱们远东的兵马！”

“你那样的攻击法子简直是发疯！”

“你斗不过斯特林的。”有个半兽人头领说。

大家一条声的附和：“是的，你斗不过斯特林的。”

平靖侯咆哮：“谁说我斗不过斯特林！想想看，弟兄们，咱们打了那么多的胜仗，赤水滩、月亮湾，哪次不是大获全胜？现在咱们兵多将广，手下人马是他的七八倍，还有神族的大军助阵。斯特林算什么，他现在要兵没兵，要粮没粮，只能缩那等死了！弟兄们，只要大家再加加油，加把劲，我们准能一下把他收拾掉！”

“赤水滩也罢，月亮湾也罢，斯特林都没在那里。”一个蛇族头领抱怨说：“咱们啥时候赢过斯特林哪怕豆丁点大的一场仗了？”

“咱早看出来了，斯特林他是战神转世，”一个半兽人头目说：“咱们凡人如何能跟他较量呢？”

大家嗡嗡议论说：“没错没错，不然凡人哪有这么凶的……”

“是耶！斯特林有煞神护身咧，今天不有人看见了？好不吓人的一个煞神咧，足足有咱们七八个人叠起来那么高，咱们的人上去一个捏死一个，跟捏死个臭虫似的。咱们的人根本近不了他的身。”

有人赞同：“是的耶！今天我也看见了，好大一片金光咧！听老人家说，天上星宿下凡，身边有五鬼六煞保佑的耶！”

“准是这样的咧！要不然他们只有那么丁点人，怎么杀得了我们这么多弟兄？死得跟那秋天割麦子似的，一倒一大片。”

平靖侯绝望的嘶叫道：“那怎么办好！我已经答应了卡顿亲王，今天是一定要拿下帕伊的！”

大家一条声的说：“就算你把命答应给了亲王，那也是你的事！只是别把咱们的命也搭上。再吵我们不如把你捆起来送给斯特林，或许这样他能饶咱们条活命！”

不管平靖侯如何暴跳如雷的威胁恐吓、叱骂劝诱，叛军的团队长们就是不肯出动，像那坏掉的留声机似的反覆重复着：“反正我们不去斯特林那送死，要去你自个去……你斗不过斯特林的。”这些桀骜不逊的各种族的头子，无论跟家族的哪路兵马遇上了，他们都可以杀得挺凶猛的，唯独就是碰上这个斯特林，他们马上就蔫了，手也软了，脚也哆嗦了，只想往回跑。

门口声音响动，一个魔族传令兵进来了：“平靖侯，有命令叫你马上到中军指挥阵去！”

平靖侯浑身哆嗦了一下。

天空黑沉沉的一片，云层压得很低，云雾中月色朦胧，星星几乎看不到。在指挥阵的空地前和帐篷的空隙间，魔族士兵们笨手笨脚的推推搡搡，一个个都很惶恐，战马焦虑不安的踢着前蹄，发出阵阵让人心烦的嘶鸣，军官们脾气都很暴躁，严厉得完全失常了，大声的发布着命令，吓得胆战心惊的士兵们慌慌张张的跑进跑出。

火把发出微弱的噼哩啪啦声似乎异常的响亮，空气十分的沉闷，充满一种恐怖而压抑的气氛。处罚命令已经下来了：五个指挥不力的军团长已经被神皇下令立即剖腹自杀，其中包括了今天从铁甲军铁蹄底下死里逃生的布西伯爵；六十八个白披风（魔族的团队长）被砍了脑袋，现在他们的脑袋已经高高悬挂在魔族中军的营门横梁上，挂了长长的一串。最先退却的几千个魔族士兵被捆绑起来塞进麻袋里，两个骑兵团队不折不扣的执行了神皇的命令，纵马在上面反覆踩过，直到每个麻袋都变成了一包稀烂的肉浆。几十万魔族士兵围得密密麻麻观看了这一壮观的场面，面色煞白。

平靖侯战战兢兢的走进了中军的指挥阵内，停住了脚步，他也是心惊胆跳：横梁上那一串脑袋，其中包括了今天上午还一起谈过话的布西、铁伦等熟人，现在却都被挂在了上面，那呲牙咧嘴的表情，好像在嘲笑着什么。平靖侯吓得魂飞魄散，他们都是正规的魔族将领，平时圣眷尤在自己之上，却也落得这么个下场，那自己将面临的命运也是可想而知了……

他想拔腿就跑，却腿脚发软，挪不开一步，而且左右都是魔族的正规士兵对着他虎视眈眈。

他汗下如雨，眼前一片眩晕，恍惚中，他已经想像出自己的脑袋挂在上面会是什么样了……

“平靖吗？”身后突然传来声音。

他猛然转身，一个黑衣人影不知何时已经站在了他的身后，如同幽灵般。平靖侯的心脏狂跳，他已经认出了眼前黑衣人的身份：魔族的总军师黑沙。

黑纱军师黑沙可以说是魔族宫廷中最富有神秘气息的人物了，他似乎从天而降，某天忽然就出现在了魔族的宫廷里，并且得到神皇无条件的绝对信任。除了魔神皇本人，没有人知道他的来历，没有人见过他的面目，无论春夏秋冬，他整个身子都裹在一件宽大的黑袍里面，面上罩着厚厚的黑纱。魔族们甚至连他的种族、性别都难以判断，从体形看，应该是属于魔族中的皇族，但也有可能是人类。魔族的高官们对这个神秘人物的来历充满了好奇，提出了诸多揣测，但唯一可以肯定的是：他得到魔神皇最高度的信任和宠爱。曾有过一个醉酒后的将军在酒宴上喝过了头，提出要看黑沙面纱后的面貌，遭到冷冷的拒绝后，他装着转身，却忽然出剑挑开了面纱。事后，为防止机密外泄，神皇不得不亲自出手，第一时间内亲手将参加酒宴的七十一名见过或者是有可能见过黑沙面目的军官全部杀了。

“军……军师大……大人安好！”平靖侯没想到在卡顿亲王的大营里会遇上这个魔族的头号权势人物，吃惊得结结巴巴，头脑里闪出一个可怕的想法：莫非由他执行对我的死刑命令？他的目光不由自主的瞟向跟随在对方身后的一队彪悍的宫廷禁军，他们个个阴沉着脸，全无表情。

“你跟我来。”黑沙简短的说，声音很低沉却悦耳，给人很冷的感觉。

平靖侯心下惊骇，急忙说：“军师大人，但我还在等候卡顿亲王的会见呢，他叫我来的……”

“叫你来的是我。亲王已经被解除了部队的指挥权，现在已经被看管禁闭起来了。”

平靖侯脑子轰的一下子乱了：自己最大的保护者已经失势，再没有人会来救自己了，怎么办呢，怎么办呢……

他脑子里乱哄哄的，腿脚哆嗦得支撑不住身子。几个宫廷近卫旅的士兵不由分说的将他架起来，跟在黑沙的后面进了一个帐篷。黑沙转身，说：“陛下有命令给你。”

平靖侯立即跪下，脸色惨白：来了，来了！不知是下令自己自杀呢，还是拖出去斩首？千万不要是腰斩或者凌迟，那样的话他宁愿马上就咬舌自杀……

“陛下有令：平靖勋侯自从归顺吾族以来，一直对吾族忠心耿耿，作战勇猛。陛下十分的欢喜，现特予奖赏，晋升你为平靖公爵！”

平靖侯腿脚发软一屁股坐在了地上，他实在不敢相信自己的耳朵，眼睛睁得老大老大。

黑沙的声音转为严厉：“平靖公，还不谢旨？”

“是，是，是！”平靖磕头如葱：“臣跪谢陛下洪恩，粉身碎骨难以报答陛下，今后一定尽心尽力，对吾神族忠心耿耿……”他结结巴巴说了一大堆，心里却仍旧难以接受这个现实：自己不但没死，还升了职！

黑沙发出一个似笑非笑的冷哼，声音和蔼了很多：“平靖公请起吧。今后你有权直接觐见陛下了，有什么感谢的话，可以当面向陛下说。”

“平靖公”还难以习惯自己的新称呼，怯生生的起来，小声问：“这个……这个……军师，可以的话，我能不能知道，为什么升了我的职务呢？要知道，我们毕竟是打了场败仗，这个这个……好像……”

黑沙打断了他的说话：“平靖公，你这就搞错了！陛下奖励的是你的忠诚，一场小小的败仗不算什么，陛下怎么会责罚你呢？当然……”黑沙意味深长的说：“也是有人在陛下面前为你说了好话的。”

平靖公赔着笑脸：“啊，是，是，神皇陛下英明，英明！臣一定赤胆忠心报答，也多谢军师大人您的提拔，有机会请您代我向亲王问候……”他心里猜想，一定是卡顿亲王为我说了好话，嗯，一定是这样，当初投靠亲王真是个明智的选择啊！

“军师，没有别的事情的话，微臣这就告退了！”

黑沙点点头。

新任的平靖公点头哈腰讪笑着倒退着离开了，看着他的背影，魔族的总军师发出意义不明的哼声。他慢慢的斟起杯茶，却没喝，出声说：“该出来了。”

帐篷后面的帘子掀动，云浅雪走了出来，他恭谨的向黑沙行了一礼，总军师回礼，出声问：“刚才都听见了？如何，云君，你还认为是此人袭击你了吗？”

云浅雪苦笑：“开始以为是，但现在……他不像有那个胆子的人。”

黑沙点头：“而且他也没有动机，云君。他比我们更害怕紫川家，那边如果抓到他，会把他活剥皮的。袭击你的应该真的另有其人，一个更狡猾更阴险的敌人。”

云浅雪有种忍不住想笑的感觉：“更狡猾更阴险？是在说你自己吗？”他当然不会真的说出来，附和着说：“军师明见。小将有一事不明，想求教军师。”

“请说。”

“今天的御前会议上，诸将都众口一词的指责说平靖是今天的罪魁祸首──布西说是他的部队第一批逃跑的，导致全军崩溃；古刺说他惊慌失措，指挥不当，导致我军败亡；那个鲁帝干脆就说他是吃里爬外，企图自杀我神族的兵马，就连平靖的保护人卡顿亲王也赞同他们的说法──我想知道，为什么这样军师还是极力保住了他的性命？”

“他们这样说一点也不奇怪，”黑沙轻笑：“布西他们想保住自己的脑袋，就必须要把战败的责任推卸掉，本来最好的藉口就是推说‘指挥不善’，但可惜今天的指挥官是卡顿亲王，未来的魔神皇，他们不敢得罪他，就只好找平靖做替死鬼了。生死攸关的关键时候，亲王阁下也顾不上讲义气了。”说到“讲义气”三字的时候，黑沙的口吻说不出的讽刺。云浅雪明白他没说出来的话了：亲王身为上位者，却没一点担当的胆量和气魄，只会对部下推委卸责，如此器宇，怎能担得皇者重任呢？

“你不用多想了，平靖他现在对我军还有很大的用处，所以我保了他，没别的意思。

只是可惜了布西他们，好话说尽，费尽心机，还是未能逃脱一死。鲁帝只是因为身有战功才可以免死，却被剥夺了公爵的爵位。我们的陛下真是雷厉风行啊，就连亲王也被剥夺了兵权，禁闭反省去了。“

云浅雪不禁问：“军师大人，不知部队新的总指挥是谁呢？”心底下，他希望是二皇子卡兰。

黑沙笑而不答，云浅雪俊脸一红，自嘲说：“这是机密大事，下官冒昧了，请军师当没听见好了。”

黑沙喝了一口茶，说：“云君，无妨。你是羽林军统帅，高级军官，有权力知道的。对了，陛下很关切你的身体，不知康复得如何了？”

黑沙突然转换话题，云浅雪不明其意，忙说：“有劳陛下牵挂了，身子已经大好了，没什么妨碍了。”

“武功可也恢复了？可以上阵了？”

“啊？这个，武艺有些退步，但并没有大损。如果陛下有所差遣，请军师尽管吩咐，误不了陛下的事的。”

“嗯，”黑沙很满意的点头：“云君，刚才你不是问新的总指挥人选吗？现在我可以告诉你了。”仿佛为了取得最大的震撼效果，他语气故意停顿了一下：“就是你。”

最初十秒钟的震撼过去了，云浅雪这才回过神来，急忙谦虚自己才疏学浅，不配如此重任，恐怕有负陛下知人之名，并且声明军中才能威望在他之上之人多的是，请军师三思另外考虑人选……等等等等。

黑沙笑笑说：“这是陛下的意思，云君你就别再推辞了。”他的语调转为严肃：“陛下任命你为总指挥，是赏识你的才华。斯特林小贼所带部队实为百战精锐，本就强悍过人，现在他们已经无路可逃了，必然作困兽之死斗，反扑之力强大异常，这一仗并不好打的。卡顿亲王为了在陛下面前邀宠，轻敌躁进，现在已经吃了大亏了，希望你不要让陛下失望了才好。”最后一句话他故意讲得又轻又慢，让云浅雪慢慢体会话中的含义。

想到了大营门口挂着的那一串脑袋，云浅雪的背后出汗了：“是！小将一定牢记军师教诲。”

“有件事情我不得不要提醒你：其实在今天指挥重甲骑兵击败亲王的人并非斯特林，敌人还隐藏着一个极其高明的指挥官，你要留意他。”

云浅雪惊讶：“啊？军师，我亲眼看见斯特林本人在出击的队列中，尤加将军也是他杀害的……”

“云君，用点脑子！”黑沙声音带上了少许不耐烦：“你要想想，当时斯特林本人一马当先的杀进了我们阵内，当时是那种刀来枪往、人仰马翻、尘土飞扬的局面，人马拥挤得看不清楚五步开外。这样子斯特林还能一边厮杀自保，一边将自家近两万多兵马指挥得如臂使指，丝毫不乱？就算他能做到，那两万多人马在那么喧嚷混乱的环境里，又是怎么样接收他的指令呢？”

云浅雪还是第一次想到这个问题：“这个……”

“云君，敌军的指挥官极为高明。你留意下对方的攻击线路就发现了，铁甲军击溃了侧翼的布西军团以后，并没有直接的攻击最为靠近的半兽人军团，而是绕了一个弧线反去攻击中路的蛇族军团，从战斗力比较弱的蛇族部队那里打开了缺口。你看这个弧线绕得非常的有学问，既避免了把自己右侧翼暴露在尤加军团攻击正面威胁之下，又使得攻击的角度非常的巧妙，击溃的蛇族士兵都被驱赶、压逼往鲁帝军团，等于免费替他们打了头阵冲乱了我军的阵形。而且，后面这种手法还多次出现，都是用我们的人来冲乱我们的后续部队。对全局准确的把握，敏锐的察觉我军的破绽并能迅速调集兵力制造局部优势，善于制造我军的混乱然后趁机扩大，有意分割我军部队与指挥系统之间的联系。我们虽有近百万的大军，却只能像块笨重的死猪肉似的被人家一点点的宰割，在混乱中渐渐的崩溃。你想想，斯特林身处混战最激烈的漩涡中心，自保尚且不及，这样几近完美的指挥，他有可能做到吗？”

顺着他的思路，云浅雪的脑海中回忆起当时的场面：天色黄昏，人山人海，刀山剑林，尘烟弥漫，落日底下几十万人马在混乱的厮杀、逃跑、死亡、流血，杀声、惨叫声、呻吟、马蹄、脚步声混杂，喧嚣一片，骑兵杀得性起，汗水淋淋，一个顶二十个，城头上旗帜飘扬，锣鼓喧阗，自家兵马则气势上完全被压倒了，丢盔弃甲，兵器、旗子丢了一地……

他猛的睁大了眼睛：“军师！我明白了！是旗帜！他是在城头通过旗帜和锣鼓声音来遥控指挥全军行动的！也只有在高高的城头上，他才能看得清楚全局形势！”

“非常对，但是，”黑沙的语调安详：“这个未知的指挥官是谁呢？”

“军师请放心，”云浅雪语气十分的自信：“无论他也好，斯特林也好，在我军的绝对优势兵力面前，他们也只有等死一条路了！”

此时的帕伊城，是一片欢腾的海洋。从这里到那里，一群群血染征衣的勇士们在欢呼：

“万岁！万岁！光荣！紫川万岁！”人们激动得泪流满面，抱头痛哭。从东到西，到处是挥舞的旗帜，到处都是人类骄傲的欢呼声：“万岁！雅里梅！万岁！”不管军官，还是士兵，无论什么阶级，在这一时刻，人们的心情是相通的，无论认识或者不认识，人们挽手高歌、拥抱、欢呼：“我们赢了！我们赢了！”欢呼的浪潮此起彼落，只要有一个人起头，就有几千个人自发的跟着高唱：“战士们告别了家乡，再见了亲爱的姑娘，战斗中步步前进……”雄壮嘹亮的歌声唱了一遍又一遍，响彻云霄。

这是人类最为光耀的一天了！区区不到十万人的孤军弱旅，亲手打败了魔族的百万大军，为无数死难的人类同胞、战友复仇雪耻！就连大陆最精锐的魔神皇近卫旅也在他们面前落荒而逃！在他们挺起的胸膛面前，汹涌的魔族和叛军浪潮被击个粉碎。开战以来人类的羞辱和无奈终于得以发泄，自从帕伊一战以后，谁还敢说我人类怯弱？紫川家族的中央军团，从此名扬天下！

那些亲眼看见铁甲军团进攻场面的人更是激动不已：那真是气壮山河、惊天动地的威势啊！自己一生之中能亲眼看到这一幕，再无遗憾了！就连秀字营的那群流氓兵，看到铁甲军那一往无前的威势，也不由自主的热血沸腾，羡慕感叹说：“英雄好汉啊！如果有一天我们也能这么威风，真是死也甘心了！”缴获的魔族叛军军旗，一面面的被摔在地上，大家在上面兴奋的踩啊踩啊，有人还在上面尿尿，然后把它们挂在城头当展览，让魔族和叛军“免费参观”。

望着人们欢腾的身影，白川旗本泪水漫溢。你们有权利骄傲，毕竟，是你们，为了这一刻的到来，付出了太多太多……

许多熟悉的面孔已经离我们而去，不再出现，年轻而朝气的小伙子们，长眠在了异乡的土地上，静静的，永远的。在未来的日子里，落叶、枯草，还有远东的漫天大雪将陪伴着孤独的你，秋天的风啊，请将英魂带回故乡，带回母亲和爱人的梦里……

白川双手合十，轻声的为今天战死的亡灵祷告，祈祷英灵安息。

骑兵师团归来的时候，太阳已经完全落山了，黑得有点看不清景物了。人们蜂拥来到城门，迎接今天立下最大功劳的勇士们，看到骑兵们握着的长矛或是重剑都已经破损不堪，身上铁甲支离破碎，一个个发出惊叹：“天哪，他们干得多凶啊！”

勇士们真是太累了，背着几十公斤的铁甲，在马背上颠簸冲杀近三个小时，当时心情激荡下没觉察什么，现在松闲下来才觉得实在是脱力了，骑兵们累得抬不起了胳膊，累得都下不了马，累得连身上的盔甲都卸不动了……马匹呼哧呼哧的喘着粗气，摇摇晃晃，队伍中不时出现有马走着走着就支持不住了，撅了前蹄一下子跪倒，穿着重甲的骑兵整个人就沉重的给摔在了地上，无力再爬起来了。人们赶紧过来七手八脚的帮忙，帮他卸下盔甲，人却已经昏睡过去了，人们才发现解下来的盔甲内湿漉漉的，都是汗水，渐渐的凝结成了冰块……

连身为领队的斯特林也没比别人好了多少，他虽然比普通的士兵强壮得多，不过今天他始终冲杀在队伍最前面，运动消耗量也比一般的士兵大上许多。在侍卫们的掺扶下，他卸下了沉重的铁甲，脱下头盔，现出英俊的面容，面色白得吓人。

紫川秀吓了一跳：“你受伤了？”

斯特林一笑：“没什么，只是太累了。”左肋处疼得好厉害，可能是断了根肋骨，但他用笑容掩盖了痛楚：“情况怎么样了？”

“有些变化了，你上来看就明白了。不过我看你还是先去睡上一会儿？”斯特林没有去睡，他跟紫川秀一起上了城头，后面跟着中央军的一众将领们。一路上碰到许多士兵和军官，他们都恭恭敬敬的给斯特林敬礼，他平静的苍白着脸色，一一还礼，态度十分温和，气度安详。多少年后，许多当事人还能清清楚楚的记起那个年轻将军的身影：他从自己身边走过，步伐沉稳，神情恬静、平和，他既没有说什么激动人心的豪言壮语，也没有佩带华丽的金带勋章，身上仅仅披着一身普通的士兵服，天边的最后一抹红霞映衬在他的身后。

普通的人，平常的画面，却因绝代名将的风采和气度，让一切变得那么的感人，那么的绚丽。人们让开一条道路，夹道安静的看着斯特林走过，却没有人出声欢呼，仿佛害怕破坏了空气中某种玄妙的东西。在万千追随者的眼里，斯特林那并不高大的身形却如同高山般的巍峨坚定，仿佛世间没有任何力量能把他击倒，他们为之陶醉不已，从心底里甘愿为他赴死。

广阔的灰水河平原上，白天在此厮杀的几十万双方大军已经潮水般退去，残留下血淋淋的一层尸骸，铺满了整个大地，密密麻麻的断枪残矛一直蔓延到天边，展示着战争的残酷。

远方出现了一线黑压压的影子和金属的反光，轮廓越来越大，可以看清楚，那是无数的魔族部队在朝这边前进，就像那蝗虫吞噬大地一般，各种各样的杂色帐篷就像那无数绽开的花朵，覆盖了白雪皑皑的平原。

斯特林与紫川秀相视骇然：白天刚刚给了敌人那么大的重创，不到几个钟头，敌人的生力团队就上来了，和这么一个恢复力惊人的敌人作战，真是可怕，他们拥有几乎无尽的后援。而今天白天不到十二个小时的激战就几乎消耗尽了中央军所有的资源，现在弓箭、滚石和热油等防御工具几乎已经全部告罄，全军上下都已疲惫不堪。

一路又一路魔族步兵举着火把前进，那势头像是敌人不甘心白天的失败要连夜再战似的。帕伊城头又吹响了告警的喇叭，士兵们再次进入了岗位，但魔族兵们却没有再前进了，到了离开城头不到一千米的地方停留下来，开始叮叮当当的敲打着什么。不一会，他们都明白了：敌人是在布置专门对付骑兵的栅栏和绊马绳，还有人在地上埋着什么，紫川秀猜他们是在装地刺，那是种有尖锐突起的小东西，也是用来对付骑兵的。在魔族兵的后面又出现了大群大群的远东叛军士兵，他们肩膀上扛的不是武器却是工兵铲，围着帕伊城开始敲击冻土挖壕沟。在这种严酷的冬季，这实在是件很费气力的事情，可以看出叛军士兵干得并不怎么起劲，不过有很多的魔族军官握着鞭子在监视着，很粗暴的抽那些干得不卖力的家伙，所以叛军士兵们也不怎么敢偷懒。

斯特林沉重的叹口气，他最害怕的事情终于发生了，敌人已经改变了策略，不再强攻，而是改为正式的围困，以百万对他们这么一小撮，这几乎没有突围的可能。对于生死，他自己是早已经不在乎了，但是对于跟随自己到此地的部下们，他始终有一种无法解脱的负罪感。

猜出他的心思，中央军的军团副长官秦路安慰他说：“大人，没什么好难过的，拼一个够本，拼两个有赚，我们现在已经赚够了。”

“就是，”秀字营的长官紫川秀也笑着说：“用我们秀字营的话说，就是成本已经收回，现在开始收进来的每个钱都是纯利润了，而且是税后的。”

大家都笑起来了，身为皇牌军团的军官，对于秀字营这种既无纪律又无勇敢的杂牌军，以前他们根本不放在眼里的，但是紫川秀不惧生死前来救援斯特林，他们倒也佩服他的胆色和义气，再加上紫川秀也是个随和开朗的人，大家处得很好，同生共死几场仗打了下来，早不分彼此了。

斯特林笑笑，继续观察。相比起白天的狂躁杂乱，现在敌军显得沉稳又有秩序，一批又一批分工合作，井然有序又有效率。斯特林喃喃道：“奇怪了，他们是否是更换了指挥官呢？”

斯特林的感觉是对的，魔族新任的总指挥官云浅雪个性沉稳，他深知中央军的强悍，这种部队一旦作困兽死斗，那爆发出的战斗力将是非常可怕的，白天的战斗已经充份的证明了这个。自己虽然掌握有压倒性的兵力，但就算强攻下了这座城堡，那也只能是个惨胜。

他决心改用稳扎稳打的打法，下令魔族与叛军部队开始挖掘壕沟，建造工事，防止城里的敌人脱逃，先确保己方立于不败之地。

“殿下，您等着瞧就是了！”云浅雪指着灯火通明的帕伊城头，对着卡兰微笑：“目前固若金汤的城堡，最多一个月，我就可以兵不血刃的把它拿下！”

卡兰满意的点着头，深感欣慰，因为云浅雪的成功对比于卡顿的无能，必定会强化他在魔族宫廷内的地位。

帝国历七八○年的一月二十三日的深夜开始，对帕伊城的围困开始了，帕伊保卫战开始进入最艰难的时刻。魔族新统帅云浅雪，决心用“饥饿”这个武器来迫使迄今为止一直长胜不败的无敌军团屈服。为了防止中央军殊死一战突围的可能，遵照云浅雪的指令，魔族和叛军的各路部队开始在这儿、那儿构筑起壕堑来。大群大群的魔族、叛军士兵埋头苦干，辛勤劳累，尽管这是冬季严寒土地结冻，但是由于大家都期待着早日结束战事，干劲都很高。两天之内，壕堑就构筑成绕城的环形，接着以很快的速度，工事阵地分几路向着城下切近，这样做的目的非常的明确：把壕沟修到帕伊的城下，让兵力随时可以安全的调到城下展开强攻。

到那时候，如果可能的话，云浅雪还打算派工兵挖空帕伊的墙角，制造点崩塌，或者在城墙上搞个缺口。

斯特林军团为了阻挠工事的进行，不得不每天派部队出来劫营。只要人类的军队在城门口一露面，在工事里面早就等待着的魔族伏兵马上就猛扑上前，双方激烈厮杀，每每损失惨重，遗尸累累，那城河，那平原，那壕堑，到处都成了坟岗。还有许多来不及掩埋的尸体就在地上搁着，堆成了一座小山，好在现在是冬季，也不用害怕尸体发臭。

除了挖掘工事以外，对帕伊城的攻击仍没有停息，五万一组的魔族或者叛军队伍轮番上阵，日夜不断的偷袭、突击、鼓噪不停，目的是消磨城内守军的体力和斗志。这种攻击有时候差点还奏效了。一月二十六日的夜晚，魔族统帅部调集了两万生力军，准备了攻城梯，为了不让哨兵发现兵器的反光，他们手上的利刀都用黑布给包了起来。他们由最靠近城头的壕堑出来，借着夜色的掩护，赤脚蹑行，由于太过疲倦了，值勤的哨兵由于瞌睡竟然没有发现他们。他们突然出现在东面城下，几十架攻城梯同时支上城头，塞内亚步兵猛不可挡的缘梯而上，等得哨兵发现他们并发出警告时候，第一批近百名魔族兵已经上来了！他们骁勇异常，将人数不多的哨兵迅速砍死，黑暗之中响起一片魔族兵的鼓噪之声！

如果按照正常的速度，增援的兵马从营地赶来起码要十分钟，但十分钟的时间里，魔族兵马足可以上来并在城头上取得据点了，只要他们站稳了脚跟，后援兵马就可以从这个缺口源源不断的开来，将整个城池淹没！

但在这个最关键的时刻，只能说，上苍还是没有舍弃勇敢的帕伊保卫者们，尽责的斯特林统领带领卫士中队巡夜刚好经过这个地段，发现魔族兵正如潮水般涌上城头。大家的面色“刷”的变白，一场野蛮而残酷的近身战开始了！一方是势在必得，一方却是拼死力保。魔族一边人数占了优势，为掩护自家兵马上来，他们背靠着城墙，围成了一个密集的圈子，肩膀并着肩膀，凶猛的低声呼喝，长刀挥削着，黑暗中刀光霍霍，闪耀人眼。如果不能迅速的击破他们的圈子，等他们的增援上来，就再也拿不下他们了！

斯特林一声长啸通知了附近的兵马，面对那一片吓人的刀光，他自个一马当先的先冲了进去。刀剑碰击，铿锵有声，溅出点点火星，在斯特林雄厚的内力面前，没有一个魔族兵挡得下他猛烈的一刀！就算是勉强的格住了兵器，那刀气却同样可以侵入心脉，致人死命。眨眼工夫，依靠白刃对杀，斯特林就一口气拼掉了二十几个魔族兵，利索得就像农夫在地里收拾野菜。

剩下的魔族兵惊叫：“故煞！古煞！（死神！）”不敢靠近，四散躲闪。卫士们紧紧的跟在斯特林后面，一阵冲杀，在圈子里冲出个缺口，攻到了城墙边。卫士们赶紧一边把敌人搭在城头的攻城梯给撬开，一边还得应付身后的厮杀，敌人则不断的重新又装上，重又蚂蚁般密集的攀爬上来，情势仍旧十分的危急。

这时候第三十一师团一个大队刚交接下岗，在回去的路上经过此地，听到斯特林的长啸和喊杀声，大队长知道不妙马上上来增援。两处人马一会合，人类终于守稳了阵脚。五分钟后，增援的师团也赶来了，他们以密集的箭雨，劈头盖脸向城下蚁集的人群射去，更把预先准备好的滚木、石块，没头没脑的砸下。在这样的重压之下，魔族的攻城梯纷纷给压成了碎片断裂，许多魔族兵惨叫着从半空跌落，而且后来赶来的部队搠起了长矛，魔族兵用的是短刀，没法子应付这种长兵器，更是死伤惨重。两千多名最精良的塞内亚步兵陈尸城脚，剩下的人马，在弓箭的追击下，慌忙的又撤进了壕堑中。至于登上城头的一百二十三名魔族步兵，除了有几个无路可逃跳下城头被摔死了，其余的全部给砍成了碎片。

得知夜袭失利，云浅雪只是说了一句：“可惜了。”他本来就没把希望寄托在这种小规模鏖战中，成了那就相当于意外赚到了，不成，那也没什么关系，对于最后的胜利，他有着坚定的自信。

尽管一线上的兵力已经相当的充足了，将帕伊城包围得水泄不通，但是云浅雪个性谨慎，为了尽量稳妥，还是调来了近一百个团队的近三十多万魔族预备队进入第二道防线，参与包围，务必“让一只耗子也跑不掉”。帕伊的四畿，满坑满谷都是五颜六色的帐篷，仿佛在平地上新盖建了一座新城市，其占地之广，喧嚣繁忙，还胜过遭受围攻的帕伊城。

在巡视了云浅雪亲自设计和规划的阵地布置以后，就连一向追求完美的魔族二皇子卡兰也找不出任何缺陷和破绽，微笑着说：“阿云，你就放心吧！斯特林想要跑掉，除非是人类的神仙下凡来救他！”两人相视而笑，仿佛已经看到了斯特林的人头，被托在了金盘子上进贡给魔神皇的情形……

云浅雪自认为已经有十足的把握，足以应付一切突发事件的挑战，但是一月二十八日，突如其来的一件事情还是大大出乎了他的预料，令得叛军阵形惊慌不安，魔族全军骚动。

传令兵口水飞溅的报告：“卑鄙的魔头、冷血的杀人狂、杀害我们的婴儿与母亲的凶手、整个魔神王国的死仇大敌──来了！”他一口气喘不上来，口吐白沫的昏了过去。

一月二十八日，魔族的前锋斥候发现帝林军团主力突然出现在得亚行省区域，正朝帕伊此地而来，速度相当的快，现在前锋已经逼近了灰水河的西岸饮马了！

第四集 铁甲骑兵

第三章 - 瓦伦要塞

帝林部队由于一路招募新兵，赶路的速度并不是很快。在中途的达玛行省，当帝林得知魔族开始大规模进犯远东，他马上下令部队加快速度，于一月九日赶到了瓦伦要塞，瓦伦城的镇守司令林冰副统领闻风马上就出城迎接他的到来。

“监察长大人一路远来，辛苦了！”在瓦伦城的门口外，林冰副统领微笑着欢迎帝林的到来。她的身后还站着几个远东军的高级将领，都在列队恭候监察长帝林到来。欢迎的场面虽然不很热烈，却礼仪周全，规格也很高，几乎所有在城中的远东军高级将领都出席了，就算再挑剔的人也挑不出什么毛病来。

“哪里。有劳林副统领远迎了。”帝林一边说着客套的场面话，一边打量着对方。远东军原来的三位副统领当中，雷洪已经叛变，罗波由于承担了赤水滩败战的责任被免职，昔日伟大的哥应星麾下显赫一时的远东三重将，此时只剩下了林冰一人了。若是不知道的人，实在难以想像面前这个丰姿卓约、浑身充满魅力的成熟女性，已经是远东军实质上的最高将领了。

林冰也在不出声的打量着监察长帝林，帝林依旧是那么白皙的皮肤，相貌斯文得几乎可以用“秀丽”来形容，举止优雅，谈吐温文，但很奇怪的，并不给人娘娘腔的感觉。这是个一见就很容易让人产生好感的人，又有谁能想到，这么个优雅有礼的人就是在帝都流血夜一晚就屠杀平民数以万计，令整个紫川家族甚至魔族都为之闻名寒栗的“冷血修罗王”？

两人本来是认识的，往日帝林在远东军担任红衣旗本时候的上司就是林冰，但可能是个性方面的原因，两人之间的交情并没有超出公务范围以外。现在大家地位逆转，昔日的部下已经是整个紫川家族举足轻重的巨头了，还前来督导自己……林冰抿紧了嘴唇，感觉十分的复杂。

两人见面只做了短暂的寒暄，礼仪周全而又冷漠。由林冰在前面指引，帝林以及其随行兵马从西边城门进入瓦伦，帝林一边走着，一边不出声的打量着雄伟的瓦伦要塞。

他的面前是一座巨大的石头城，城墙足足有二十米之高，上面布满了联锁、箭孔、棱堡和外堡，门大开着，是由铁板装成的，又高又大。铁铸的吊闸门已拉起，外面是一座木桥，近两百米长，横跨在护城河上，一头连着一座巨大的吊桥。护城河的河面距离地面有五六米深，河水到底多深，那就难以测量了。进了外城门，又是第二道城墙，帝林这才发现，无论外城墙还是内城墙，都是用巨石建造的，砌得均匀整齐，天衣无缝。

帝林并非第一次见到瓦伦，但每次都被其无比的雄伟和庞大所震慑，这次他看得特别仔细，因为他知道，这座人类所建造的最伟大的城堡，即将面临最严峻的风雨考验。

对一路所看的情形，帝林很是满意，心里想：这里是不可能被攻下的，城外是一片平坦，没有任何制高点可以供敌人利用。即使敌人抢下了外围工事，防守者仍然可以轻易将敌人拒之于城墙之外，护城河也是无法渡过的，太宽了，用通常的法子肯定不行的……哪怕给我一百万精兵，我也不愿意对这个地方发起攻击。守卫者只需要将外围防御工事毁掉，一把火烧掉吊桥，这样他们就可以在里面安然无事。当然了，这是假设城堡的守卫者们，人手充足又有足够箭石粮草的情况下。但是守卫一个这么大的要塞需要多少兵马呢？五万？肯定不够的，考虑到要日夜换班的因素……

如果给我十五万训练有素的人马，足够的粮草武器，我可以把整个魔族王国，再加上流风家通通都消灭在城墙下面！

安顿好帝林的随行兵马，林冰邀请帝林进了要塞的司令部详谈，司令部设在可以俯瞰整个要塞的城堡之中。为上次帝林暗中帮助罗波脱困的事情，林冰郑重的向帝林道谢。帝林只是礼节性的谦虚几下，马上进入了正题，直截了当的问林冰：“魔族已经到了哪里？有多少兵马？我军实力是否大损？如果再被围攻，瓦伦能不能顶住？”

对第一个问题，林冰回答是：“抱歉，我们还不知道。”

对第二个问题，林冰回答是：“抱歉，我们也是不知道。”

对第三个问题，林冰回答是：“抱歉，我们还是不知道。”

帝林剑眉一轩，迅速压抑了怒气，沉静的说：“贵官身为瓦伦的要塞司令，远东军的负责人，给出这样的回答，不觉得有点失职吗？”由于监察厅和统领处属于不同系统的，所以帝林虽然官职比林冰高上很多，却也不能用上司的态度来高压她林冰起身恭敬的躬身道歉，然后解释理由：“魔族的这次进攻来得非常的突然，我们的指挥系统和联络系统已经给打乱了，与在前线的各个军团已经失去了联系。现在我们已经派出了大队的斥候出去，希望能得到比较准确点的情报。”

帝林点点头，表示谅解。

“至于关于我们能否顶住的问题──大人，我们现在正在全力备战，修复在上次大战时候破损的城墙，准备备战物资，但这需要时间。请原谅我直言，如果魔族能在一个星期之内到达并全力攻城的话，我们是很难守住的。”

帝林惊讶，问道：“为什么？难道瓦伦不正是大陆上最坚固的堡垒吗？”结合刚才他所看到的情况，他实在难以相信林冰的话。

“大人，刚才您看到的是西面的城墙，那里几乎从没受过攻击，一直是完好无损的。但是东面的防务就很差了，上百年间，那里屡次遭受魔族的大规模攻击，破损情况已经很严重了。特别是上次叛军聚众百万前来围攻，已经被造成了很大的损害。东面有几处长达百米以上的城墙几乎已经全部给摧毁，出现了很大的缺口，就是剩下的部份也是非常的脆弱，摇摇欲坠。”

帝林震惊异常：“有这种事情你们怎么不早说？”

“大人，我们早就说了。就在哥统领在世时候，他就一直向帝都提出申请要重修瓦伦的城墙，希望能调派民工和物资过来，但是杨明华故意跟他作对，压着一直没给办。后来杨明华垮台了，我们直接向罗明海阁下申请，他却说，现在统领处资源预算紧张，只能优先供应在前线作战的部队，至于瓦伦，一时间也不会成为前线，搁一阵子再说。这样一搁就搁到了今年，罗明海阁下总算也同意给我们点预算了，但是这时候元老会又开了，元老会又没通过这笔开支。元老们说，谁不知道瓦伦是千年不可摧毁的要塞，哪里需要什么重修，分明是你们远东的这群家伙虚报危险、想趁机揩油水。”

帝林恨恨的骂声：“乱搞！”问：“现在呢？”

“嗯，自从得知魔族开始进犯的消息，帝都就突然对我们慷慨起来了，要人有人，要料有料。但是物资人员的调运、修建工程的进行，这些都需要时间，要做到防卫的程度，我们起码需要两个星期。而且，要守卫这么大一座城堡，我们手上的兵力只有三万余人，还略嫌不足。”

帝林听得很认真，说：“根据作战条例，在特殊的危急时候，军法官可以越权指挥部队。在来之前，总长就跟我说过了，在寇司行省有五万民军正在进行集训，我已经给该行省的总督发去手令，命令他们紧急赶来，估计也就是这两天他们就会到的了。另外，跟随我前来的还有四万余名宪兵，如果确实必要的话，他们也会投入作战的。林副统领，我来这里名义上是督战，其实就是帮助你做好后勤保障的工作，具体作战指挥的事情我不干涉，全拜托你了。如果还有别的难处的话，请尽管说，我会尽力而为的。”

林冰喜道：“帝林大人您真深明大义，我代表远东军全体将士感谢您了！”帝林来之前，林冰就一直在担心，按理说，督战的军法官只应该处理军纪事宜，但是帝林的职衔高出自己太多，如果他提出向自己要部队的指挥权，那可怎么办？给还是不给？一军二帅的问题可历来是兵家大忌。

她接着说：“大人请放心！我们的困难是暂时的，只要熬过这个星期，城墙修好的时候，估计从帝都的援军也会到了！”

帝林点头，心里却在想：“我是没什么不放心的，该担心的人是你自己，你熬得过这个星期再说吧！如果瓦伦出了什么纰漏，我第一个拿你脑袋！”兵贵神速，帝林假设自己是魔族指挥官的话，也是不可能放过这个千载难逢的机会的。

其实帝林在来之前，确实是想有夺兵权和要塞指挥权的念头的，但是现在形势如此险恶，这么危险的担子还是留给林冰阁下您自个挑吧，恕帝林爷爷我就不奉陪了。再说了，现在外面魔族虎视眈眈，如果要塞内部再起什么纠葛纷乱的话，那就很傻了。帝林虽然想夺取权力，但倒也不是不识大体的人。

在接下来的几天里，从前线逃难下来的人流不住的涌入瓦伦，带来了各式各样的坏消息：魔族倾师百万来战，远东全体叛军都投靠了魔族，方劲战死，十几万民军被全歼，黑旗军瓦解了，指挥官明辉失踪……

帝林尤其关切的是中央军军团与秀字营这两只部队的消息，却没有人能告诉他两军的确切去向。有人在远东大公路上见过中央军的大部队在向东行进，目的地“要不是杜莎行省就是得亚行省，不过谁管得了那么多！”至于秀字营，根本就没有人见过他们的行踪。有个士兵言之凿凿的宣称他在远东叛军的队列里看见了秀字营的兵马，说秀字营已经全部投靠魔族了。帝林当即赏了他一个巴掌，叫他滚蛋。

一个星期过去了，魔族的大部队并没有像料想中那样迅速的出现在瓦伦城下。帝林和林冰都为此迷惑不解，但却实在为此高兴：有了两个星期的时间准备，瓦伦要塞会强大到敌人连碰一碰都是十分危险的。瓦伦要塞是紫川家族，也是人类抵御异族最重要的堡垒，是绝对不容有失的。帝都方面也明白这个道理，王师征集令频频发出，诸侯武装、地方守备队从最辽远的边城被调集前来，特别是在瓦伦周边的几个行省──他们明白如果瓦伦被破的话，他们会是最首当其冲的遭受残暴的魔族军团蹂躏的──更是不遗余力得连童子军和老人合唱团都给派了过来。

一个星期以内，瓦伦城中蚁集了近二十万人类部队，这里面包括了来增援的各地武装守备队，还有从前线败退下来的士兵，而且新的部队还在不断的赶来。帝林以总军法官（监察军官在战时就是军法官）的身份下令：从远东前线败退下来的官兵，无论原来是属于哪个部队，全部在瓦伦接受重新编组，敢继续向西后退一步的，格杀毋论！

尽管两人相处得并不是很好，但是林冰实在很感谢帝林的到来：当时几乎所有的军法督战官都有种喜欢干涉部队指挥权的倾向，他们常常滥用自己的权限，在具体的作战指挥上对着指挥官们指手画脚的。而帝林这个最大的军法官头目却很清楚自己的职责所在，从不逾越权限一步，有他在，远东军中的军法官们安静了很多，乖乖的不作声了。

不但这样，在林冰需要的时候，帝林确实也是说到做到，非常的合作。像现在的瓦伦要塞中虽然集中了数目高达二十万的大军，但这些部队却大多是各地贵族和诸侯的亲兵武装，对这些部队的协调，实在是个很烦人的事情。那些贵族指挥官一个个眼高于顶，部队军纪涣散，闲得发慌的士兵们在城市里游手好闲，常常干些偷鸡摸狗、酗酒闹事、打群架的勾当。

林冰去劝那些指挥官们严加管教部下，他们却根本不把林冰这个副统领放在眼里：“怎么着？老子是来增援你的，给你帮忙的，难道你还想命令我不成？”

更麻烦的是，这些初出茅庐的贵族指挥官们个个傲气十足，以为自己是紫川云或者卡缪再世，纷纷向林冰提出各种足以“一夜之间杀光百万魔族的好提议”。林冰听得哭笑不得，跟他们说：“魔族出动百万之师，必不能持久作战，我们只要守稳了要塞就算是赢了。”

但年少气盛又立功心切的贵族指挥官们根本听不进去，一个个各行其道，纷纷要去实行他们的“绝妙好计”去了，好端端的大军给他们弄得四分五裂，军心涣散。

林冰没办法，只得把情况告诉帝林，请他帮忙。

帝林什么也没说，当天就把那群贵族军官们召集，说总监察长要给他们训话。大家在校场上呼啸的寒风中苦苦等候五、六个小时，帝林却迟迟不出现，直到太阳快下山了，他才施施然披着毛皮大衣踱出来说：“解散！”

第二天，贵族军官们在寒冷的校场上吃西北风，帝林在装有暖炉的屋子里吃西北烤鸭。

第三天下起了大雪，一打血统高贵的人裹着狐皮大衣在风雪中哆嗦得像片叶子。由于天气太冷，帝林根本就懒得出去了，天黑以后马马虎虎的派了个传令兵过去跟那群“冰棍”说：“帝林大人让你们解散。”

贵族军官们叫苦不迭，有人抗议，说这是故意刁难体罚，是对他们贵族尊严的侮辱。

帝林冷笑着道：“有谁对命令有意见的？站出来让老子看看。”他一边说，一边慢条斯理的剔着牙齿，鸡汤实在太腻了。

没人敢站出来给“老子”看，那些骄傲的贵族指挥官可以不买林冰这个副统领的帐，但是却不能无视整个紫川家族监察系统的最高首脑的份量。他不但是此地军衔最高的官员，还是拥有战事决断权的最高军法官，可以先斩后奏甚至斩而不奏，而且大家都知道，这个修罗王的外号可不是白得的。这个好杀嗜血的家伙单在帝都流血夜的那一晚就杀人数以万计──在帝都，直到现在大人们还拿帝林的名字吓唬那些爱哭的小孩──死在他手上的高级官员不计其数，现在添你几颗脑袋还不是小菜一碟。

几天不到，贵族军官们就受不了了，纷纷找出各种理由来请假：“我病了！”

“我爸爸病了！”

“我老婆生了！”

“我家的小猫生了！”

监察长帝林阁下笑眯眯的批准了他们请假，但是：“你们可以走，你们的部队可得留下来！”

林冰重新委派军官指挥他们的部队，统一了部队的指挥权。几天后，从帝都派来的增援的兵马也赶到了，粮草和武器也运送来了，大批的民军和溃兵在帝林铁腕的统治下变成了一个个坚强的部队……一切都进行得很顺利，眼看着在自己的努力之下，瓦伦要塞一点点变得强大起来，帝林却依然感觉不到丁点轻松。眼看魔族的前锋都已经快出现在瓦伦城下了，在撤退回来的部队中却一直没有斯特林和紫川秀二人的身影，为此他焦急得心急如焚，夜里不得安眠。

从一月十四日开始，从得亚、伊里亚两行省过来的大批难民进入瓦伦，他们告诉林冰：这是有组织的撤退，奉的是斯特林大人的命令。林冰知道帝林对斯特林的消息很关切，立即通知了他。

帝林询问了许多难民，但大多都只是知道斯特林大人已经到了得亚行省一带，至于以后到了哪里，那就没人知道了。帝林很是焦虑不安，这时远东军法处的一个军法官来报告：“斯特林派来一个中队的卫士，将明辉大人移交给了我们。大人要不要亲自去审讯他？”

帝林只是去看了明辉一眼，看到他那副垂头丧气的可怜模样，几乎吓得成了白痴了，连他都懒得跟这个倒霉的家伙为难了，说：“将他好好照顾，不许虐待了他。”比起明辉来，他更感兴趣的是押送明辉的队长，吩咐说要见他。

不一会部下回报：队长已经给林冰大人请去了，问要不要等他回来就把他叫来？

帝林想了下，说不必了，他自己去了林冰的办公室，敲下门，轻轻的走了进去。除了林冰外，办公桌的后面还有好几个远东军的高级军官，面对着一个身着中央军制服的青年军官正在说着什么。有人见到帝林要起立行礼，但帝林轻轻摆摆手示意不要打断了问话，他自己找了张椅子在墙边坐下旁听。

问话好像正进行到关键处，那个身着中央军制服的青年军官面红耳赤的在跟林冰争辩着什么：“……林大人，您误解了。我们送明辉大人回来是执行斯特林大人的命令，有斯特林大人的手令为证的。我们是执行任务，不是逃兵！您不应该这样对待我们！”

林冰叹口气：“你误会了，小伙子，我们没有侮辱你的意思。刚才不过是想确认一下罢了。好了，现在……”她发现帝林坐在墙边了，眼睛一亮，停顿了下。帝林对她做个手势，她微微点头，继续说：“现在我们进入正题，你走的时候，斯特林打算要干什么，你知道吗？他要去哪里？他打算撤退吗？”

那个青年军官笑了：“林冰大人，您这就问得奇怪了，斯特林大人要干什么，我们下面的人怎么知道？”

林冰一时气结，幸好，在她著名的火暴脾气发作之前，那个军官已经赶紧往下说了：“不过当我们离开的时候，发生了一些很奇怪的事情，大人在审讯魔族的俘虏，然后，部队刚刚歇下，马上就又有命令下来，说集中准备出发。师团长们都已经集中了开秘密会议。”

林冰：“出发？去哪里？干什么？”

“有人听说是在杜莎行省，不过具体我们也不清楚。秘密会议以后，军官们都怪怪的，有好几个高级军官托我带信给他们家里的人，其中有秦路和文河几位大人……”

“信都在哪里了？”帝林第一次出声发问。

青年军官回头看了一下帝林，看到他黑色的军法官制服有点诧异，却因为不知他的身份没有出声回答。

林冰出声说：“这位是监察总长帝林大人，你也应该知道，他是你们斯特林大人的好朋友了。回答他的问题吧。”

那个军官不情愿的回答：“都在我身上了。”

帝林冷冷说：“都交给我。”

青年军官出声抗议：“我答应了秦路将军，我是要亲手交给他们的家里人的，就算你是军法官，也无权检查高级军官的家信……”

帝林“霍”的起立，走到门口拍拍手：“来人！”附近值勤的几个宪兵应声进来。

林冰也急忙站了起来：“帝林大人，不必这样，我们好好劝说他就是了，大人……”

“搜他的身！”帝林指着那个中央军军官说。

宪兵们立即如虎似狼的扑上去，那个军官被几个宪兵合力按倒在办公桌上，拼命挣扎咒骂：“你这个混账！我是家族军官，你无权这样对我！我要告你的……”一个训练有素的宪兵顺手抽了他几个耳光，他不出声了。宪兵们不一会就从他上衣的口袋里找出了几封密封的藏得很好的信件，交给帝林。

帝林把信放在手里掂掂，翻看下封面：“致吾妻秦路”、“拜托请亲手交给我的女儿梨沙文河旗本”、“请交帝都公园路四十八号收”等等台款。帝林示意宪兵们将那个军官带了出去，然后哼了一声，一点不客气的动手撕封口。

林冰在一边看得目瞪口呆：“大人，您这样做，犯法的！”

“犯法？我就是法律，犯什么法？”他把信件通通的抽了出来，一张一张的仔细的看，看完一张就递给林冰一张：“看不看？”

林冰犹豫了下，还是接过了信件，也看了起来。

信件内容并不是很长，里面充满了抒情的感伤和悲壮的忧郁，可是帝林和林冰对这些都不感兴趣，他们专门挑那些有实质内容的语句看。在秦路副统领的家信中有一句话让两人都屏住了呼吸：“斯特林大人说，我们要出发去杀大魔神皇，所以，亲爱的，如果……”

两人对视一眼，一切都明白了：为什么魔族这么多天竟然没动静？为什么远东的难民竟然可以安然不受阻挠的进入瓦伦？为什么魔族竟然放过了这么大好的机会没有攻打过来？

发生了的这一切的怪事，现在都有了合理的解释：魔族的主力已经都被斯特林军团拖住了，他们用自己的生命为瓦伦要塞换得了最宝贵的时间，换来了千万平民的得救……

林冰肃然起敬：“斯特林大人真是伟大。”

帝林恨恨的骂道：“笨蛋！”

“他拯救了几百万平民，拯救了瓦伦要塞，也等于拯救了整个人类世界……”

“所以我说他是笨蛋！”帝林破口大骂：“几百万贱民的命算什么？拯救国家靠的是军队！他把自己和家族最精锐的部队都送进了死路，愚蠢至极！他以为自己是什么？救世主啊？我呸！笨蛋一个罢了！”

帝林越说越气，连手指都气得发抖：“还有紫川秀那个蠢货，我敢打赌，他一定是和斯特林泡在一起了！大蠢带小笨，猪屎教大粪，两个蠢得半斤八两！活腻了不会拉泡尿把自己淹死了算了？还连累那么多人！去杀大魔神皇？猪！你还真的以为自己是左加明啊！”

林冰骇异的看着这位监察总长阁下，她印象中这位镇定而冷漠的人从没有过如此的失态，甚至已经不顾自己的风度和高级军官的身份，骂得就像个赶大车的马夫似的，尖酸又刻薄。

帝林骂骂咧咧的往外走，一边吆喝：“哥普拉，备马！把我们的人集合！带足六个星期的粮草，还有过冬的帐篷！他妈的，哥普拉，你这狗日的死哪里去了？还不快去办！三个钟头后出发！”

林冰一下子追到门口：“大人，您要去哪里？”

“废话！我找那两个笨蛋去了！要塞就拜托你了！”

林冰大骇：“大人，你疯啦！城外到处是魔族，你这点人马还不够他们塞牙缝的……”

帝林没有回头搭理她，大步开走。

林冰一下子追上去拉住他：“帝林，你这是自杀！你刚才不还说，他们的行为非常愚蠢吗？”

帝林脚步不停，恨恨的骂道：“没错！他们是两个蠢得无可救药的笨蛋！”

“啊，是啊！那你还……”林冰一把扯住了他：“你给我站住！”

帝林惨淡一笑，秀美的脸容上出现了一丝凄婉：“我是第三个笨蛋。”

一月十五日的下午，帝林从瓦伦出发，目标是远东的杜莎行省，所带三万多兵马，全部是迅捷的轻骑兵，大多是出身远东本土，熟悉当地的地形和风土。他们以前在远东军服役时候就曾跟随帝林一直打到了魔族王国的纵深，可以说个个都是久经沙场的老手，特别关于和魔族作战，他们经验十分的丰富。在他们的向导下，帝林军团专门走那些不为人知的山路小道，避开了远东大公路上滚滚而来的魔族大队。大军前面广派斥候，小心翼翼的前进，一路隐秘行踪，队伍里用布包裹了马蹄，对士兵们下达了禁口令，还采取了昼夜颠倒的行军方式，白天士兵们躲在密林中宿营休息了，晚上天黑下来以后大队人马才偷偷摸摸起程。

帝林尽量谨慎，采取了这样的行军方式躲过了大公路上滚滚而来的魔族和叛军的大部队，但对于那些星散各地山野的叛军的游勇、散兵、斥候，要想完全的避开，那是做不到的。

遵照帝林的命令，大军一路开来，在队伍前三十里就广派了斥候和前哨，碰上了过百上千的大队，帝林军立即隐蔽或者避开。至于那种数不胜数的几十的小部队，帝林部队的前锋都是经验丰富的打丛林战的老手，有心算无心之下，他们往往都能先于敌人而发现目标。而那些毫无警戒松松垮垮的魔族、叛军小队，往往只有在最后一刻才发现自己已经被上千的人类骑兵包围了。眼看突围无望了，他们很少有殊死抵抗的，只要人类骑兵吆喝两声“投降不杀”，大多都是兵不血刃的给解除了武装。这时候帝林往往要亲自问上几句口供才下令把他们杀了，尸体往路边的密林里一扔，估计十年以内都不会有人会发现的。

帝林大军是取道伏名克行省的小路，经古迪撒行省一路过去，尽管帝林已经是尽量挑选那些人迹罕见，又难以行走的道路前进了，但是还是要经过不少偏僻的村落，还经常碰到那些山林中劳作的村民。大军过境，想要完全的做到不惊动、不留痕，完全瞒过他们的耳目，那是几乎不可能的，而且这一带的居民都是同情叛军的，也难保里面没有叛军的探子，帝林下令：“见人杀人，过村屠村，绝不放走一个活口！”

就因为这个命令，无数的惨剧开始了。在冬季寒冷的夜晚，沉睡的村舍一片安宁的寂静。

突然，黑暗之中响起了一片鼓噪之声，马蹄轰隆，大群的人类骑兵闯进村舍。村子里的青壮年早已经奔赴前线，只剩下毫无抵抗能力的各种族妇孺老人，睡梦中突然惊醒的村民啼哭、哀求，人类指挥官高声喝令：“不要放走一个活口！”到处是惨叫、哀号，血流汩汩，尸首遍地……在那个罪恶的五更之天，帝林的军队经过哪里，哪里便立即被鲜血给淹没。无数安静祥和的家园，刹那间变成一个个火海，那些曾经生气盎然的村舍，一夜之间被夷为平地，天亮时分，只剩下一股黑烟缈缈，还有那婴孩断断续续的啼哭声，有气无力。洁白的大雪无声的飘落，悄悄的，把这一切掩盖。

昼伏夜出专门抄难走的小路前进，还得顾及着一路灭口，采取这样的行进方式，帝林足足用了十二天才到了得亚行省，这里距离杜莎还有两天的路程。而平时走远东大公路的话，从瓦伦到杜莎也不过需要七天时间而已。但这样做也有好处的：帝林军团一路过来，居然没有被敌军的大队发现，这几乎算是个奇迹了。

但是在以平原地形为主的得亚行省，帝林的好运气似乎已经用完了，部队刚从山地出来，马上就措手不及的遭遇了魔族一支庞大的运粮队，足足有三千多人。

这次遭遇对于双方都是很不幸的，运粮队并非正规的军队，是从魔族王国征集过来的民夫，任务是往瓦伦前线的魔族军队运送粮草，里面只有不到两百人的正规兵押解。见到突如其来的人类的大军，民夫们吓得魂飞魄散，丢下粮车四散逃跑，钻密林藏草丛，帝林的骑兵追都追不上。那批押解的士兵们倒还有点硬气，因为他们知道丢了粮队回去也是死路一条的，拼死抵抗到最后一刻，没有一个投降的。

帝林十分的恼火，这场仗打下来，他唯一的收获就是抓到了几百个吓得哆哆嗦嗦的民夫，还有缴获了堆积得山那么老高的一车队粮草。粮草当场他就下令一把火烧掉了，从民夫的嘴里倒也问出些消息来：在杜莎行省的帕伊城，还存在着大规模的战事，据说是某个叫斯特林的很凶的家伙还在那里跟我们神族的大军在顽抗着。不过这么丁点的收获跟泄露了行踪的损失比起来，那真是微不足道的了。

既然踪迹已经暴露，犹如人在绝望之时会自暴自弃一样，帝林就索性大干起来。几百个魔族民夫全部被砍了脑袋，高高的尸堆和燃烧的粮草车队旁边，帝林留下血淋淋的亲笔题字：

给神皇陛下的一点薄礼，请笑纳。

微臣帝林敬上

他不再隐蔽自己，再不在深山老林里躲藏，他堂堂正正的挂起了自己的旗帜。大军疾进，毫不停留，在得亚的首府附近他们遭遇了魔族步兵的守备队，帝林前锋连一口气都不歇，直截了当的扑上去开战，随后杀来的部队紧跟其上。来不及结阵抵御的魔族步兵只得仓皇的打起野战来，这样一个钟头不到，两个团队的魔族步兵全军覆没，没留得一个活口可以回去报信。

帝林大军紧接着前进，迅如风，急如火，快得令魔族统帅部根本反应不过来：刚刚才得知人类大军的到来，接着就传来了得亚步兵团被全歼灭的消息，又来了粮草队被消灭的噩耗。无数没来得及得到通知的毫无防备的魔族小队一个接一个的被击破，威势就如那狂风清扫落叶，迅雷不及掩耳。

也有不少魔族兵从帝林的大军手里死里逃生，但问及关于人类军队的兵力、人数等细节时候，他们根本就说不出来，嘴里只是念叨着：“黑色骷髅旗！黑色骷髅旗！”光是这面旗帜就足以让这些勇敢的魔族战士精神崩溃、不战而逃了！帝林的黑色骷髅旗，代表死神和毁灭的旗帜！

没有一个魔族士兵会忘记，就在这面旗帜下，帝林给整个魔神王国带来的灾难。在他疯狂的屠杀中，超过百万的神族居民丧生，他所到之处，繁华的城市化为废墟，美丽的乡村变成焦土，昔日人烟密集的地区现在只剩乌鸦在盘旋。魔族对于帝林怀有刻骨的仇恨，但也伴随着深深的恐惧。

在魔族王国的民间传说中，最令人恐惧的恶魔就是帝林了。关于他的故事流传着各种各样的加工版本：帝林专门吃神族小孩子的肉；帝林专门喝神族美女的血；帝林每天饭前要杀一万个神族，便后也要杀一万个；帝林睡觉被子是拿神族的皮做的；帝林睡觉的床可是拿神族的骨头堆起来的；帝林浑身刀枪不入；帝林有九条命，七个脑袋，砍下一个再长出十个八个来……等等等等。

走村串户的说书卖唱的艺人都把邪恶魔头帝林的故事作为最后的压轴戏表演，这是最受欢迎的节目了，文化程度不高的魔族居民们听得津津有味，嗟叹不已，并且深信不疑。

当然了，根据魔神王国文化部的规定，每个故事的最后一定要附加一个光辉而美好的结局，以显示正义是一定要战胜邪恶的。于是故事的结尾通常是：我们伟大的神皇陛下受命于天，最终手持勇士之剑出来拯救世界。他与人类的邪恶魔头帝林大战三天三夜，陛下高喊：“伊木拉撒！”使出了拿手绝艺，红光（或者白光）一闪，“轰隆”巨响声中，邪恶无比的魔头帝林终于给消灭了，于是善良的神族人们从此过上了幸福美好的生活……

但是不幸的是，这样正统的民间故事也产生了一个意想不到的后遗症，在头脑简单的魔族士兵脑子里，逐渐形成了这么一个定见：能打败邪恶帝林的，也唯有我们举世无双的神皇陛下！也就是，在授命于天的陛下出手之前，没人是那个恶魔的对手，其他什么的勇士、强者、名将、伟人……最多只配做恶魔的牺牲品，更不要说我们了。

灰水河的西岸响彻一片恐怖的喧嚣：“九条命的怪物、吃小孩和女人的魔头、刀枪不入的鬼怪、冷酷无情的恶魔，世界上最恐怖最可怕的怪物……帝林，他来了！”魔族士兵是勇敢的，为了他们尊敬的陛下，他们可以悍不畏死，一往无前，但是对于恶魔帝林的恐惧，在他们内心深处实在已经根深蒂固，已经到了迷信的地步──就像对鬼神、天地的恐惧一样，这是种无法用勇气所压抑的恐慌。想起就要和那个传说中的恶魔对阵，几乎没有人不感觉到绝望的。

小股部队慌成一团，慌慌忙忙跑去跟大队会合；大队的部队又惊惶失措，赶紧化整为零藏进了深山老林里不敢冒头。有些勇气可嘉的魔族指挥官说要跟帝林决一死战，命令刚下来，一半的士兵就当了逃兵，另一半就闹哄哄的要搞兵变，大家你跑到我这里，我又跑到你那里，慌成了一团，不知道到底哪里是安全的。

那些本来就不怎么坚定的叛军部队眼见如此，更是有样学样。一夜之间，驻扎在灰水河西岸的十多万蛇族、半兽人的混合部队竟然一哄而散，叛军士兵们赶紧跑回了自己的村庄里，丢下武器拿起生锈的锄头，一副老实巴交的样子，声称：“我们是最最忠于紫川家族的良民了！”道路两旁的半兽人、蛇族、矮人族村庄都跪拜迎接人类军团的过境，不用说就自动上缴了粮草和村里的宝贝，一块很漂亮的骨头啊三只脚的蛤蟆啊，还有在他们看来是美若天仙的半兽人少女──这个美女黑得跟块煤似的，身高接近两米，脸上还长着很长的毛……

除了第一天的战斗，帝林军团竟然再没有遇上像样点的抵抗，马蹄一路不受阻拦的踏过空荡荡的叛军营帐，毫不费力的将它接收。前锋一直挺进到了灰水河的西岸，与云浅雪统帅的围城大军隔河相望，在这里，隐约可以看见帕伊城的一点影子。

但是在援军和帕伊城的中间，却隔着数目超过百万的强大的魔族叛军联军，目光所及，都是魔族军阴森的阵形，五颜六色的帐篷，延绵几十里的戒备森严的工事防御……

尽管云浅雪已经极力封锁消息了，但是帝林的到来还是给东岸的围城大军带来了不小的冲击，各种小道消息在军中不径而走：“帝林来了！”

“他带来了人类的一百万大军！”

“我们去攻打瓦伦的四十万前锋已经全部完蛋了！”

“天哪！听说那个帝林抓到我们的人都要一口一口的生吃呢？”

“谁说不是哪！我都亲眼看见了，帝林早上起来就吃我们十几个神族清蒸的，中午要吃咱们十来个神族小炒的，晚饭又吃咱们十来个神族煮汤，据说他晚上还要吃夜宵！你说这吓人不？”

在第一次征讨战争中，云浅雪就曾与帝林遭遇过，他自己当然不相信什么“帝林是恶魔、帝林是怪物”之类的无稽之谈，但是指挥官的想法却不等于千万部下的想法。尽管他一再向部下灌输这样的正确观点：“帝林是很优秀的人类将领，但并不是怪物，并非不可战胜，刀砍枪刺，他也一样会受伤、会流血、会死亡的。”但是收效却并不大，部下们表面上点头如许，背后里又去窃窃私语传诵帝林大魔头法力无边、神通广大的故事了。

魔族与叛军大营军心浮动，一日三惊，常常莫名其妙的有人大喊了一声：“他来了！”整队整团的士兵们立即被吓得四散逃窜。在叛军那里，每天晚上都有大批士兵企图逃跑被抓到的，云浅雪不得不狠狠的杀了一批逃兵，但是部队的军心仍然极不稳定，叛军部队的惊惶情绪甚至也传染给了魔族的正规军队，士兵的逃亡势头不但没能遏制，反而在正规的魔族军中也出现了逃兵──对于开战以来一直战无不胜的魔族军队来说，这简直是不能想像的。最绝望的时候，云浅雪甚至考虑过是不是要撤军来避开帝林强势的兵锋。

得知云浅雪的苦恼，作为监军的魔族二皇子卡兰一笑，拍着胸口说：“都交给我吧！”

他神秘兮兮的召集部下们，宣称神皇陛下料事如神，掐指一算就预料了恶魔帝林的到来，并特意交给他“皇家法宝”──一大叠看起来很像草纸的东西，其实也是草纸──专门用来克制帝林魔力的，现在“是该法宝派上用场的时候了！”

卡兰祭起了香坛，一片香烟渺渺中，只见卡半仙手持桃木剑手舞足蹈，口中念念有词：“阿爸爸是你老母、你老母是爸爸他爹啊、姨母拉杀拉肚子要吃泄立停啊、胃疼要来四大叔啊！”

神族的几十万官兵屏息围观卡兰王子作法，心中充满了敬畏。

最后，卡兰殿下作法完毕，一身汗水淋淋的。他把“法宝”烧了，纸灰分别倒进了很多坛酒里面，每个士兵都分了一碗。冬天里烧酒下肚，大家都觉得肚子里面有一股热气正“腾腾”的升了上来。

卡半仙很严肃地说：“这就对了，法宝起作用了！大家不用再害怕魔头帝林了！”

神族的战士们有了正气护身，于是立即勇气倍增，对战胜邪恶的帝林有了必胜的信心！士兵们吵嚷着要立即过河去与帝林军团决战，决心要为家乡的父老乡亲报仇雪恨。

尽管军队有着这样高昂的士气，但统帅部却迟迟没有下达开战的命令，主要是因为作为全军统帅的云浅雪还在迟疑不定。自从上次与帝林的一战后，云浅雪就已经在为与帝林再次相遇做准备了，对于帝林指挥的历次战役，他倾注了极大的精力来研究，得出一些结论来。

说起帝林，世人往往都提起他的好杀与残酷，仿佛他除了残忍以外就没别的能耐了。

云浅雪认为，其实好杀、残酷只是帝林一个特点，只是这个特点太过于显著了，以至掩盖了帝林在用兵方面的光芒。其实，帝林是个十分全能的将领，无论是全军统帅所必须的运筹帷幄，还是实战的指挥和战术运用，他统统精通，而且也不缺乏克服战场上种种危险的勇气。无论在哪个位置上，他都可以非常胜任。

他精通所有的作战方式和手段，但尤其擅长主动进攻，其动作迅猛如雷如电，用兵之犀利有如刀锋，而且不择手段、不按常规，敢冒巨险，大胆得叫人匪夷所思。

仅仅从这些来看的话，似乎可以得出结论了：这是个十分大胆的赌徒，常常喜欢孤掷一注，只是由于运气好，才没有把家当一下子输光罢了。而云浅雪则从中发现了其中更为深层的东西：帝林十六岁出道，亲自指挥的大小战役不下几十起，竟然没打过一次败仗。无论是在战场上，还是在同样凶险的政坛上，他都同样的无往而不胜。如果说他仅仅是个赌徒的话，那他的赌运真是好得没法解释了。

经过进一步的研究帝林的历次战役，云浅雪发现了对手的真正可怕之处：他具有惊人的洞察力，善于看穿事物的内涵而从不为其繁杂的外表所迷惑，一下子就能抓住那些最本质的东西，无论如何凶险迷离、错综复杂的战局，他都能轻轻松松的掌握，局面越为混乱，越为凶险他就越高兴。

这个看似冒险的赌徒，却是个出奇谨慎的家伙。他的每一个步骤和决定，看似冒险，其实往往都是精确的计算和慎重的考虑后的结果。对于可能发生的一切危险，他自信可以安全地解决，从不做超出实力范围以外的冒险，也从不打无把握的仗。

斯特林号称紫川家的第一名将，他勇猛、善战，他所指挥的铁骑军团，在平原上横冲直撞，无人能挡。但斯特林有原则，有感情，会冲动、也会犯错──很明显，这次斯特林和中央军留下来掩护平民的撤退就是犯了个非常大的战略错误。而帝林却绝不会犯这样的毛病。

在战场上，他冷静得有如棋局中一流的棋手，只相信冰冷的逻辑和事实，思考就如同数学一样的精确，不掺加个人感情。为求得胜利，他可以像毒蛇一样冰冷、残酷，毫无感情，又像狼一样的凶残、卑鄙，不择手段。云浅雪想，这是个毫无破绽、也绝不会犯错的对手，从这点上，他比斯特林更为可怕。

帝林军团在灰水河的西岸扎了营，与云浅雪的围城大军隔着结着薄冰的河面相望，视力好的士兵可以透过冬日的薄雾看到对方的旗帜飞舞。彼此敌对的两军相距如此之近却相安无事，这实在是非常罕见的事情。

虽然灰水河是远东第一大河，而且河上还结有一些薄冰，但这些并不足以阻挡强悍的魔族军队步履。在帕伊一带，魔族具有压倒性的兵力，他们不但足够围城，还足以打援。如果对手是别的指挥官，云浅雪早就毫不犹豫的挥师渡河迎击过去了：三十万大军将分三路出击，一路正面强攻吸引对手注意，另有两路从下游和上游区域悄悄渡河，断绝敌人后路，从敌人侧翼出现，分进合击，然后三路大军合围，以强势兵马压过去，对方必然崩溃！

然而云浅雪不敢，对手不是别人，是恐怖的帝林，冷酷的帝林，同时也是算无遗策、从不犯错的帝林，如此高明的对手，不会犯下这么低级的错误，只带了那么点兵马，就敢于与自己隔江相望，他到底凭的是什么呢？又有些什么样的阴谋呢？

清晨，云浅雪登上了高台，呆呆的观望河对岸，看着河对岸的帝林大营忙忙碌碌，士兵们匆忙的进进出出，喂马、凿冰打水、煮汤、吃早饭，集合、操练、休息、士兵玩耍嬉戏，有人在河里打水烧开洗澡，有人放风筝，有人饮马……一直看到太阳落山。

云浅雪揉着疲倦的眼睛，他什么也没看出来。夜幕降临，他坐在高台上冥思苦想，对方就如同任何一个普通军营日常的生活一样，一切都非常的正常而且自然。这正是最大的不正常，一百万的神族大军正在对他们虎视眈眈，他们怎么能这样从容不迫，这样的不慌不忙？

云浅雪苦苦的思考，他试图分析帝林的行动，就像他平常所习惯的思考方法一样，他先把所有的已知资料都摆了出来：

一、帝林的目的很可能是前来为斯特林军团解围。

二、帝林的兵力并不多。

三、我军实力雄厚，一次野战就能叫帝林全军覆没。

四、帝林明明知道以上二、三两点，还是不远千里，故意跑来挑衅自己。

云浅雪苦笑，无论怎么分析，从上面的那些资料上来看，他就只能得出三个可能：

一、帝林活腻了。

二、帝林疯了。

三、帝林有恃无恐，他另有诡计。

前两个可能是不可能的，立即给排除了，但所谓诡计到底是什么呢？看不出来。云浅雪绞尽脑子，思考得痛苦不堪，自负聪明过人的他，平生第一次为自己的智慧感到贫乏和不足……

就在云浅雪苦苦思索的同时，他的部下（一群勇气过剩而智慧不足的魔族将领）纷纷前来提议：“大军立即渡河，一战将对方葬送！”

面对这群思虑浅薄、鼠目寸光的家伙，云浅雪真是头疼，他不得不引导将领们进行深层次的思索：“对手不是别人，是帝林，是我们王国的头号大敌，紫川家族名将中的名将！大家想想，他会那么蠢，送上门来让我们一口吃掉吗？他的行动包含了什么诡计呢？会不会给我们设下了什么圈套呢？”

大家都觉得云浅雪说得很有道理，都在认真的思考起来，只有头脑简单的鲁帝──他一直不甘心自己竟然成了那个可恶的小白脸的部下──还在不服气的吵嚷着：“管他什么诡计，他既然送上门来了，我们就一口把他吃掉不就得了！”结果云浅雪不得不生气的把他赶了出去，然后拍着桌子给会议定下了基调：“我们不是要讨论对方有没有诡计的问题──诡计一定有，必定有！只是我们现在还看不出来。我们要讨论的是，到底是什么样的诡计？”

嗯，只要会议的主持人有了决心，往下的进行就会很顺利了。魔族的将领们纷纷提出各种耸人听闻的想法来：

一、帝林军团带来了毁灭性的可怕新武器。

“听说人类有所谓的魔法师，魔法大炮一炮可以轰死几万人的……”

云浅雪怒吼：“那他还在等什么？”

二、帝林军团的士兵个个全部是左加明王的师弟，或者剑圣拉欧的师父。

“想想看，三、四万个左加明王、拉欧加在一起，可以轻易毁灭整个魔族王国再加上魔界本土……”

云浅雪：“我情愿他先毁掉你这个猪脑袋！”

三、整个灰水河的河水都给帝林变成了易燃的黑油，只等我们一渡河他就点火。

云浅雪：“你每天喝的都是黑油了，怎么到现在还没死？”

四、对岸看似平坦的平地里，帝林军团已经埋伏了无数的机关和陷阱，有几十个万人坑在等着神族的大军踩上去。

云浅雪：“这种天气，土地都给冻结了，我给你一万人，你倒试试给我挖一个万人坑出来？挖不出我先把你坑了！”

神族将领们充份发挥了想像力，编造出一个又一个吓人的假设来，最后连他们自己都听得毛骨悚然，还算好，总算没有人敢旧事重提，扯出帝林大魔头法力无边的故事来。唯一比较有可能的想法是：“目前我们所看到的部队只是一支强大部队的斥候，他们只是个诱饵，有强大的后援埋伏在附近，只等我们的大军一渡河，他们就突然杀出来，中途将我们拦腰截断，前后歼灭！”

云浅雪和绝大多数将领都赞同了这个观点，现在只剩下一个问题了：那支“强大的后援部队”到底埋伏在了哪里呢？大家面面相觑：冬季严寒，树叶已经大多脱落了，能藏人的地方实在不多，更不要说能藏得下几十万大军的了。

将领们纷纷表态：“不能轻举妄动，给敌人可趁之机！”

云浅雪很是欣慰，经过他的一番教导，魔族的将领们终于成熟了不少，他给会议做总结：“对！我们要谋定而后动，先把敌人的底细摸清，不动则以，一动手就让他万劫不复，死无葬身之地！”

遵照统帅部的指示，大批的斥候队伍被派出，魔族和叛军的探子们沿着灰水河的两岸来回奔走，到处搜索，日落以后，他们大多无功而返。统帅部认为，这是搜索得不够细心的缘故。第二天，统帅部又加派了人手充实斥候队伍，搜索的半径也更加扩大了，但还是一无所获，最后，侦察兵们得到了死命令：“找不到敌人的伏兵就不用回来了！”

一连三天时间，魔族的侦察兵们顶着寒风，冒着大雪，忍饥挨饿，遵照命令，他们要在平地上找出一支不存在的部队来，实在辛苦。冰天雪地里，他们来回穿梭于风雪中，没吃一口热食，也喝不上一口水，渴了就只有从地上捏一团雪进嘴里慢慢融化解渴。他们不眠不休的工作，兢兢业业，地上的每一块石头都给他们翻过了三遍，查看了树下的每一只蚂蚁的身份证（如果有的话），还给天上飞过的鸟都编了号。发现了一行浅显模糊的脚印能叫他们欣喜若狂，然而最后都沮丧的发觉这个脚印是自己或者同伴一刻钟之前留下的。

三天以后，最严密的搜查也宣告失败了，斥候队长拿人头向云浅雪保证：“方圆两百平方公里以内，找不到第二只人类部队。如果有的话，那这支部队必然是会隐身术的！”

这三天时间里，云浅雪憔悴了不少。这几天，帝林大营的动向非常的诡秘，安静得反常，而反常的安静往往是惊人风暴之前的预兆，很明显的，帝林想要动手了！云浅雪为此担心得每晚夜不能眠：帝林有备而来，潜伏良久，已经把我军的情形摸清了，不动则以，一动必然石破天惊！

云浅雪十分的担忧，他昼夜苦思帝林到底有什么诡计阴谋，却百思不得其解。为了应对即将到来的可怕打击，他严禁部队的出击，紧密的收缩部队，防止给帝林逐个击破，但他更担心的却是被那支行踪不明的诡秘部队袭击，重蹈上次被袭营的惨剧，他担心得夜不能眠，半夜里常常爬起来去查岗，辛苦得白头发都出来了不少。最后，他破釜沉舟的下定了决心：不管了，出了两百公里这个范围，就算帝林有伏兵也来不及救他了！

七八○年的二月三日，结束了五六天的僵持，三十万魔族和叛军联军分三路渡河，气势汹汹的向河对岸的帝林军营扑杀过去，顺利的完成了合围，把帝林的大营包围得水泄不通，却没遭遇任何抵抗。

大营里静悄悄的，不见有人放箭，也不见有人出来抵抗。

云浅雪心里泛起不祥的预感，但已经来不及了，不等他命令，卤莽的鲁帝已经带了五千敢死队先冲了进去，只听见里面魔族兵一阵惊人的喧嚣，云浅雪大叫：“不好！快撤出来！”

半响，出乎他预料的，鲁帝居然安然的带着人马出来了。鲁帝破口大骂：“兔崽子的！里面一个人也没有！”

云浅雪呆住了，不信，他亲自带了兵马入内，只见空荡荡的大营，一片狼籍，倒塌的帐篷，遗弃的物品、木片、碎纸，满地都是。

就在昨晚半夜，帝林已经偷偷摸摸的带了兵马，悄然离去了。

云浅雪不可思议张大了嘴巴，只觉得胸口发闷，喉头一甜，一口血吐了出来，殷红殷红。

他痛心不已：自己竟然被帝林的空城计给摆了一道，又输给他一次！但是，有个问题他怎么想也想不明白：“帝林冒了这么大的危险到这里，却打个晃就走了，他到底是来干什么的？”

帕伊城，黄昏，望着那一片无边无际的敌人营帐，斯特林统领轻轻叹了口气，心头泛起一阵无力的疲惫感。他本来是寄希望于魔族军队的不耐久战自己撤离的，但现在看来，这个希望是要落空了，被包围已经是第九天了，魔族兵马毫无撤退的迹象。

他正要离去，视野中忽然一件事情吸引了他的注意：灰暗的天空下，布满了高高飞舞的风筝，奇怪的是，放风筝的不但有人类方面的士兵，连魔族的阵地上都飞舞着好些风筝。

“怎么回事？”斯特林指点着城头上己方阵地上几个正在放风筝的士兵问。

随行的文河师长不经意的解释说：“可能是这几天太无聊，士兵们找点事情玩耍吧？大人请放心，我一定会加强纪律控制的。”

“不是这个。”斯特林低头沉吟说：“现在并不是放风筝的时节，我也没听说过魔族那边有放风筝的风俗。为什么两边的人突然玩起了同样的游戏呢？很反常啊，你给我叫个人过来问问。”

文河心中很不以为然：有什么反常的？两边的大兵无聊透了，放放风筝有什么稀奇的？

想归想，他还是对一个正在闲逛的士兵喊：“你，过来！斯特林大人问你话呢！”

士兵吓了一跳，赶紧跑近来立正：“报告大人，我是中央军第七师团第三大队第五中队第……”

“好了好了，”文河不耐烦的打断他：“没人对你是第几小队的感兴趣。”

士兵的脸胀得通红。

“让他说完。”斯特林温和的说。

士兵感激的看了斯特林一眼，再次大声报告：“禀报大人，中央军第七师团第三大队第五中队第一小队中士掌旗官李季向您报告！”

“李季士官，”斯特林不动声色的向文河旗本瞟了一眼，接着说：“现在，我有件事情想问下你，士官。”

“愿为大人您效劳！”

“我看到这里有很多人在放风筝，不但我们的人放，对面……”斯特林指了一下魔族的阵地：“也在放。你能告诉我这是怎么回事吗，李季士官？”

李季咧开嘴巴笑了：“大人，这再简单不过了，前两天，不知哪里飘过来好多断了线的风筝，有的落到那边，有的落到我们这边，大伙闲着也是没事，就拿起来放着玩玩。那边的魔族兵也有样学样跟着我们学，就这么回事了，大人。”

斯特林点头：“谢谢了，中士。”当李季敬礼想离开的时候，斯特林忽然又叫住了他：“中士，能不能帮我个忙，找一个风筝过来让我看看？”

“当然可以……哦，不，愿为您效劳，大人！”他离开，很快的跑步回来了，递过来一只风筝：“大人，您看！”

斯特林和几个高级军官凑近去看，这是一个用木片和薄纸扎得很简陋的风筝，军团副长官秦路在旁边笑着评价：“这手艺可不怎么样啊！”

斯特林把风筝翻过来，看到这面的纸面上歪歪扭扭的写着一行字：“到来身军令令援如密日无可七三五十之一二唯有持去了坚。”他眼睛一亮，顿时呼吸急促起来，低声说：“快给我只笔，一张纸！”声音有点沙哑。

随行军官赶紧按吩咐办到，斯特林又低着头考虑了一下，在纸上急速的写着。写着写着，他又抬起头问李季：“中士，还记得风筝是从哪个方向飘过来的吗？”

李季想了一下，指了一下：“那边吧！”

“西边？你肯定？”斯特林语调中有难以抑制的兴奋，眼中放出喜悦的光芒。众位高级军官面面相觑：大人这是什么了？为一个破风筝这么激动？

秦路疑惑的出声问：“大人，您……”

“没什么。”斯特林指点着纸面上那行莫名其妙的字句：“从右到左，跳两个字读一个字，你试试。”

秦路犹豫着，结结巴巴的开始读：“坚──持──二──十──七──天……”

“坚持二十七天，援军到。”斯特林一口气读了出来，他抬起头环视各位军官：“诸位，援军已经到了，是监察总长帝林阁下来了！”他尽量想平淡，但声音却不受控制的颤抖着。

鸦雀无声，一片寂静，等军官们终于反应过来了，他们爆发出一阵狂热的欢呼。这个好消息一个钟头之内就传遍了整个帕伊城，饥寒交迫的士兵们一个个激动得泪流满面，不但是为了可以生还的希望，更重要的是他们感觉到了：“为了保卫国家，我们忘我牺牲，我们浴血奋战，身陷重围，我们并没有被抛弃！家族还在尽力的营救我们！远方的亲人还在极力的营救我们！”

第四集 铁甲骑兵

第四章 - 仁义恶魔

“大人，”勤务兵轻轻叫醒了睡得很轻的瓦伦要塞司令林冰副统领：“今晚的值班军官要见你，他说情况很紧急。”

林冰一下子就清醒了，坐了起来：“让他等下，我就到。”从一月十日起，当得知魔族开始对人类大规模进攻之后，她睡觉就没脱过戎装，总是穿着军装和衣睡的，只是匆匆梳理了下头发她就出门了。

在门口肃立等候的不但有今晚的值班军官，还有林冰的副手阿特兰红衣旗本，看到林冰的从容不迫的身影，阿特兰眼中流露出仰慕的神情。林冰给部下们的感觉永远是那么从容，即使在现在这样半夜里突然被人叫醒，她也不显一点狼狈，衣着和举止照旧是那么的优雅而无可挑剔。

阿特兰敬礼，很简洁的说：“大人，打扰您休息了。值班军官报告，魔族那边有情况。”

林冰扬扬眉：“他们要偷袭吗？”她望向今晚的值班军官。

“不像是。”阿特兰犹豫了下，欲言又止。林冰有点惊讶，印象中阿特兰是个很爽快的人。最后阿特兰还是说了：“大人，很难描述，最好您还是亲自上城看一下？”

现在正是午夜两点，正处于冬季最寒冷的季节，白雪飘飘，北风呼啸，林冰诧异的看了下阿特兰，发现他的脸色非常认真。

林冰点点头：“好的。”心底下暗暗发誓，如果没有任何情况的话，她会把这个胆敢打扰她美梦的家伙亲手打下十八层地狱。

寒风凛冽，尽管已经穿了厚厚的冬季军装，但是在衣服遮蔽不到的面庞和手指处，风刮过就像针刺般的疼痛。一路过来几乎没碰上什么人，踏着台阶上的薄冰，两人一路走上了城头，林冰的护卫们跟在后面，举着摇晃的火把照路。昏黄的城头火把下，值勤的守夜哨兵冻得缩成一团，一见到他们的到来就立即跳起来敬礼，身子不受控制的哆嗦着。在有些哨岗，他们还碰上了一些哨兵已经睡着了的，这时候林冰就会很不客气的朝那个倒霉家伙的屁股上猛踢一脚。看着值班军官目瞪口呆的样子，阿特兰解释说：“这样是为他好，睡着了就危险了。”

远远看去，东面城头上什么人也没有，一片漆黑之中，薄冰和积雪在反射着荧荧的雪光。

林冰还没有走近，黑暗中一个低沉的男子声音：“站住，午夜星光。”

林冰和阿特兰都一愣，跟在他们后面的值班军官已经抢先回答了：“卡妙。”林冰这才反应过来，这是暗哨在盘问口令。

几个全副武装的弓箭手从城墙避风的黑暗中出现，见到是林冰，赶紧敬礼：“大人！”

林冰回礼，很真诚的说：“各位辛苦了。”她望向阿特兰，阿特兰赶紧给她指点：“大人，看那个方向，一片光亮的那里。”

林冰转身，举目远眺，在无边的一片白茫茫雪地里，漆黑之中，显眼的一片火光通明。那正是魔族大营的方位，红红的火光之中，可以看见影影绰绰的好多黑黑的影子在晃动着，虽然距离很远，但还是能听见顺风传来的那一片喧嚣，依稀能辨认出里面混杂着魔族兵的呐喊、军官的喝令、马蹄声、兵器的铿锵声等杂音。

生怕林冰不明白，阿特兰还在一边给她解释：“大人，那不是篝火的光亮，篝火不会有那样的亮度。”林冰点点头，她已经看出来了，竟误以为是篝火的那一片光亮，原来是熊熊燃烧的冲天大火。

林冰转过头来问：“什么时候开始的？”

阿特兰解释：“大概二十分钟前，我观察了大概五分钟，就马上去报告您了。”

林冰点点头，直截了当的问：“半夜里魔族大营突然失火了，你们怎么看？”

值勤军官和阿特兰还有那几个哨兵对视一下，都没有出声。林冰皱皱眉头，催促他们：“说啊！”

阿特兰鼓足了勇气：“大人，我认为那是我们的友军正在突围。他们对魔族发起了夜袭，现在正在冲击魔族的封锁线，而且人数还相当的多。”

在魔族对瓦伦要塞刚形成封锁的时候，断断续续的有许多没有及时撤退的人类军民试图冲过魔族的封锁线进瓦伦来，但成功的很少。第二天清晨，围城的魔族兵总是得意洋洋的把失败者残缺的尸体丢弃在瓦伦城外的空地上，以此向守城的人类军队示威。到后来，突围的人类军队已经越来越少了，现在已经有半个多月没有见过了。

沉默之中，一个弓箭手提出反对意见：“也有可能是魔族想引诱我们上当？”他的声音很小，仿佛他也知道自己的话没有什么说服力。

值班的军官责备他说：“为了引诱我们上当，他们烧掉了他们的半个营地？”

阿特兰喊道：“大人……”他不知如何说好，只能焦急的看着林冰。

林冰疲惫的抹了一把脸，没有出声。在这个时候，她是多么希望身后那双明亮的眼睛依旧存在，在眼睛主人羸弱的身躯里，却拥有当代最伟大的灵魂，在他注视下，无论做什么她都充满了信心，只要有他在，无论什么样的困难都可以克服……

哥应星大人啊，如果您还在的话，您将会做怎样的决定呢？

林冰抬起了头，说：“下命令给部队，立即出城接应友军！”

最寒冷而漆黑的凌晨，瓦伦守军对城外的魔族阵地发起了猛烈而突然的进攻。踩着松软的积雪，人类步兵排成十几列散兵线向魔族阵地跑步推进，他们手上的火把在黑夜的雪地上整齐排成了一行又一行，十分壮观。

因为天气严寒，魔族在前沿并没有安排有多少部队，夜间巡逻队出来稀稀落落象征性的射了一阵箭，远远的看到人类骑兵马刀上的反光，弓箭手马上就逃走了。他们不傻，在这种漆黑的夜里，弓箭几乎毫无用处，弓箭手碰上了快速冲锋的骑兵那简直就是死路一条。

顺着撕破的口子，林冰亲自率领，人类军队快速突进。向着火光最明亮的地方杀去。一路上并没有遭遇到魔族的任何抵抗，那些零星的魔族的小部队一见到是人类的大军马上就吓得落荒而逃。进展得太过顺利反而让林冰怀疑这是不是魔族的圈套，特别是在一些应该驻扎重兵的营地都是空空如也的，他们的军队到哪里去了？林冰开始狐疑了。

幸好她的疑问马上得到了解答，在魔族军的中军大营里，一大片几百个上千的营帐都在燃烧，冲天的火光映红了漆黑的三更天际，明亮得如同白昼。在燃烧的营帐之间，两军正在进行激烈的厮杀。

借着火光，林冰看到了令她震撼的一幕：几千手持长矛盾牌的魔族步兵组成了散兵线和方阵防御，队列的前方密密麻麻的竖起了无数锋利的刀枪和盾牌，远远看去，一片金属反光让人毛骨悚然。这座活动的刀山剑林，简直就是一个活生生的死亡陷阱！

在营帐之外的阴影中，大群的人类骑兵从黑暗中猛然跳跃而出，高举着马刀对魔族的队列发起了冲击，却一个接一个在几步之外被魔族的长矛刺穿、挑倒在地，惨叫连连。后续的部队奋不顾身的冲上，前赴后继，有许多骑兵甚至就像存心要自杀一样以极高的速度撞入了那一片刀山剑林之中，以身体为后续的部队当盾牌，以血肉之躯在魔族可怕的队列中砍开一条道路，殊死而猛烈的攻击，就像那汹涌的波涛浪潮般的一波接着一波连续不断！

一片混乱嘈杂，震耳欲聋的厮杀喊叫声、临死的惨叫声、断了腿的战马躺在地上在悲惨的嘶叫，马刀砍在盾牌上冒出了点点火星和震耳的嗡嗡声，受惊的战马长声嘶鸣着拖着受伤的骑兵到处乱闯，躺在地上动弹不得的魔族伤兵被马蹄践踏发出惊人的惨叫。当林冰所部到达的时候，地面上已经满是尸骸，情形就如同地狱修罗场般的惨烈。

林冰面色发白，印象中不知有哪支人类部队是这般的勇猛和悍不畏死，以至于连善战的魔族军队也被他们压制得步步后退？她马上命令自己部下从后面对魔族发动攻击，接应突围的友军。

腹背受敌的魔族方阵顿时大乱，整个队列一点一点的被压向两边后退，最后干脆就散开了向两边逃跑，防线中间的薄弱部份一下子给冲垮了，大群的突围骑兵就从那个被冲垮的口子里冲杀了过来。

林冰跃马上前，高声问道：“请问突围的友军是哪路兵马？”

应声迎面上来一彪人马，在几十名黑衣骑兵的簇拥下，一个骑兵平静的回应道：“是我。”

在他的头顶上，一面黑色的大旗迎风习习作响，犹如和夜色混为了一体，以致林冰先前竟然没发现。

林冰倒吸一口冷气：“监察长大人！”

七八○年的二月七日深夜，当瓦伦要塞的镇守司令林冰重新又看到安然出现在她面前的家族监察总长时候，她吃惊得像是看到了一条史前恐龙。上个月的十五日，帝林不听她劝阻，率部强行出发救援斯特林，从那以后就没了音讯。在魔族和叛军遍布的沦陷地区失踪超过二十天，林冰以为帝林和他的三万多人马早完蛋了。从心底，林冰确实为帝林这位年轻又有才干的高级军官丧命感到些惋惜，但她更发愁的是如何给统领处报告帝林的死讯。前来督战的家族监察总长竟然死在自己防区，尽管自己确实已经尽了最大的努力阻止，但是要解释给帝都听，并且让他们相信自己对此完全没有责任，那是很难的，所以，当她看到帝林军团安然返回时，她真的感到非常的高兴。

“大人，您平安无事，这真是太好了！”林冰由衷的说。

帝林点头致意：“多谢了，林副统领，多谢你接应。”他望望四周，周围已经再没有抵抗的魔族兵了，但是远处的交战声还不断的在传来，林冰的部下还在追击溃逃的魔族军队。他跟林冰说：“冰阁下，我们刚才遭遇的只是敌人的部份兵马，魔族统帅凌步虚的主力兵马正在朝这里过来了，我们还是先撤吧。”

林冰点点头，胜利的喜悦并没有冲昏她的头脑。她自己也清楚，现在的胜利只是因为突然袭击，打了魔族一个措手不及，如果真要在平原上与魔族主力正面开战的话，就靠自己带出来的突击兵马和帝林的残兵，那是远远不够的，而且现在也没必要冒险与魔族决战。

赶在凌步虚的部队赶到之前，林冰下令打开了瓦伦城门，迎接帝林的兵马进城。她与帝林并肩巡视在瓦伦城头，看着下面的兵马鱼贯而入，林冰转过头来问帝林：“监察长大人，我发现一件事情很奇怪，贵部怎么没有运送伤员的后军医护队？”

帝林摇摇头：“我的部队没有伤员。”

林冰睁大了眼睛，道：“贵部在魔族沦陷区作战长达二十多天，竟然一个伤员都没有？”

帝林淡淡说：“在伏名克行省，为了加快部队速度，我把伤员和失去战马的士兵都给丢掉了。”

林冰一震，停住了脚步。

帝林走出了两步才发现，转过身来：“怎么啦？”

在帝林的眼神和表情里，她看不到丝毫开玩笑的痕迹，凝视着帝林冰冷的瞳孔，她只觉一阵不可抑制的寒意从心底升上来。

林冰并非迂腐呆板的绝对人道主义者，她也相信有时候，是必须要牺牲少数人的利益来拯救全体的，但是做到像帝林这样的……林冰摇摇头。想到在伏名克行省的公路边，被丢在雪地里等死的那几千伤员的惨绝人寰的哭号和哀求声……她的手指在不由自主的颤抖，帝林转过身去，他明白她在想些什么，但他并不在意。对这件事情，他也不觉得有任何愧疚、忏悔之类的感情，因为当时必须这样，所以他就这样做，在他看来，这不过是件很自然而平常的事情。当时只有赶在魔族指挥部有组织的调集兵马前来拦截之前，逃回瓦伦那才是他们的唯一生路，他们唯一的出路就是跑、冲、跑、冲、跑……

这简直是一个噩梦，远东大公路上，帝林的轻骑兵疯狂的奔驰，把伤员和落马的同伴通通丢在了后面，就犹如那凌空的饥饿秃鹫在逃避猎人的追杀。他们一路冲关夺卡，凶猛的砍杀将各处的魔族警备部队打得纷纷慌了手脚逃散。等得他们终于纠集了足够数目的大军回头过来的时候，帝林大军只留下一阵尘烟黄雾，转瞬已消失在远方。

纵使这样，虽没有遭到大规模有组织的拦截，但与星罗密布的敌军队伍却还是不断的遭遇开战，而且在越接近瓦伦的地区，敌军兵马就越为密集。特别是最后瓦伦城外突破魔族封锁的那一仗，知道只有击垮敌人才是自己唯一的生路，骑兵们对魔族密集的队列发起了疯狂而绝望的冲击，却因为凌步虚部队善战骁勇，他们的步兵尤其顽强，以弱势兵力死命的抵抗，帝林军苦苦不得突破。幸得林冰的及时接应，不然等凌步虚亲自调集主力包抄过来的话，帝林恐怕就得全军覆没了。就算这样，帝林军团出发时候的三万多人马，现在能够安然回到瓦伦要塞的只剩下了两万，其中大部份的伤亡都是因为这一仗。

帝林简单扼要的把一路所见闻的情况给林冰介绍了一番。

林冰面色凝重，魔族军势的强盛超过了她的想像，她明白了，现在压在她肩头的责任是多么的沉重。一旦瓦伦失守，百万魔族长驱而入，人类将再无可抗，她沉默的点头，询问：“大人，您的意思是？”

“目前来说，依靠军事力量来拯救斯特林和中央军，那是不可能的。”帝林说：“拯救他们的唯一希望，并不在帕伊战场，而在帝都，而且要快，他们撑不了多久的。林副统领，有件事情我想麻烦你，你能否帮我准备一辆去帝都的马车，最快的？”

“啊，马车？”帝林的话题转换得太快了，林冰一时反应不过来。

帝林皱了下眉头，把话再说了一遍：“我要一辆最快的马车，几个最好的车夫日夜替换，还有，派前哨通知沿途驿站准备替换的马匹。要快，马上。”

林冰吃惊之下，却没有再问，马上就去办了。持有她手令的前哨刚刚扬尘出发，帝林连衣裳都没有来得及更换就坐进了马车。林冰小小的吃了一惊，她没想到是帝林亲自回去，劝阻说：“大人，您一路过来已经很辛苦了。路途劳累，不如先歇息下，或者派个部下回去处理算了？”

帝林摇头：“事情很复杂，非我走一趟不可，而且，时间就是生死线，我也不放心交给别人。”他点头向林冰致意：“谢谢了，林副统领。”扬声喊：“出发！”

车夫一扬鞭子，在辘辘响动声中，马车开始出发了，后面跟着一队骑兵在周围护卫着，一行人从西门出了瓦伦。

此时，天色还没有发亮，东方隐隐发红，伫立在原地，望着车队扬起的风尘，林冰细细咀嚼着帝林的话语，却不明白是什么意思。她松了一口气，不知为何，对帝林离去她感到一阵莫名的轻松。

从瓦伦要塞到帝都，一路所经过的乡乡镇镇、村舍城市，到处都已经响起了警钟，活着的人都拿起刀剑，准备抗击入境的魔族毁灭者，连最偏远的乡村都自发的组织了自卫团前来集结。道路上尘土飞扬，不时可见大队大队的新募集的民军士兵在行进。他们大多是乡下贫苦的农民，身着破旧的褴褛衣裳，手中还是拿着简陋的铁叉锄头当武器。从外表上，比起几个月前那批制服笔挺、武器蹭亮的正规贵族兵马，他们显得非常的简陋而寒碜。民军的队列寂静无声，沉稳而肃杀，只有赤脚的步子踏在泥路上沙沙作响的声音，士兵们被太阳晒得黝黑的脸上，嘴唇紧抿着，流露出坚毅和决心。

帝林仔细观察他们，以一个沙场老手的眼光，他对士兵们的气质很是满意：这正是他一直在寻觅的、那种沙场决胜所需要的气概，但是这种气概，在几个月前的紫川王军中，却是没能见到的。在如今的生死存亡之际，帝林才终于将它寻觅到了，这使得他感到了一点欣慰，感觉到人类并非已经完全的绝望，似乎还存在着一丝微弱的光亮。

一行人日夜兼程，毫不停留，当帝林以及护行人员进入帝都城门时候，已经是二月十一日的深夜了。

往日宁静和祥的帝都，现在已经处处充满了战争即将到来的紧张痕迹，警戒森严。城外到处是军队的营帐，白茫茫一片，连城畿的大路两旁都随处可见躺着的熟睡中的士兵。从旗帜和服装上看出，那些部队大多是从西部边疆抽调回来的边防军，帝林数了数，单是他所看到的兵马和番号就不下五六个师团的兵力。整个帝都早已军事化戒备，城门卫兵严厉的盘查过往行人，帝林让护卫们出示了远东副统领林冰的手令，证明他们是来自瓦伦的信使队伍。帝林不敢公开自己的真正身份，帝都城现在已经处于罗明海的控制之下，自己身边只带了这么百来个护卫就公然进城的话，未免太过冒险。

一行人路过市中心的大广场时候，游行的队伍堵住了街道。帝林从车厢的窗子里观察，可以看到浩浩荡荡的游行队伍举着火把和各种各样的横幅正从面前走过，标语上写着：“打倒魔族，抵御侵略！”、“远东是我们的圣战！”队伍里大多是老幼妇孺的平民，也有不少是身着制服的军人，一个个神情悲愤。队伍的前面高台上，有个老头子在声嘶力竭的好像是在进行着什么演说：“……夺回我们的土地！士兵们，挺起胸膛投入血战！魔族兵已经近在眼前！勇敢的进攻，将敌人粉碎，就像我们的祖先曾经做过的那样，你们将会证明……”

这时候街道出现了一个空隙，马车开始行驶，下面的话听不清楚了，只听见游行的人群爆发出一阵欢呼声：“万岁！”“打倒魔族！”“进攻，进攻，夺回远东！”

车声辘辘中，帝林压抑了内心的愤怒，安静的闭上了眼睛，心里想：蠢货！你们难道就看不出来吗？离开了瓦伦要塞的庇护，对于魔族的任何主动攻击，都将是极其愚蠢的自杀行为！

如果我们的军队在远东平原上被消灭掉了，那我们就失去了最后的抵抗力量，整个人类种族将被灭绝，我们的文明将被毁灭，我们的子子孙孙，也将世世代代沦为魔族的奴隶！

马车停住了，有人掀开车帘探头进来说：“大人，到了。”帝林睁开了眼睛，下了马车，伸展了一下僵硬的身子，他眼前的，正是前任总长遗留给他独生女儿紫川宁的庄园。

当紫川宁在熟睡中给佣人惶恐的叫醒时，已经是深夜一点多了：“小姐，外面来了很多兵。”迷糊中，紫川宁过了半天才明白了佣人的意思，匆忙穿好衣服抄起把剑赶到了客厅。

前门的走道上一片明亮，影影绰绰，到处是神情肃杀、手持火把照明的士兵，他们气势汹汹的军靴在名贵的地毯上留下了乌黑的脚印，一队身穿黑色制服的宪兵正把卡丹挟在中间往外走，宪兵们的动作很是粗鲁，推推攘攘的。紫川宁看到，这个寒冷的夜晚，卡丹身上还只是穿着睡衣，可以想像到她是刚从睡梦中从被窝里被士兵们抓起来的。自己的佣人们手足无措的在一边围观，神情惊惶，没有人敢上去阻拦干涉。

看到这种情形，紫川宁只觉得一股怒气陡然从胸口升起，她几步抢到了门口，堵住了大门，向士兵们喝道：“站住！”

领头的一个小队长很粗鲁的喊道：“小妞，让开！再吵我们连你也……”他突然说不下去了，一把冰凉的剑已经逼在他面前，紫川宁秀发略微蓬乱，眉峰蹙紧，眼睛中却射出逼人的寒光，低沉着声音说：“听着，我是紫川远星的女儿，紫川参星的侄女，家族的下任总长，紫川宁！你打算连我也怎样，嗯？”

她的话语冷森，其中充满了腾腾的杀气，更有一种不怒而威的气势，吓得那群平时刀头添血的汉子们都不由自主的齐齐退后了一步。

小队长惊惶的后退几步，赶紧下跪行礼：“下官不知紫川小姐身份，多有冒犯！小姐恕罪。”跟着他，齐刷刷一客厅的兵都跪了下去，齐声说：“请小姐饶恕。”

“起来！”紫川宁沉声发令，看到那些士兵如此的害怕自己，她心里隐隐倒也有几分得意。她问那个诚惶诚恐的爬起来的小队长：“是谁下的命令让你们过来抓人的？”

小队长支吾着：“这个……这个……”在紫川宁逼人的目光审视下，他低下了头，却没出声。紫川宁目光扫射四周，士兵们纷纷低头，躲开她的目光。

门外一个熟悉的声音响起：“是我。”

在几个举着火把的士兵簇拥下，帝林微笑着出现在门口。他刚才一直在门外，不出声的看完了整个过程，心里暗暗骂自己的部下：“全是废物！这么多人居然给一个小姑娘吓倒了！”本来他是想不出面的，这下也没办法了。

紫川宁有点愕然：“监察长大人？”

跟着士兵们一样，帝林也下跪行了个单膝礼：“下官监察厅帝林参见宁小姐。好久不见了，小姐一切都还好？”

紫川宁压抑了怒气：“还好。监察长大人请起。”看在他是紫川秀大哥的份上，紫川宁的口气已经和缓了很多，词锋却仍旧咄咄逼人：“大人不是已经出发去远东了吗，今晚怎么突然带了这么多兵到我家来抄家抓人？莫不成我紫川宁犯了什么罪，要劳动大人亲自出马？”

帝林鞠躬表示歉意：“下官万万不敢冒犯小姐万金之躯，我们要找的人只是魔族的公主卡丹。只因为事态紧急，刚才已经是深夜了，下官不敢叨扰了宁小姐的休息，所以才没有通知小姐。下官已经吩咐部下务必不可惊动小姐休息了，谁知他们笨手笨脚的还是冒犯了小姐，实在非常抱歉，就请小姐看在他们卖命厮杀的可怜份上，饶过他们一条小命，下官回去一定好好将他们军棍责罚！”

紫川宁微微出了一点气，问：“你们为什么要找卡丹？”

帝林飞快的瞟了一眼被士兵们夹在中间的魔族公主，后者一直在安静的听着，脸色有点苍白，神情却很恬静，仿佛面前两方争论的事情根本与她无关。

“禀报宁小姐，不久前魔族大规模进犯人类，现在我们与魔族王国已经处于全面战争状态，这样的话，卡丹殿下的身份也从宾客变成了我们交战国的人质了，是我们整个紫川家族的敌人了。”

紫川宁最怕的就是帝林说这句话，她柳眉一挑，反问：“那又怎样？”

“小姐，在目前的紧急状态下，我们需要对卡丹殿下严加看管，防止其逃逸。另外，下官也觉得，把这样一个危险人物安置在小姐家中，也对小姐的安全极为不利。从这几点考虑，下官认为有必要给卡丹殿下换一个居住的地方。”

紫川宁大声说：“卡丹性格十分温顺，不会给任何人构成危险，她也不会逃走。”

帝林微笑：“宁小姐，非我族类，其心必异啊！魔族生性狡诈凶残，您可不要给她的友善伪装给蒙骗了。”他脸上笑着，心里却非常的不安：自己在帝都城内不能停留得太久，否则难以逃避罗明海的耳目，现在已经给这个横里插来搅事的紫川宁耽误了不少时间了。

他鞠身说：“小姐，这些事情请交给臣下处理就好了，不过一个魔族女子，小姐不必为此劳神费心。夜已经很深了，请小姐还是回去歇息吧。”使个眼色，宪兵们又开始粗鲁的推着卡丹往外走。

急切之间，紫川宁忽然想到了个理由，喜出望外说：“帝林大人，卡丹是统领处交于我看管的重要人质，你要带走她，可以，但请先拿出统领处签发的书面命令来。”紫川宁知道现在的总统领罗明海与帝林势同水火，是绝对不会给帝林签发什么“书面命令”的，她满心的欢喜，以为这下就可以难倒这个可恶的帝林。

却不料帝林的反应也是一等一的敏捷，连想都不想就说：“那就麻烦小姐先出示统领处令您看管卡丹的书面命令，如何？”

紫川宁瞠目结舌：当时的总统领杨明华一时心血来潮，再加上几个统领起哄，大家故意作弄紫川秀而把卡丹交给了他看管，是当面吩咐的，根本没有签发什么书面命令。

看到紫川宁发呆的样子，帝林心头暗笑，说：“既然统领处没有正式命令说要您看管卡丹，那她现在还是无人监护。既然这样，就让监察厅来看管此女子吧。麻烦小姐，请您让下路。”

作为家族的未来继承人，紫川宁地位高贵，受人尊崇，尽管她为人随和可亲，但骨子里已经养成了一股傲气，不容忤逆，从没有人敢这样公然违背她的意旨！因为愤怒，她的脸已经变得嫣红，横剑当胸，坚决的挡在了门口，低沉的说：“帝林，你无权带走卡丹！”

帝林也动了微怒，也有点担心：这样纠缠下去何时完结？他整理一下衣裳，正色说：“下官是监察总长，手掌整个紫川家族刑律和司法权，战时兼任总军法官，有临时决断权！”

“我是紫川家族的总长继承人，难道你想以下犯上？”

“下官不敢，下官也从没有过这个念头。只是家族目前的家长是紫川参星大人，并非小姐您。如果小姐觉得下官的行为有何不妥，小姐可以直接向参星大人告发，或者等小姐亲政以后，下官也绝对不敢违背小姐意旨。但是此地，今晚，十分抱歉，下官必须马上带走卡丹！得罪之处，容下官改日登门磕头赔罪！”

帝林一口气说完，回头向士兵们喝道：“把人带走，不要再罗嗦妨碍宁小姐休息了！”

“你敢！”紫川宁猛的一剑刺出，直直指在了帝林面上，剑锋离他左眼只有那么三公分，皮肤都可以感觉到那剑锋的刺冷，起了阵阵疙瘩。

帝林连眼睛都没眨一下，睥视着紫川宁，嘴角挂着一丝冷笑。紫川宁的这一剑又快又稳，但是放在帝林这个用剑的大行家眼里，却是破绽处处。在那一瞬间，他起码有十几种方法格挡躲避，有七八个机会可以刺伤对方手腕、打落长剑，更有三四种方法可以后发制人的杀伤对方，即使现在，只要他愿意，还是随时可以脱困反击的。如果对方不是紫川家的下任继承人，如果她不是紫川秀的心上人，如果不是看出她在最后关头会停手，如果……她早就血溅五步完蛋了。

两人面对面的逼视着，目光交接，无声的进行着意志的较量，看谁先败下阵来。帝林神情冷漠又镇定，整个人就犹如座千年不融的冰山，散发着冷冷的气息，面对着已经快碰到了他的眼睫毛的剑锋，他连眼睛都没眨一下，一步都没退后，嘴角挂着丝满不在乎的冷笑。紫川宁则目光中充满了炽热的怒火，手腕铁铸石雕般的镇定如恒，剑锋不见丝毫颤动。

四周围观的士兵和佣人都紧张得屏住了呼吸，不敢稍动出声。两人身形一动不动的僵持着，一片寂静之中，帝林轻轻呼一口气，吐出三个字：“紫川秀。”

镇定的手腕抑制不住的起了颤动，紫川宁马上后退一步收起了长剑，惊愕说：“你说什么？”

“现在紫川秀和斯特林他们被魔族和叛军围困在远东杜莎的帕伊城中不得脱身，情况非常的危急，他们有性命之忧！”

紫川宁的脸马上刷的白了：“那你干嘛找卡丹？是……”话没说完，她就明白了帝林的用意，停住了言语，不由得向卡丹望过去。

卡丹依然镇定而淡漠，看不出表情，但眼神却已经流露出惊惶之色。

帝林不出声的望着紫川宁，目光仿佛在说：明白了吗？

紫川宁脸色变幻，红一阵白一阵的。她看看卡丹，又看看帝林，想说什么，嘴巴张合两下，却迟疑着没说出来。

“我跟你走。”一直没有出声的卡丹平静的对帝林说。

“卡丹姐，你……”紫川宁着急。卡丹轻轻的捂住了她的嘴，回头跟帝林说：“监察长阁下，我想跟宁小姐说几句话，可以吗？”

帝林轻轻点头，做了个手势，士兵们马上迅速的退到了门外，佣人们也跟着出去了。他鞠了一躬说：“我在门外恭候。”退了出去，顺手把门也拉上了。

等最后一个人消失，紫川宁马上一把拉住卡丹：“卡丹姐，我们不用怕帝林的，他不敢对我硬来的。”

卡丹苦涩的一笑，却没吱声。

“你想想，等斯特林大哥回来的时候，看不到你，他会非常伤心的。”

“会伤心，但是起码他可以活着回来。”

紫川宁一愣，轻轻松开了手，后退一步凝视着她：“卡丹姐，无论什么时候，你都是这么的冷静，这么克制──你真的爱过斯特林大哥吗？”

卡丹凄婉的一笑：“我深深的爱着他！”目光流露出真切的悲哀：“正如同你深深的爱着秀川阁下一样。”

紫川宁目光也流露出凄凉：“那有什么用，他喜欢的人不是我。”

“这你就错了，阿宁。”卡丹温言抚慰：“我觉得秀川阁下还是很喜欢你的，从他看你的眼神就可以看出来了，他很关切你。他可能有我们不知道的苦衷吧？”

紫川宁眼中闪烁着希望的火光：“卡丹姐，你不是骗我吧？”她知道卡丹素来沉稳又机智，说出口的话一般都是有几分把握的。

“阿宁，这次姐姐被俘，原已抱定了一死的念头，却有缘遇上了你，承蒙你多日照顾，此番恩情，今生恐怕是无以回报的了。离别时候，姐姐有句话跟你说：世间险恶人心难测，你将以女流之身掌管整个紫川家族，权势倾轧更是凶险莫测。记住姐姐的话，世界上谁都有可能会背叛你，唯有一个人例外，那就是秀川阁下。无论在什么样的情况下，你都可以相信他，因为他是唯一没有任何目的而深爱你的人。只要你相信他，他会永远保护你一辈子平安的。”卡丹的语气惆怅：“一别以后，无论死活，这辈子我们姐妹恐怕都再难以见面了，以后，你自己要多保重了。姐姐的话，关系你一世的幸福，你可要牢牢的记住啊！”

紫川宁的目光中溢满了泪水，使劲的点着头：“嗯！我记住了！姐姐你也要保重啊！”

卡丹轻轻抚摩紫川宁柔顺的秀发，一向冷静的双眸也是泪光闪动：“阿宁，你的眼光很好，秀川阁下是个很优秀的男人。姐姐我祝福你们，祝福你们可以有个比我们更好的结局。在那边，我虽然贵为公主，却一个朋友也没有。阿宁，你知道吗？最让我高兴的事，就是结识了你这个好妹妹，还有秀川阁下他们──”

卡丹犹豫了一下，接着说：“还有他。”

帝林在门外等候了足足一个多钟头，眼看着宝贵的时间一分分过去，他急得直跺脚，嘴里小声咒骂着，恨不得一脚把门踹开冲进去把卡丹拖出来。最后卡丹才终于姗姗的出来了，紫川宁在后面跟着，两个女孩子的眼睛都红红的，好像刚哭过。

帝林如释重负，松了一口气。他不敢再多生枝节，一句话也不敢多说，只是向紫川宁为无礼冒犯再次谢了罪，恭敬的把卡丹请上了马车。马车驶出好远，还可以看见紫川宁的身影在庄园门口一直眺望着，挥舞着手帕。凝视着那个已经变得小小的白色身影，卡丹眼中晶光闪动。

车子驶出好远，再也看不见了，卡丹才转过头来望向帝林，帝林一直在冷笑着旁观这姐妹离别的感人一幕。他明白卡丹的意思，微笑道：“殿下，您不必这么看着我，我只是想拿您去跟您父皇做个交易，换回斯特林和中央军。您是聪明人，应该知道，这样对您也有好处的，您应该和我配合才是。”

“斯特林的情况怎么样了？”卡丹出声问，神情中有掩盖不住的关切。

帝林有点奇怪：魔族的公主怎么会关心起紫川家族的中央军统领的安危来了？不过这也不是什么机密，他顺口回答说：“很不好，我走的时候，他被你们的几十万人马围困在帕伊城里。”

“那是什么时候的事情了？”

帝林皱皱眉头，没有回答，他很不喜欢这个魔族公主的口气，像是在盘问他似的。

卡丹也发现了自己的失礼，解释说：“对不起了，我是想多了解点情况，看看还来得及吗？”

帝林看看她，看出她脸上真切的焦虑，忽然心念一动，回答说：“我走的时候是二月一日。”

“二月一日，现在已经是十一日了，足足过了十天了，他们还顶得住吗？”卡丹小声的说，又出声问：“知道围城的指挥官是谁吗？”

“根据俘虏的说法，原来是卡顿亲王，后来换了羽林将军云浅雪。怎么样？”

卡丹露出一点笑容：“那还好点，云浅雪的打法比较谨慎，舍不得太大的伤亡，这样他们还可以多撑上几天。要是换鲁帝或者是我大哥上，那就糟糕得很了。”

帝林小小吃了一惊，他在上次征讨时候与云浅雪交锋过，熟悉云浅雪的战术习惯，却不知这个深居宫廷的魔族公主也有这般一言中矢的见识，不由得对她刮目相看。

“就是希望他们能顶住了，就怕万一……”帝林住口不说了。两人对视一眼，都明白了刚才不敢出口的话：“万一城破了。”

“那也不怕，只要他还活着，我还可以把他赎回来！”帝林一副自信十足的样子，心里却老大的不踏实。

卡丹蹙眉说：“以他的为人，如果那个了，他是绝对不肯活下来的。”

这也是帝林一直在担心的问题，如果城破了，紫川秀如何不敢说，斯特林绝对是宁死不降的。他冷笑着，露出了洁白的牙齿，笑容中杀气腾腾：“那是大家的命不好！公主殿下，咱们丑话可得说在前头了，如果紫川秀和斯特林真有任何不测，抱歉了，那我可就要拿你的脑袋了！”

说完帝林很留意卡丹的表情，却看不出任何惊慌，卡丹神情平静得就像没听到他的话似的。

帝林不由得暗暗赞一声：有胆色！不愧魔神皇的种！

却不知卡丹此时也是心潮澎湃，在心中苦笑着：“斯君，这次恐怕我们真的要同生共死，做一对同命鸳鸯了！”

两人都不再说话，怀着各自的心事，望着车窗外面的风景一一飞快的往后掠过，就像曾经的那些美好时光一般，飞快流逝……

突然间，马长嘶一声，车子停了下来，卡丹坐立不稳，险些给摔倒，幸亏帝林手疾眼快，一把扶住了她。帝林怒道：“外面的，怎么回事？”

车夫喊说：“大人，有人挡住我们的去路了！”

帝林愤怒的探出头去，却看到自己前面的长街上大概二十步开外，火把传动，影影绰绰不知道有多少人，把道路堵得严严实实。帝林知道情况有变，一个呼哨，后面自己的护卫立即围了上来，将车厢保护得密密麻麻。帝林回头吩咐卡丹说：“呆里面，不要出来！”卡丹镇定的点了点头。

帝林这才放心了点，队伍前面的哥普拉匆忙的跑近身来，说：“大人！”

“怎么回事？是哪部份的人马？冲我们来的？”

“不知道，大人。他们有的穿军服，有的是便装，看不出身份来。”

“你把咱们的旗号亮出来，叫他们让路！”

“是！”哥普拉回到队伍前面，扬声喊道：“监察总长帝林在此！误会的话，请借过！”他一下子把身份挑明了，希望对方有所顾忌。

对面的人群毫无反应，手中火把的火焰摇晃着，劈哩啪啦的燃烧。

帝林马上就明白，这次绝对不是什么误会了。哥普拉又回到了帝林的身边，喘着粗气说：

“大人，他们不肯让路！”压低了声音说：“大人，我们马上派人去向治部少求援吧！”

帝林狠狠的盯了他一眼，骂道：“笨蛋！”如今的帝都，戒备森严，自己的仇家虽多，但敢于并且能够在这种情况下纠集大批人马前来拦截自己的，除了罗明海以外还有谁！哥普拉竟然提议向罗明海部下的治部少求援，简直是蠢到了极点。

帝林跳下车来，好整以暇的斜睨着拦截的人群，一副漫不经心的样子，脑子里却在急速的思考：自己被出卖了！究竟是谁通知罗明海的？林冰？不会，她坐拥重兵，如果想害自己，在瓦伦城里多的是杀自己的机会，而且时机抓得这么准，她办不到。紫川宁？也不会，这样做等于害死了紫川秀，她不会那么傻的。对了，紫川宁家里的仆人中肯定藏有罗明海的奸细！

自己怎么就这么蠢，当时竟然没有想到：像紫川宁这样未来总长的重要人物，罗明海怎么会不在她身边安几个耳目？太愚蠢了，还在那耽搁了那么久，足够他调遣人马来拦截了！

若是往常，帝林倒也不怎么害怕，对方那边的人虽然多点，自己的部下也不是吃素的，若实在不行，靠自己的身手，若只想脱身的话，量他们也拦不住。但现在问题是自己这边有个不会武功的卡丹，她是关系紫川秀与斯特林性命的重要人物，是绝对不能落入罗明海手里的！

怎么办，怎么办？

第四集 铁甲骑兵

第六章 - 屈辱和谈

寒夜静悄悄的藏在了山冈后面，新月高高的挂在了头顶方向，积雪反射出月亮冷冷的荧光，山冈下面的一片雾色中朦胧发白的树林，那就是全远东最美丽的胜景，枫叶丹林，它以其美丽的山水风景和冬暖夏凉的温泉闻名整个大陆。现在，君临天下的魔神皇陛下进军远东，陛下对此地的风景也十分的迷恋，将御驾驻地设在此地。陛下随行护驾军队是近六十个团队的精锐近卫旅（俗称装甲兽），大军营帐连绵，将整个枫叶丹林山区包围得滴水不漏。

帝林眺望那一片通明的灯火，看到了营帐上空飘荡的那一面代表魔神皇的金黄大旗，轻松的吐了口气：终于到了！

现在，已经没必要掩饰自己了，帝林跳下比他还要更加疲惫的战马，只觉得浑身上下骨头一起酸痛。为了赶路，他已经三天三夜没有睡眠了，这次出瓦伦来，他身边一兵一卒也没有带，单骑偷偷混过瓦伦城外的魔族封锁线，终于赶到了目的地。

他对着大营的那一片光亮走，顺着山坡积雪的小路下去。刚走下山坡，他忽然心头一警，迅速出剑，“噌叮！”两声，黑暗中，长剑准确的攻落了两枚射向头部和胸口的箭头，另外有一支从身边擦过。

几乎是同一时刻，面前的黑暗中，三把长矛毫无预兆的同时对着他胸口和小腹部位刺了过来。大惊之下，帝林刚一个翻身滚地躲过，还没等他爬起来，只觉得面前蓝光闪烁，一把锋利的马刀正恶狠狠的照他面目砍来，那势头，如果给砍中了，脑袋非开瓢不可！

千钧一发之际，“叮──”的一声响，火星四溅，帝林的长剑再次挡住那把马刀。借着马刀的那股冲力，他平躺在雪地上的身子迅疾的后滑出了几米，脱离了敌人的攻击范围，随即一挺腰弹跳了起来，起身时候已经摆好了自然防御体面对敌人。

一切全部发生于一瞬间，几个动作使得兔起鹤伏，迅疾又一气呵成。这时帝林才觉得心头狂跳：刚才真是太惊险了，只要他反应稍微有一点缓慢，此刻早已一命呜呼。

“砰砰……”连续不断的轻响声，面前的黑暗中隐约隆起的雪堆猛然的一个接一个炸开，从里面跳出来了十几个手持各式武器的魔族哨兵，如狼似虎的围杀上来。

帝林暗暗骇异，魔族近卫旅士兵的坚韧超出了他的预料，放哨时候他们竟然可以把自己掩埋在雪地长时间潜伏，而且凶残异常，连问都不问，见面就杀。他连忙高声喝叫：“不要动手！我是来谈判的信使！”

魔族士兵仿佛没听见似的，动作丝毫不停，冲在最前面的一个全身硬甲的矮个子魔族兵已经恶狠狠的又一刀砍了过来，帝林认出他就是刚才偷袭的人之一。

帝林急忙后退几步躲过了那刀，他奇怪魔族兵为什么没反应，难道装甲兽就这么蠢，不知道使者是不杀的吗？四面八方都有急速的脚步声传来，帝林知道那肯定是附近的潜伏哨兵听到动静赶了过来。

面前的魔族兵再次凶狠的扑杀上来，马刀、长枪、鬼头矛等多种武器发出尖锐的风声同时攻来，一片耀眼的金属闪光。帝林不得不再次后跃躲避，他真的不知怎么办好了：自己来的目的是想和谈，不能动手杀伤对方，但现在他们这样越围越多，自己迟早会招架不住的？怎么办好呢？难道只有撤退了吗？那这一趟不是白辛苦了，斯特林与紫川秀怎么办？

正在这个时候，一个声音传来：“住手！（魔族语）”魔族兵们立即应声停住了动作。

帝林恍然大悟，大骂自己愚蠢，情急之下，刚才自己用的是人类语言，魔族当然是听不懂了！他望向刚才那个发声的人，却发现不知什么时候，在魔族士兵群之中多了一个全身黑衣蒙面的幽灵般的身影，相比与旁边高大彪悍的魔族士兵们，他那纤瘦矮小的身躯显得特别的显眼。

帝林看出，这个黑衣人的地位好像很高，一喝之下，刚才还杀气冲天的士兵们现在连动都不敢动一下，而且他们总是敬畏的与他保持一段距离，不敢接近。

帝林赶紧用魔族语言把自己的话再说了一遍，黑衣人一言不发，帝林感觉到他仿佛正冷冷的在面纱后面暗暗的审视自己。良久，他对士兵们说了几句什么，说得很快，帝林听不清楚，然后几个士兵上来，帝林很配合的举起双手。

士兵们对帝林搜了身，他们拿走了帝林用的长剑。搜身完毕，帝林想说明自己想见魔神皇，却惊讶的发现：刚才那个黑衣身影所站立的位置，现在已经空无一人了。帝林吃惊的顾盼左右，那个黑衣人不知何时已经神秘的消失了，竟然以帝林的耳目之灵动也没有察觉，雪地上无影无痕，连一个脚印也没留下，就像他根本就没出现过。

帝林产生了种很奇异的玄妙感觉，他想起了童年时候所听说的幽灵故事。

他忽然想到一件事情，刚才自己第一次说话是用人类语言说的，那个神秘人物好像听得懂，不然他为什么让魔族士兵们停手？他到底是谁？是不是人类呢？

二月十九日深夜，云浅雪突然接到了陛下的旨意，要他马上赶到枫叶丹林候命，他只得立即快马加鞭，连夜赶往了距离帕伊前线近百里开外的枫叶丹林，魔神皇和随行的宫廷近卫旅人马正驻扎在此地。云浅雪心下忐忑不安，不明白魔神皇为什么突然召见自己，莫非是因为军事上的毫无进展而要惩罚自己吗？可是距离最后期限还有一天啊！

赶到时候，天色刚刚发亮，陛下还没有起床，为稳妥起见，在觐见陛下之前，他先去见了魔族的总军师黑沙，想从他那探探口风。

军师黑沙告诉他：“紫川家那边派来了一个和谈的使者，因为你的人类语言说得最好，陛下召你回来做翻译。在帕伊那边的作战暂停，一切都等陛下见了人类的使者后再做定夺。你现在先去见见人类的使者吧，他已经等了一夜了。观察下看看，他是什么货色，对陛下有没有危险。”

云浅雪长嘘口气，顿时轻松了下来，他低头应声：“遵命！”从黑沙那里问清楚了使者的所在，径直便过去了。

人类的使者被安排在一个帐篷中，外面守卫的魔族兵来回穿梭，警戒森严。云浅雪向负责看守的军官说清楚了自己身份和使命，马上就被允许进帐篷去了，他却没有立即进去，站在门外从帐篷的缝隙中观察里面情形。

首先他看到的是三个魔族的将军，其中一个是鲁帝，另外两个不认识，他们三位的共同特征是相貌丑恶，举止粗鲁。尽管现在大家语言不通，他们还是挥舞着双手，做出种种吓人的姿势，正咆哮着跟那个人类的使者说着什么。

云浅雪略一思索就明白了：这准是狡猾军师黑沙的主意，派鲁帝他们几个过来吓唬下这个人类使者，给他个下马威，打心理战术。他觉得好笑：我们的军师真是人尽其才！鲁帝这个蠢材派这个用场，真是再合适不过了！他那副丑样，不用动手就可以把人吓死。

他不再理会鲁帝他们，把目光转向那个人类的使者，立即大为赞赏：好俊的人！

人类使者身材高挑，长得跟女孩子似的斯文又秀气，偏又气质卓尔不凡，一见之下就让人大起好感，而且更让云浅雪感到赞叹的是，深入魔族大营，外有魔族的重兵看守，面前又有三个凶神恶煞的怪物张牙舞爪的威胁着，生死不知，一般的人类早吓得软成一团了，而这个使者却十分的平静，恬静的微笑着，还在好整以暇的品着茶！

这才是真正的置生死于度外的英雄气概！云浅雪不禁感慨，少点胆色少点气度的人，那是装也装不出来了。尽管彼此是敌人，他还是对这个人类使者的勇气与镇定十分的钦佩，暗想：“如果是我出使紫川家，还能否保持这样的气度？”

自从昨晚开始，帝林就被囚禁在了魔族的营帐之中，轮番不断的有几个魔族过来跟他大吵大轰，一个个张牙舞爪的，说得又凶又快。以帝林的魔族语水平，只能勉强的听出几个字眼：

“杀了你！”“把你乱刀砍死！”“挖你的肠子！”“挖你眼睛！”反正是差不多这么些话，身为监察长，帝林自己也常常审讯犯人，知道对方目的无非就是想用疲劳攻势逼迫自己精神崩溃罢了。

帝林暗暗冷笑：“要论审讯逼供，你们可是碰上大行家了！这么简单就想压垮老子，没门！”表面看来，他好像在很专心的听着这几个魔族不知所云的咆哮、恐吓，其实他早已经进入了梦乡，养精蓄锐去了。

不知什么时候，帝林猛的一凛，突地醒来了，就像在冬天里突然被浇了一头冷水，让他全身上下一寒。他明白了：有魔族的高手到了，正在营帐外窥视着自己。

帐篷的门帘被掀开，门口处出现了个新的魔族，其实帝林一开始也不敢肯定他是魔族，他看起来就跟人类没什么两样的，除了那代表魔族特征的碧蓝的眼睛。帝林明白了，自己是碰上了传说中的魔族皇族了。

此人年纪应该还很年轻，书生的儒雅气息之中带点军人的英气，十分的英俊，美中不足的是他右手的袖子空荡荡的，手臂已经没了。他面上挂着和蔼的笑容，看起来非常的友好而亲切。

帝林站起来迎接他，笑容同样的亲切又和善，瞳孔却在一点点缩小：此人身上若隐若现的散发着种很危险的气质，却含而不露，是个非常棘手的家伙。他注意到那个皇族很快的说了几句话，那几个青面獠牙的低阶魔族就乖乖的退了出去了，看得出他的地位很不低的。

他转向帝林，微笑着又说了句话。帝林细细分辨，才听出他是问自己能不能听懂魔族语言，帝林点头，用魔族语言结巴的回答：“我会一点贵方的语言，但请阁下说得慢一点，句子简单一点，这样我才能听得懂。实在抱歉了。”

那个皇族皱皱眉，马上又舒展开了来，用流利的人类语言，微笑着说：“那我们还是用人类的语言交谈吧，这样无论对阁下、对我都省事得多。我叫云浅雪，在神皇陛下的麾下任职羽林将军，不知阁下在紫川家族中任何官职，姓名又是什么，可否告知？”

帝林心头震撼：眼前的这个年轻人就是云浅雪，与自己交手过多次的劲敌！他惊讶对方的年青，而且竟然能说这么漂亮的人类语言，虽然带点语调口音，但吐字却是非常的清晰。

帝林鞠身行礼：“云将军乃神族名将，在下久仰了。在下哥普拉，担任紫川家族禁卫军的红衣旗本。”他不敢公布自己的真正身份，因为魔族对自己可是恨之入骨的，所以只得杜撰了一个子虚乌有的身份出来，为了防备对方验证，他来之前还借了哥普拉的军官证和身份牌过来。

但云浅雪并没有要检验他身份的意思，问：“哥普拉将军，您这次前来求见吾皇，有何要事呢？”

帝林正容回答：“我为神族与人族之间的和平而来。”

云浅雪笑了，说：“难道哥将军认为，神族与人类如今还有和平的可能吗？”

“为什么不呢？无论对神族或者对我紫川家，和平都是非常有益的。”

云浅雪微笑着：“目前的情形看，我相信和平对于紫川家是非常的有益的，但是对于我们神族，实在没有必要。我们大军意气风发，胜利指日可待！”

帝林露出一个狡猾的微笑，并不正面回答云浅雪的话：“目前真实情况究竟如何，云将军，您是军事上的行家了，应该清楚的。”

云浅雪也笑，他发现这个哥普拉准是个办交涉的老手，油滑得很。

正在此时，一个魔族的近卫军官走了进来，跟云浅雪小声说：“陛下已经起来了，吩咐您带人类的使者过去见他。”

他点点头，转向帝林：“哥将军，既然您这么说了，可愿意随同我一起觐见神皇陛下？”

帝林一鞠躬：“在下十分的荣幸，有劳将军指引了。”

通过了三步一岗、五步一哨防守严密的警卫们，云浅雪带着帝林来到了一个巨大而气派的帐篷前面，上面飘扬着一面金色的狮子旗帜，显示这正是魔族的至尊，高贵的神皇陛下住处所在。

两排高大的近卫旅的士兵守卫在帐篷的门前，他们个个身高超过两米，身型彪悍，浑身披甲，黑色的头盔上面有两只牛角，手中长矛蹭亮，散发出丝丝寒光。看到云浅雪这个高级军官过来，他们也不行礼，站立得钉子般笔直，一动不动。云浅雪明白，近卫旅隶属于神皇的亲卫部队，对魔神皇的忠诚就如传说般的神奇，除了近卫司令雷欧公爵和魔神皇本人这两个人，他们是谁的帐也不买。

当帝林走过的时候，两把锐利的长矛忽然交叉拦住了他去路，手持长矛的近卫旅军官对着他虎视眈眈，却一言不发。

云浅雪解释说：“哥将军，对不起，他们想看一下您身上有没有武器。”他故意隐去了“搜身”的字眼。

帝林点头，很配合的举起手来让他们搜查。搜身的两个军官动作非常的老练，什么也逃不过他们的搜查，然后，他们转而对近卫旅士兵们做个手势，守卫们让开了一条路。

云浅雪领着帝林来到宽阔的会客厅，这里虽然是神皇临时的住处，却布置得同样金碧辉煌，气派不凡。猩红的大地毯上，壁立着两排侍立着的大臣和重将，其中卡顿亲王、卡兰殿下等核心级别的人物外，还有宫廷近卫军指挥官雷欧、加纳总督罗斯、布鲁总督古萨等一大批的重将，几乎整个魔神王国的菁华都在这里了，气氛森严而肃杀。

云浅雪立即意识到了，一定是由于目前战局的僵持，使得神皇非常重视这次会面。他对着神皇下跪，深深的磕下了头去，等到陛下低沉的声音传来：“起来。”他才站起来，示意帝林也跟着他这样行礼。

帝林却呆呆的站在原地，盯着魔神皇的面目，一动不动。

在人类的传说中，魔神皇，是世间最丑恶最恐怖的生物。在帝林的想像中，自己将会看到这样的一个可怕的怪物：面目狰狞，浑身上下长满黑毛，血盆大口，眼神凶狠，厚厚的嘴唇里冒出可怕的獠牙，说起话来瓮声瓮气的……尽管他已经有了充份的思想准备，但那一瞬间，他还是给惊讶得说不出话来，几乎要脱口喊出：“哥应星！”

几十根明晃晃的蜡烛将屋子照得通亮通亮的，一个年青的男子正坐在案前看书，他身形高挺纤瘦，相貌清秀而忧郁，眼睛如同蓝宝石般的明亮却又那么的清澈，目光中透露出深邃的睿智。他更像个洞察世事人情的哲人或者怀才不遇的诗人，而非统合六军的魔族至尊，不时间，他轻轻摆下头，手指拨弄下额边垂下来遮住眼睛的散发，动作灵巧而悦目，让帝林看得呆了。

那一瞬间，帝林真的以为面前的是那位已经去世的远东统领哥应星复活了！后来他才奇怪，细看之下，其实魔神皇与哥应星根本没一点相似的地方，自己开头为何竟然会将他误认？随即恍然，他与哥应星相似的并非容貌，而是神韵，就如同当年的哥应星一般，他有种很深沉的气质，让人感觉如水般的恬静平和，却不敢对他有任何轻视。

不知过了多久，他才醒悟了过来，对着魔神皇深深的一鞠躬。

大家愤怒的目光一齐盯着帝林，站在门边的两个侍卫已经把手按在了剑把上。云浅雪低声而急速的给帝林再次提醒了一次：“跪下行礼！”

帝林感到众人注视的目光如同钉子般刺在自己身上，但他一动不动，外表泰然自若。

魔神皇慢慢抬起头来看了他一眼，眼眸一片碧蓝，如天空，如大海，又如最纯净的蓝宝石水晶，深邃不可琢磨，仿佛在其中有无限博大的宇宙，却看不出任何感情的表现。

寒冬时节，帝林的背上却沁出了汗，他知道，此刻在他面前的，是世界上最大的邪恶化身，也是世界上最大的权力者。他统御的疆土，比当年的光明皇帝还要辽阔；在他麾下，有着整个大陆人数最多、最强悍的军队；他有几百万狂热的追随者，只要他手指一指，他们可以毫不犹豫的为他赴汤蹈火。近百万魔族“轰”的向西杀了过来，整个远东尸积如山、血流成河，几百万人丧命，无数的城市和乡村被摧毁──这一切的一切，就因为他愿意！以他的能力，他的权力，这是个几乎接近神的存在了！

帝林眼睛中露出坚定的目光，脸上表情十分的镇定。

神皇的目光同样的镇定，一股几乎不可抗拒的逼人气势扑面而来：将整个大地践踏的昂扬，吞并天下的霸气，让人不寒而栗的刺骨杀气，让人如同面临地狱最深渊的绝望，窒息感，黑暗，杀戮，死亡，毁灭，血腥……

这，就是毁天绝地的皇者霸气！在如此可怕的气势面前，帝林感觉自己的一身武功就像个婴儿般的无力，根本无法与之对抗。他在苦苦支撑，强迫自己慢慢的数，数到第七的时候，他身子前倾，再次深深鞠了一躬，外表还是镇定如恒。

神皇微带惊讶的打量他一下，仍旧不露声色，又低头去看书了，那种强大得让人窒息的气息忽然消失了，帐篷中的紧张气氛这才缓和了下来。

云浅雪轻轻松了口气，他对这个并不出名的人类使者哥普拉刮目相看了，却暗暗奇怪：“在神皇举世无双的霸气面前却能不露半点狼狈，傲然而立，以他的定力和武功，应该是很有名的高手才对，为什么我却一点没听过他的名字呢？”

他怀疑“哥普拉”是个假名，在自己脑海中搜索，年纪轻轻就有如此的功力，紫川家中有哪些著名的高手呢？紫川家的第一高手雷迅？不会，他已经死了，明辉？也不会，明辉比他年纪要大得多，斯特林？斯特林已经给困在帕伊了，不可能来……那还有谁呢？

他忽然想到了一个人，心头大震：是他？传说中那个人的相貌也是十分俊美的……云浅雪赶紧仔细端详使者的容貌，秀美而柔弱，他只觉得一颗心在不住的“怦怦”狂跳，若真是那个人的话，那他就真是胆大包天了，竟敢到这来！

他端正的行了个礼，开口说：“陛下，微臣带来了紫川家的和谈使者哥普拉，请问陛下可愿意接见他？”语气恭敬而平静，丝毫没有显示内心激烈的思想。

神皇心不在焉的点头，“嗯”了一声，招招手，一个宫廷侍卫过来，小心翼翼的收拾好神皇案上的书本。

帝林上前一步鞠躬行礼：“紫川家族使者哥普拉，前来参见神族皇帝陛下！”

“哥普拉，一路辛苦了。”神皇抬头，深深凝视着他，目光锐利得有如实质：“昨晚休息得还好？”不知为何，平时魔族那鼓噪刺耳的语言从他的口中出来就变得非常的悦耳，仿佛如同流水般的流畅。

云浅雪飞快的同步翻译。

帝林躬身行礼：“有劳陛下挂怀了，在下休息得很好。感谢神族友善的款待。”肚子里面骂道：好个屁！

云浅雪又翻译了过去，魔神皇点头：“那就好，不知你此次前来见朕，有何贵干呢？”

“陛下，我带来了紫川家总长对您的问候，还有双方和平的愿望。”

“和平？”魔神皇慢慢的说出这两个字，语调里带有一丝难以形容的嘲讽意味：“哥普拉，如果朕没有理解错的话，你是代表紫川家族来和我们神族和谈的吧？和平，是弱者才需要的东西，我们神族身为强者，不需要这个。”

帝林微笑道：“陛下睿敏，可否听我一言？”

“你说。”

“陛下，当今的西川大陆上，魔神王国与紫川家族相临，本应该做友好相临的兄弟之邦，不幸的是，这几百年以来，两国相互征战不断，日前的战役更是惨烈无比，伤亡人马无数，各自损失惨重。为了一些无谓的纷争，我们大动干戈，遭殃的是两国的无辜子民，还有那无数的孤儿寡母。陛下身为一国之君，应以臣民为念，天下苍生为念，早日停止两国之间的战事。”帝林神情悲怆，言谈之中满含着悯天怜人的慈悲，谁看得出来，他竟就是魔族王国境内那数以百万计的“孤儿寡母”的最大制造者？

神皇淡淡一笑，说：“你的口才很好。”

于是帝林明白，刚才的那通话，魔神皇根本就没听进去，不过这也在他意料之中，如果说就这样几句“仁义道德”的话就把这个号称当代最强者的魔神皇给感动了，那才是天下最大的笑话了。他转换了种述求方式，说：“陛下明见，应知道紫川家族与贵国同为大陆强国，各自拥有强大的实力，可以说和则两兴，战则共亡。目前双雄并立，谁也奈何不了谁，这样打下去只是徒然增加双方国力的消耗而已……”

魔神皇一直平静的听着，突然出声打断了帝林滔滔不绝的陈诉：“哥普拉，你一路过来，可见到朕的军队了？”

“啊？在下有幸见到了。”

“怎么看呢？”

“陛下的大军军容鼎盛，气势雄壮，真乃威武之师。”

神皇莞尔一笑，问：“比起你们紫川家的军队来，那又如何呢？”

帝林默然，他明白魔神皇的意思：这样的军队，岂是你们紫川家族所能抵挡的？确实，如果单从军事层面上来说，魔族军队确实比一般人类的军队要强悍上很多。

眼见帝林无言以答，两旁的臣子们赶紧大声称颂：“吾皇神威，天下无敌！”说得整齐又洪亮，显得训练有素，熟练无比。

帝林不禁莞尔，问：“陛下对历史很熟悉吧？”

“朕略知一二。”

“贵国历史上有名的黄金汗、卡拉十三世，当时他们的兵力之雄厚，可并不亚于陛下眼前啊！”

黄金汗与卡拉十三世都是魔族历史上的君主，他们分别于帝国历六○二年、六九八年向人类发动大规模进攻，也是举倾国之力，兴师百万，结果都是在瓦伦城下一败涂地，铩羽而归，卡拉十三甚至还在瓦伦城下战死了。

云浅雪听得脸色发白，对于这两次的战败，魔族一直讳莫如深，视为最大耻辱，这个人类使者真是胆大包天，竟然敢在这里提这个禁忌的话题，甚至还敢把当今魔神皇与他们并列！

他犹豫着，不知该不该直接的把话翻译过去，神皇如电般的目光扫过，他马上警醒过来，一字不漏的把话翻译过去。

果然，在群臣中起了一阵愤怒的骚动，血气方刚的将军们紧紧握住了刀柄，无数充满杀意的目光齐齐集中在了帝林身上。若不是在陛下面前，他们早冲过来把这个狂妄的人类使者乱刀砍死了。卡顿亲王出列说：“父皇，使者无知而狂妄，竟然胆敢侮辱您的无上神威，我等身为陛下忠实臣子，实在是忍无可忍，请求陛下允许，让儿臣立即杀了他！”

神皇皱眉说：“你的礼仪哪里去了，卡顿？你打算要杀一个使者，让整个王国为你的行为蒙羞吗？”

卡顿亲王讪讪的退下。

神皇转向云浅雪说：“你跟他说说，说话要小心点。”

“是。”云浅雪转而跟帝林说：“哥普拉阁下，请明白，我们并非不讲道义、不遵礼仪的野蛮人，我们保护使者的人身安全，但是您作为使者，也请注意您的言辞，不然我们是很难控制住众位将军的愤怒的。”

帝林微一鞠躬，为刚才的发言道歉，却说：“在下无意侮辱任何人，在下只是阐述了曾经发生过的事实而已。”

神皇冷冷说：“朕是不是跟卡拉十三一样的，多说无益。你们，你和你们所有的军队很快就会看到的，哥普拉。”语调平静而低沉。帝林心头一凛：面对这样的挑衅竟然一点都不动怒，当代魔神皇的冷静和城府实在超出了他的预料，这样看来，自己的那张底牌究竟能不能奏效，还是个未知数。

帝林慢慢的说：“在下斗胆猜测，以陛下雄才伟略，出动如此大军，目的应该是想建不世之伟业，开疆拓土吧？”

神皇点头说：“正是。”

“陛下，瓦伦要塞是大陆最坚固的堡垒之一，驻扎有我紫川家精锐部队数十万。诚然，陛下的军队非常的强大，但要强攻瓦伦的坚墙厚壁，恐怕也难言必胜吧？”

魔神皇微笑着说：“就算喝茶也有人被呛死的，打仗哪里有必胜的事情？”

“陛下，您兴师动众，举倾国之兵过来，冒如此风险，在下实在为您觉得不值。在下有一个浅薄之见，既能实现两国的停战与和平，又能实现陛下开疆拓土的愿望，不知陛下可感兴趣呢？”

“有这么两全其美的办法吗？你说。”

“很简单，只要陛下同意停战和平，我们紫川家族愿意把远东作为停战的礼物，双手奉送给陛下──这样不胜于陛下出动大军，冒着这么巨大的风险更好吗？”

紫川家族竟然要自动放弃他们两百多年的远东基业！魔族的重将显臣不敢相信自己的耳朵，发出了轻声的感叹：“哦！”一时间，寂静的帐篷中响起了嗡嗡的交头接耳声，魔神皇惊讶的说：“你在开玩笑吧，哥普拉？”

帝林从身上抽出几份文件，说明：“这是我家族现任总长紫川参星殿下亲笔签署的文件，承认从此以后远东二十三个行省不再是紫川家族领土，移交给神族王国统治。这是委派我签署这些文件的授权书──陛下，只要您一点头，不用再动一兵一卒，整个远东都将合法的成为您的新疆土了。另外，为了表示我们的诚意，我们将赠送给神族大军白银一百万两。”

魔神皇微笑问：“不是这么简单的吧？紫川家如此的慷慨，有些什么条件的呢？”

“那对陛下来说实在是件轻而易举的事情。目前我中央军所部，仍旧停留在杜莎行省的帕伊一带，被神族的大军所困，我们恳望陛下宽宏，能怜悯将士远征，家中妻儿期盼之苦，希望陛下能下令两军停战，放开一条道路让中央军西归。还望陛下恩准成全，紫川家族上下将永感陛下宏德大恩，两国永为兄弟友好邦国！”

听得帝林的条件，云浅雪的心“怦怦”直跳，很希望魔神皇就此答应了这个停战协议。他作为前线指挥官，清楚部队现在的状态：一股作气，再而衰，三而竭，由于久攻孤城不下，部队的军心和士气都已经受到了很大的挫折，就算自己死战苦战的拿下帕伊，那也必定要付出可怕的代价，还要继续西向攻击人类的话，那横在神族大军面前的，将是比帕伊更为坚固百倍的瓦伦要塞了。一想起要让士兵们踏着泥泞的泥土攀爬强攻高耸入云的瓦伦城墙，云浅雪就感觉到心急如焚，寒栗不已。

此刻，不只是他，所有人的目光都集中在了魔神皇身上，等候他的答复。

“嗯，你们想拿远东换回中央军和斯特林。”魔神皇神情淡淡的，看不出表情来：“不过朕有个问题搞不懂，想请教下。”

“啊？陛下有何疑惑？在下将竭尽所能的解答。”

“你们怎么能拿朕的东西再送给朕呢？”

“啊？”

“远东全境朕是已经拿下的了！”魔神皇剑眉一轩，勃然变色，说得又快又急，辞锋锐利如剑：“并非靠你们的赠送，靠的是朕的利剑！朕的东西你们却又拿来送给朕，真的当我们神族是白痴吗？朕不如把帝都送你们好了！你们紫川家害死了我女卡丹，还派遣帝林来我国境内大肆烧杀戮掠，是你们首先破坏了和平，现在还来谈什么和平？想放中央军回去？可以，把瓦伦交出来吧！”

群臣轰然叫好，为魔神皇的豪言喝彩。由卡顿亲王领头，一群好战派的大臣们纷纷出声嘲笑这个愚蠢的人类使者居然不自量力，敢在“最睿智最聪明的陛下面前耍手段”！

云浅雪十分的失望，暗骂道：“蠢货！你们懂什么！”

他望向帝林，却发现被神皇拒绝后，他依旧那么的镇定自若。云浅雪疑惑：都到了这个地步了，他为什么还能这么有自信？难道他还有什么底牌没亮吗？

恰好这个时候，帝林也转过头来看他，两人目光交错，都觉得对方的眼神亮得刺眼，都不自觉避开。帝林递过去一个小木盒子，说：“除了远东以外，紫川家还给神皇陛下准备了些小小礼物，烦劳将军转呈陛下。”

云浅雪没有马上接过，他向魔神皇请示道：“陛下，使者说有东西送给您的，请您过目。”

魔神皇点头，一扬手，就像有根无形的线牵着似的，帝林手中的木盒子竟然自动的缓缓飞到了他手中！帝林后退一步，脸上骇然变色：双方相隔五六米，魔神皇凭空一抓就把自己手中紧握着的盒子给吸了过去，自己竟然拿捏不住！难怪传说魔神皇是当世的第一高手了，世上还有没有能够克制他的人？

眼见神皇露了这么手神奇的绝艺，帐下群臣无不大声叫好，一时间颂声如潮，其中还夹杂着对帝林的恐吓。魔族的将军们叫骂道：“吾皇神威，宇内无敌！放下武器，立即投降我们神族，这是你们紫川家唯一的出路！”“不投降的话，滚回去擦干净你的脖子挨宰吧！”

帝林一言不发，冷笑着听着魔族将军们的辱骂吹捧，他在心底暗暗祈祷，希望魔神皇的反应能如他希望的那样。

魔神皇打开了盒子，看到里面的那个耳环，目光一亮，抬起头来看着帝林。

帝林庄重的点点头。

盒子里面还有封信，魔神皇轻轻拿了起来，拆开，上面只有寥寥几行字：

父皇：

敬好？女儿十分想念父皇，日夜盼望归来。他们说，若父皇不在二月底之前，将中央军全部放回，他们就要杀了女儿。

女儿卡丹

七八○年二月十二日

帝林紧张的看着魔神皇读信，这封信卡丹是用魔族文字写的，当时来不及找懂魔族文字的行家去检查了，无法知道她写了什么。

现在，中央军的命运、斯特林和紫川秀的性命，自己能不能活着回去，甚至还有整个紫川家族的命运，通通都寄托在这封信上了！

魔神皇不动声色的把信合上，从容的起身，从会客室的边门走了出去，丢下一屋子愕然的臣子，身后抛下了一句话：“你跟朕来。”

跟随着魔神皇的身后，帝林进入了个小小的格间。他环顾左右，发现这是个比刚才房间小了很多的格间，布置得非常的雅致，屋子里没第二个人，连刚才的翻译云浅雪也不在了。他看到魔神皇却已经坐在墙边一张茶几的旁边，心中叫苦：自己那蹩脚的魔族语，怎么跟他对话呢？

神皇抬头看了他一眼，微笑说：“请坐。”说的竟然是非常纯正的人类语言，语调流利而纯正，竟然说得比刚才那个翻译云浅雪还好！

帝林吃惊：魔族皇帝竟然可以说人类的话，而且说得那么好！那刚才在众人面前，他为什么又要找个云浅雪来做翻译呢？他要隐瞒什么？他又有什么目的？

一瞬间，帝林已经转了好多的念头，却一声不出的走近，先向魔神皇鞠躬，然后在他茶几的对面坐下，一言不发。

魔神皇端起茶杯，微笑着说：“这茶不错的，你不妨试试。”

帝林安静的端起了桌前的精致的茶杯，轻轻抿了一口，赞叹道：“确实是好茶，很难得的。”

魔神皇静静的凝视着帝林：“相比于你们人类的茶，又如何呢，帝林阁下？”魔神皇蓝色的双眸闪烁着奇异的光芒，深邃不可琢磨。

第五集 忠贞叛贼

第一章 - 沦陷远东

帝林略带惊讶的扬了下眉毛：“这茶确实不错，不过还不如我们人类的──顺便说一声，陛下，您认错人了，我并非帝林。”

魔神皇不出声的凝视着他，气势凌厉，目光锐利得仿佛要在他脸上烧出两个洞来。帝林抬头坦然的面对神皇的注视，眼神诚恳。两人都没有出声，房间里一片寂静，可以听见营帐门口宫廷侍卫来回走动的脚步声，空气中弥漫着无声的杀机。

“帝林，你是这十年中我所见过的最出色的人类高手，”魔神皇淡然一笑说：“也是在我面前说谎说得最镇定的人。只是不管你如何高明，有一样东西你是怎么样也装不了的，刚才你的瞳孔突然缩小了。”

帝林微笑着说：“突然面对尊贵的陛下和当世第一高手，谁都会紧张的。”

“以你的武功，应该是很出名的高手，然而为什么朕却一点没听过你的名字？”

“在下一点菲薄所得，如何敢称高手？紫川家中历代名将辈出、高手如云，军中又多有藏龙卧虎之士，胜于在下之人甚多。在下浅名不扬，不被陛下所知，那也不是什么稀奇事情。”

“你自称是禁卫军的军官，穿的却是监察厅的军法官制服，你自称是红衣旗本，但你的肩章却表明你是旗本──这又怎么解释呢，帝林？”

帝林暗暗吃惊，当时时间匆忙，他来不及准备禁卫军的服装，只借了哥普拉的衣裳就穿上了。他没想到这个原来以为深宫不出的魔族皇帝竟然对紫川家的情况如此的了解，连各个军团的制服、肩章、自己的官职等这么细微的情报他都了解得那么清楚。

“我原属监察厅任旗本职务，因受总长之命前来贵国出使临时调入禁卫军，临行前总长特意奖励越级晋升我为红衣旗本。只是战时太过匆忙简陋，未能更换制服肩章，让陛下见笑了。”

魔神皇摇头叹气：“帝林，你这个家伙实在机灵！云浅雪如果有你一半聪明的话，他也不至于在帕伊城下碰得焦头烂额了。”

帝林还是很平静的说：“陛下，很抱歉，但是您真的弄错了。”

魔神皇拍拍掌，门外有人应声说：“是！”门帘掀动，进来一个人。

来人身着魔族将领的盔甲，个子瘦高，面目倒也端正，神情得意，只是掩饰不住骨子里的一种猥琐之感。看到他，帝林的一颗心直往下沉，他已经认出来人的身份了：紫川家族最大的国贼，原远东军三重将之一的雷洪。当年在远东时候，担任红衣旗本的帝林与担任远东副统领的雷洪有过数面之缘，帝林也明白了，难怪魔族这次一路过来势如破竹，原来有雷洪这个大叛贼在一边给他们出谋划策。雷洪担任家族的高级将领多年，对家族的兵力分布还有作战方式等机密都了如指掌，他的叛变，让紫川家族付出了可怕的代价。

雷洪十分的得意，他先对魔神皇恭敬的施了一礼，起身笑着对帝林说：“帝林阁下，您如今出任家族监察长，大富大贵了，可还记得当年远东的故人？”

帝林一言不发，沉静的睥视着雷洪，目光中充满了轻蔑，显示他不屑与之答话。雷洪一直在笑着，只是在帝林锐利的目光逼视下，笑容变得越来越僵硬，竟然有点手足无措了。

魔神皇微笑问：“帝林，你为何不回答？”

帝林转而面向神皇，微笑道：“陛下，您叫我怎么跟一条狗答话？”

魔神皇纵声大笑，雷洪的脸色变得青一下白一下的，破口大骂：“帝林，你死到临头了还这么嚣张！吾皇英明，迟早将一统大陆！你若知道好歹，马上跪地求饶归顺我陛下，说不定可以拣回一条小命，不然的话，我将你千刀万……”

“陛下！”帝林打断了雷洪的说话，他起身直接面对魔神皇：“我敢出使贵国，本做好一死的准备。既然身份被认出了，性命就全在陛下掌握中了，要杀要剐，陛下一句话就够了！但如果陛下想跟我谈判，就请派个纯种的神族过来！至于他……”帝林蔑视的望了雷洪一眼：“最多只配跟我的狗谈判！”

雷洪大怒，张口欲回骂，魔神皇不出声的摆摆手，雷洪吞回了一肚子的脏话，却仍忍不住出声说：“陛下，帝林这厮不光蔑视我，他连您也不放在眼里啊！陛下，我们万万不能让他活着回去的……”

“朕知道的，自有分寸。”魔神皇淡淡的说，平淡的语气中却含有一种凛然的魄力：“平靖公，你可以退下了。”

雷洪知趣的闭嘴，乖乖的从边门离开，出门时候回头一望，目光中满含着对帝林的刻骨恨意。帝林深深一鞠躬：“感谢陛下成全，如果陛下已经再无别的吩咐，请允许让我自尽。”

自己实在与魔族结下了太深的仇恨，魔族无论如何是不会放过自己的，与其让他们杀，不如自己动手落得个痛快。

魔神皇没有回答，却说：“好久没有见到像你这样的人类高手了，我很欣赏你，你比雷洪强上百倍。如果我建议你到我们这边来，你会不会以为这是一种侮辱？”

帝林沉吟道：“如果是任何别人提出的这种建议，我会认为这确实是种侮辱，但既然是陛下您亲口提出的，在下实在感到是种莫大的荣幸。”

魔神皇微笑：“嗯，那你的答复是？”

帝林很认真的思考了一阵，才说：“不。承蒙陛下看得起，但是我还有点廉耻，让我与雷洪那种人并列的话，实在难以办到。”拒绝了神皇的要求，帝林心头一阵怅然，长叹口气，他知道这实际上是断绝了自己生存的最后希望。

魔神皇慢慢把玩着手上的茶杯，深邃的目光投向帝林：“像你这样的人类高手，我都有几十年没有看到了，你应该是剑圣拉欧的传人吧？”

帝林生出种什么都给看透了的可怕感觉：自己并没有动手，只是凭很少的举止动作，他就看出了自己的武艺和流派，不过有一点他可是万万想不到的……

“回禀陛下，在下的师父并非拉欧。事实上，在下没有任何师承，是靠着一本剑谱自学的。”

“哦！你的剑谱是哪来的？”

“回禀陛下，那是在下买来的。”

魔神皇再次惊讶了：“这朕倒不知道了，拉欧的剑谱，这样的东西居然也买得到？一定很珍贵吧？”

帝林正颜说：“正是。”肚子里偷笑，也不是那么珍贵了。紫川秀赌输了没钱给，丢下两本脏兮兮的册子就跑了，斯特林与帝林两个大赢家没办法，只得勉为其难的每人一本把册子收下顶债了──这还真是有史以来最便宜的武功秘籍了，总共价值七个铜板！几天后紫川秀哭丧着脸想把书赎回去，结果被两人七手八脚的把他打跑了。帝林暗暗下定了决心，这次如果能活着回去的话，非要抓住紫川秀好好审审，看看这个鬼鬼祟祟的家伙到底还藏有什么好宝贝。

“剑圣拉欧，人类世界继左加明之后的最强高手……”魔神皇喃喃自语，忽然低沉了语气：“现在，帝林，朕真的很想知道了，你为什么敢到这里来？莫非是你自恃武艺高强？像你这种程度的人类高手，三十年前朕就杀过无数了！”

帝林沉静的回答：“陛下，我是以使者的身份前来的。”

魔神皇讽刺的微笑：“你不是那种死守道义的人，我也不是，就算使臣是受保护的，但你却是特殊。”

帝林打个冷战，魔神皇意思分明是：你帝林滥杀平民和战俘，早已经恶名昭著，我们神族把你杀了，谁能说我们不对？

他长吸一口气，缓缓吐出四个字：“卡丹公主。”

魔神皇神色不为所动：“就算没有斯特林和中央军在我手中，单就现在的局势，我神族强而紫川弱，卡丹对于你们而言不知有多珍贵！我谅紫川参星也没这个胆子敢动我女儿一根毫毛！”

帝林冷笑：“忘记告诉陛下了，卡丹并不是控制在紫川参星手上的，她由我的人看管。如果我没能按时回去，十二小时内，卡丹的脑袋就要落地了。”

魔神皇冷冷说：“你在吓唬朕吗，帝林？”语气中充满了令人窒息的恐吓味道。

帝林毫不退缩：“陛下，您该知道，像我这么卑鄙的人，敢深入贵国大营，当然不会一点准备没有的。您要杀我，容易。但您若想要回卡丹的活命，没门！”

两人针锋相对，怒目以视，帝林气势汹汹，目光死死的盯着魔神皇，他知道，这个时候万万不能示弱，稍给魔神皇看出破绽，自己就完蛋了。

片刻，还是魔神皇先开口了，他压抑了自己怒气，缓缓说：“很好，开出你的条件来吧，帝林。记得，不要太过分了！”

“陛下，我已经说过了，我们放卡丹回来，你们给帕伊撤围，放中央军回来。”

“你不觉得这样的条件太过分了吗？用卡丹一个人想换中央军的几万人？”

“陛下，神族的公主可只有一个啊！她的身份尊贵，比一百万大军还要值价。如果换得太便宜，那也有失卡丹殿下的身份啊。陛下，您总要为卡丹殿下的脸面着想啊！何况，还有远东全境的领土呢！”

魔神皇有点哭笑不得的感觉，帝林竟可以这样强词夺理的说话的，明明是占了老大的便宜还做出一副“我是为你着想”的架势。

他考虑良久，慢慢开口问：“卡丹还好？”

帝林肃容回答：“公主殿下非常的安好，并未受过任何虐待。我紫川家待公主殿下如上宾，将她安置在我前任总长紫川远星女儿紫川宁府邸中，礼尊异常。根据在下所见，公主殿下还与宁小姐结下了深厚的友谊呢。”

魔神皇缓缓的点头，说：“当初派卡丹这孩子到葛沙那里去，原是想让她学点军事好充当大任的，却不知反倒便宜了你们。这真是天意，看来紫川家还是气数未尽啊！”他沉吟道：“这样，你们先把卡丹放回来，朕立即给帕伊撤围，放你们的中央军回去。”

“在下斗胆，请求陛下先行撤围，只等中央军一进了瓦伦，我们便立即奉还公主殿下。”

魔神皇扬扬眉毛：“你不相信朕的承诺？”

帝林站起深深一躬身：“在下不敢。只是陛下知道，我们交还卡丹比较容易，只要在瓦伦城外双方做个交接就可以了。但中央军的撤围却是个大问题，需要双方协调，信使来往，加上大军行进，路途遥远，途中非常容易发生不测之变──这是个很烦琐的过程，所以希望能将这个事务先行办理了，以后的交接就非常的容易了。”

帝林洋洋洒洒说了一大堆的理由，看到魔神皇的脸色越来越坏，他叹了口气说：“陛下，我就直说了吧，我相信陛下是言出如山的，但正如陛下所说的，现在的局势是神族强而我紫川弱，如果我们放了卡丹，而神族不肯放中央军回来的话，我们是一点办法没有的，所以我们不敢。这点还请陛下谅解。”

魔神皇哑然失笑：“那朕又怎么知道，你们的中央军回去以后，还会放人吗？你们拿什么担保呢？”

“我认为，陛下您的实力就是最好的担保。以陛下本身盖世武功，神族百万精兵强将，如果可以选择，谁也不会愿意与陛下为敌的。如果我紫川家敢于反悔，区区瓦伦城，安能阻挡神族的大军和陛下这种举世无双的高手？”

魔神皇沉默不语，忽然纵声大笑，帝林吃惊的望着他。

“这个马屁拍得好！帝林，朕就上你一次当好了！朕可以答应你，让斯特林部队西撤。你现在就下去，跟云浅雪谈谈协议签定的具体问题。”

帝林没想到魔神皇竟然会这么爽快，惊喜之下深深鞠躬：“陛下宏德，紫川家族上下感激不尽！请陛下放心，只等部队进了瓦伦，公主便立即交还给神族！在下就先告退了。”魔神皇点头，在帝林快走到门口的时候，忽然出声叫住了他：“帝林！”

帝林转过身来：“陛下有何吩咐？”

魔神皇一笑：“记住，紫川家那边如果呆不下的话，我们这边是随时欢迎你的。”

帝林一愣，随即笑说：“如果真到那时候，我一定前来投靠陛下。”

魔神皇“哈哈”一笑，挥手让帝林退出。

帝林出得帐篷来，重又看见青天和白云，阳光耀眼。帝林真的简直不敢相信，自己竟然可以活着出来了，冷汗已经湿透他的衣服，他忽然发现，生命实在是件很美好的事情。

他心头隐隐担忧，当代魔神皇惊才绝艳，又志图远大，果然有过人之能，他能慑服群臣，将历来散如乱沙又桀骜不逊的魔族居民统合成如此纪律严明的强大军队，并非光靠皇帝的头衔和盖世武功。纵然此次和谈成功，他也仍旧是紫川家族乃至于整个人类世界的最大威胁。

一个小时后，军师黑沙紧急求见魔神皇，当即得到了批准。黑沙快步进来：“陛下！我有紧急情况向您报告，那个人类使者已经走了吗？刚才云浅雪向我报告……”

“朕知道的，军师。”魔神皇很安详的抚摩着怀中猎鹰柔顺的羽毛：“你是打算向朕报告帝林的事情吧？”

“啊？陛下已经知道了？”黑沙惊讶：“他现在人在哪里？我们马上派人去追！”

“呵呵，刚签完协议，他已经回去了。”

魔族的总军师简直不敢相信自己的耳朵：“陛下，您明知道他是帝林还是放走了他？”

“总军师，”魔神皇悠然说：“刚才，你有没有看过他的眼睛？”

“陛下？”

“在他的眼睛里，我看到了野心勃勃。”魔神皇仿佛在喃喃自语：“这个人有一颗魔鬼般的心，让他活着，对我们更为有利。”

黑沙伫立良久，忽然深深的一鞠躬，由衷的说：“陛下，有了您英明的指挥，我们怎么可能会失败呢？”

魔神皇微笑，喃喃说：“如果天意要我失败的话，那也容易得很。就让紫川家再多挣扎几年吧，打了那么久，我们也该歇歇了。”

帝国历七八○年的二月二十日，紫川家族禁卫军“红衣旗本哥普拉”，在枫叶丹林与魔族皇帝签定了那份臭名昭著的“哥普拉──云浅雪枫叶丹林协议。”

协议规定：

一、立即实现两国停战。

二、魔族王国放回紫川家族被围困的中央军将士。

三、由紫川家族用钱赎回此次战争中被俘的所有人类官兵。

四、远东全境二十三行省全部割让给魔族王国，作为战败赔偿。

五、除去俘虏的赎金外，紫川家族另得支付一百万两白银，作为战败赔偿。

六、紫川家族交还在上次战争中被俘的魔族公主卡丹。

在枫叶丹林协议上签字的魔族方面代表是羽林将军云浅雪，而人类的代表则是“紫川家族禁卫军红衣旗本哥普拉”──后世为这个实际上并不存在的神秘人物究竟是何身份做了无数次的研究，为此出版的长篇累牍研究和论文养活了无数滥竽充数的历史学家，他们争论不休，伤透了脑筋。

由这天起，这场持续了一个多月，死伤军民数以百万计的惨烈大战，终于宣告结束了。后世的历史上将这次战争和远东叛乱战争合并称为：“第一次远东战争”。

第一次远东战争是紫川家历史上最为惨痛的一页，在这场战争中，紫川家族失去了七十多万勇敢的士兵，失去了二十三个富裕的远东行省，家族历代先人两百多年辛苦创立的远东基业全部毁于一旦，还不得不割地赔款，承受了难忍的屈辱……

二十一日，停战命令传达到帕伊前线，百万魔族士卒欢呼万岁，他们早就腻烦帕伊这个该死的绞肉机，在这里，他们死了无数的同伴，连每一寸土地都浸透了腻人的鲜血，每一块泥都散发着熏人的尸臭。

魔族统帅云浅雪亲自举着白旗，进得帕伊城告诉了中央军停战的消息。为了证明他的话的真实性，他带来了停战协议的副本，还有那个人类使者“哥普拉”给帕伊守卫者的证明信。

云浅雪本人是非常欢迎这个协议的，不但因为这样可以免除他的攻城军令状之苦，还因为和谈成功，卡丹公主也即将归来，荣升成为驸马亲王的美好前程在等着他。

当他进入帕伊城的时候，立即给深深的震撼了：就是这么群衣不遮体、骨瘦如柴，衰弱到连走路都快支持不住的人，居然挡住了神族的主力大军！

虽然彼此站在敌对的立场上，但作为一个军人，云浅雪懂得尊重勇士，他深深的佩服人类守军的坚韧和顽强，他们创造了战争的奇迹。对他们的统帅斯特林，云浅雪也怀有极高的敬意，主动的向他行了一个庄重的军礼，斯特林颤抖着、礼仪周全的回了礼。

令云浅雪感到有些惊奇的是，当阅读停战协议时候，斯特林统领的脸色“刷”的一下白了，立即像已经支撑不住的样子，摇摇欲坠。云浅雪奇怪，他好像很难过的样子，为什么呢？但是斯特林立即就恢复了过来，云浅雪释然了，他是太激动了，可以理解的。双方协商了以后的交接问题，为了避免人类部队在归途中与没接到命令的魔族军队发生误会冲突，云浅雪提出由自己率领部队“护送”中央军一路回瓦伦，斯特林深深的表示感谢。

在当众宣读签定的停战协议时候，本以为必死的人类军官、士兵全都陷入了巨大的狂喜之中，几万衰弱、饥寒交迫的士兵在高声欢呼：“我们得救了！我们得救了！得救了！”到处是飞舞着的帽子，摇摆的手臂，人群欢呼雀跃。

在升腾的欢呼之中，却夹杂着一个很不协调的杂音，在墙角，一个年轻的女护士在轻轻的哭泣，泪水一滴滴的溅落在她怀中年轻的面庞上。那是一个重伤的年轻军官，就在停战消息公布的那一刻，他停止了呼吸，嘴角还带着恬静的笑容，仿佛他只是睡着了。欢呼声中，女性断断续续的、抽搐着的声音显得格外的刺耳、清晰……

望着人类士兵忽而欢呼万岁，忽而痛哭流涕，云浅雪说不出心里是什么一种味道。在魔族王国境内，战士以勇敢为光荣，他们尊崇的是男儿应该如同铁石般刚强，难过、伤心、惆怅……等一切流露个人感情的表现，在他们看来都是软弱的表现了，至于当众哭泣，那更加是被瞧不起了。

与云浅雪同行的魔族护卫兵轻蔑的说：“人类真是懦夫，他们竟如此的怕死，真是丢脸！”

“不。”云浅雪轻轻的说：“正是对生命的热爱，使得他们如此的强大。”他心里默默加上一句：“这是一个我们永不能征服的民族。”轻轻的，他摘下了自己的帽子。

二十三日，中央军开始撤出帕伊城，向西行进，虽然云浅雪已经吩咐了部队让开了一条道路，但是魔族士兵的好奇心大发，他们纷纷蜂拥过来围观人类的部队。

先行撤出的是铁甲骑兵部队，由于饥饿、伤病、死亡等等原因，曾经在战场上让魔族闻风而丧胆的精锐铁甲骑兵部队，如今只剩下了那么一点点，稀稀落落的一行人，再也看不出当时的威风。有很多战马都给宰杀了充饥了，失去了坐骑的骑兵只得把盔甲放在马车上，自己像大头步兵似的徒步前进。

接着开出来的是大队的步兵，他们不再衣甲光鲜，不再有什么整齐的方阵队列出来，队伍踉踉跄跄，士兵虚弱，走步不稳，伤口处包着肮脏的纱布，身上的衣裳也破烂不堪、五花八门，有人连麻袋、帐篷布什么的也套在了身上。

魔族兵十分惊讶，自己与之苦战一个多月而不能征服的敌人，就是这么一副样子？他们放肆的嘲笑人类军队的寒酸衰弱：“哎呀，笑死我了！看他们穿的什么衣服啊！连麻袋都穿上了！”

“跟群叫花子差不多！我们这边就是做仆役的精灵怪都比他们体面点！”

面对魔族士兵放肆的嘲笑讥讽，人类士兵回应以沉默与坚毅，一声不发。渐渐的，魔族兵的笑声低落下来了，空气开始变得肃穆。中央军士兵虽衰弱，但他们仍旧十分的傲气，毫不畏惧的把目光直盯着魔族兵们，仿佛在无声的宣称：“我们并没有被征服！”在如此惨痛的伤亡之下，仍旧百折不挠，保持这样的傲气，在场的魔族军官士兵无不骇异，他们越围越密集，想把自己的对手看个清楚。云浅雪的亲卫团队不得不用马鞭乱抽，把他们驱赶开来，才给中央军部队让开了路继续前进。

七个魔族团队在前面导行，中央军的残兵跟随其后，后面又跟上了十四个魔族团队。队伍渡过了薄冰漂浮的灰水河，马开始小跑起来，蹄铁清脆、刺耳，令人心碎。大路向西伸延开去，两旁是一片消融雪水结成的薄冰，如白色的流火在闪烁，光秃秃的橡树林，无声的向身后旋转、消退。回头东望，落日余辉之中，像宝石般闪烁的帕伊城堡，巍然耸立，孤独又寂寞。

中央军团是在七八○年的三月二日进入瓦伦要塞的，同日，紫川家族释放魔族公主卡丹，在瓦伦城外将她交给了魔族前锋军的凌步虚部队。由于时间上的不巧，卡丹与斯特林刚好错过了，他们并没有见到彼此的最后一面。

路途漫长而遥远，乡乡镇镇都响起了祈祷的钟声，迎接经历沧桑的帝都子弟归来，中央军终于回到帝都的时候，已经是三月十五日，天上下着蒙蒙细雨。

斯特林自觉羞愧，不想惊动太多人，他特意把进城的时间安排在子夜。

部队刚刚踏进帝都的长街，斯特林惊呆了，深夜的街道两边站满了人，一片黑压压的人头密密麻麻，人群长得看不见尽头，延绵数十里。这么多的人，却听不见一丝人声，气氛压抑而沉重。人群绝大多数是平民，也有很多是着军服的军人。

当中央军的部队开始列队进城的时候，宁静的人群开始骚动起来，人们争着抢到前面去看自己的子弟兵们。当初离家时候稚气未脱的少年，现在变成了何等模样。一张张严酷的脸，一张张风吹日晒变得黝黑粗糙的脸，因为苦战饥饿而瘦削的脸，年纪轻轻的不少人就已经皱纹满面，白发上头，躯体上布满了刀削剑啄的伤痕。当初出发时候浩浩荡荡的十五万大军，现在能回来的不到四万人，几乎五个人中才有一个能回来，而且几乎个个带伤。许多妇女含着泪水在寻觅自己丈夫，白发苍苍的母亲们寻找自己的爱子，呼唤着他的名字，却无人回应，只是听得徒劳的凄婉叫声：“我的儿，我的儿，你可在哪里啊？”

是啊！在哪里呢？她们梦系神牵、日夜不忘的儿子们，已经消逝在遥远的他方。他们陈尸在瓦伦开阔的高地上，在云省的莽莽密林中，在帕伊的城墙下……那些年轻而充满朝气的年轻人，鲜血洒遍了远东的每一寸土地，被掩埋在了异国他乡的土地上。现在，这些阵亡将士的坟墓已经杂草丛生，被雨水冲刷，大雪覆盖，或者曝尸荒野，白骨皑皑。

风静静的悲鸣着，仿佛要把这许多生辰和忌日的哀号，带到白雪皑皑的远东，带到已经塌陷的阵亡将士的墓碑边……

整个长街一时给哭声所充盈了，人们除了悲痛自己亲人的离去，还有更深的痛苦，他们实在是不能理解：为什么？我们的战士英勇善战，不可征服；我们的亲人血洒疆场，为国捐躯！

我们付出了如此巨大的代价，却依旧是要割地，要赔款，要承受这样的屈辱！

斯特林羞愧难当，他感觉中，仿佛人群的每一声哭泣都是对他的一声痛骂：我们相信你，将自己最宝贵的孩儿托付给了你，你带走了他，现在你却没能把他带回来！你枉称紫川家族第一名将，现在却只有依靠我们割地赔款才能把你给赎了回来！

军队是应该保卫国家的，现在却是牺牲了国家来保存军队！

斯特林感觉巨大的内疚，尤其为自己曾与敌寇的公主卡丹相爱，他无颜面对那些哭泣的母亲和妻子，愧疚自己罪恶深重。面对这种国仇家恨的巨大灾难，山盟海誓的爱情一下子变得这般的苍白，无力。

解散队伍以后，斯特林拖着疲惫的步子迈向总长府，他准备承受紫川参星总长最严厉的惩罚，但不料的是，总长并没有责罚他，而是张开双臂欢迎他的归来，泪水纵横。而在场的统领处的另外两位成员，总统领罗明海和新任的幕僚长哥珊也没有对他冷言冷语，大家都只是温言抚慰他，劝他好好养伤──大家这样的对待，反倒让斯特林更加感觉愧疚不安。

出了总长府，他正要回自己家中，却看到一身素白色裙子的紫川宁就站在总长府门边的小道边，手中捧着一束鲜花。

斯特林无言的走过去，两人相对，心情感慨不已，却不知该说什么。

还是紫川宁先开了口：“她走了。”

斯特林明白，那个“她”指的是谁，他点头，却没有吱声。

“她给你留的花，还有信。”紫川宁把花递了过来，斯特林呆呆的看着这花，蓝蓝的带点红色，因为时隔多日，已经有点蔫了。他没有伸手去接，出声问：“这是什么花？”声音枯涩。

“这花叫‘毋忘我’。”紫川宁柔声回答说。

斯特林喃喃说：“毋忘我？毋忘我……”他细细咀嚼着这个名字，突然出声说：“你帮我把它扔了吧。”

紫川宁露出一个狡黠的笑容，仿佛她已经看透了斯特林的全部心事：“我不扔，要扔你自己扔。”她一把抓过斯特林的手，强行把花和信都塞到了他手里：“好好拿着！”

斯特林面无表情的顺手把它们塞进了右手边的垃圾桶。

紫川宁的面色立即变得惨白：“你真的……”

斯特林点头：“是的。”

紫川宁深深凝视着斯特林：这是个遭受过巨大苦难的人，那么的苍老、憔悴，白发沾鬓，他才年仅二十六岁啊！紫川宁默默的原谅了他的无礼，低下了头。

该说的话已经说了，她却依旧没有告辞的意思，死站着不吱声，欲言又止。

这回轮到斯特林洞察入微了，他开口说：“阿秀这次没跟我们一起回来，他说他还有点事情要办。秀字营的人马也都还没回来。放心，他很好，没受什么伤。”

少女的脸上一片绯红，紫川宁小声的嘀咕说：“我又没问他，我是想问……”

“哦？他本来有句话叫我带回来给你的，既然你不关心，那就……”斯特林故意抬头看天，不出声了。紫川宁马上就憋不住了，跳起来扑打着他：“斯特林大哥，你坏！你说不说！你说不说？你不说我扯你耳朵！”

斯特林笑着躲避紫川宁的追打，心里却一阵阵刀割似的痛楚。什么时候，一个娇嫩的声音也曾这样的拍打过自己，说过同样的话：“蛋糕店的老板，斯君，你好坏哦！”当初告别时的珍重之声犹在眼前，却不知道一别已是永诀，玉人已消逝天涯，今生将永不再见……

紫川宁忽然停止了拍打，她惊异的发现，斯特林的眼中已经涌出了泪花。

“他让我告诉你这句话，”斯特林喉头哽咽，却依旧一字一句说的那么清晰：“‘我爱你。’”

短短三个字，已经倾注了斯特林全身的感情和力量，说得那么的深情，那么的动人，那么的痛苦。斯特林泪水流淌，他仿佛不是在转达一个消息，而是在倾吐内心深处最澎湃的感觉，对一个已经不在此地的爱人，做绝望的告白，凄婉又悲壮。他是多么的羡慕紫川秀，因为他可以对自己所爱的人光明正大的说出这句话来：“我爱你！”万里之外的卡丹啊，你可听得到我的声音呢？

紫川宁脸上浮起娇艳的红晕，她激动得说不出话来了，整个人都在傻傻的。无法抒发自己的喜悦，她忽然一把搂住斯特林，飞快的在他脸上亲了一个：“这是代替卡丹姐姐给你的！”

没等斯特林反应过来，她已经羞涩的跑掉了，那背影，是那么的欢乐，那么的喜悦。

斯特林定定的看着她走远，苦笑了一下，拿出手帕来轻轻擦掉了脸上的吻痕。忽然，他想了一件事情……

三月十五日的深夜，总长府门前值勤的卫兵，还有几个过路的行人，看到了一幕让他们惊讶得说不出话来的场面。家族的高级军官，中央军的统领长官斯特林大人，在一个深更半夜的晚上，不顾身上着的高级军官所专用的名贵深蓝呢子制服，在路边的垃圾桶里面卖力的翻找着什么，那狼狈的样子，就像个挖洞的老鼠一般……

两个月后，在总长紫川参星的催促和推动下，斯特林统领与李清小姐成婚。斯特林是家族的中流砥柱，军方的头号人物，而李清则是帝都名门之后，端庄贤淑，本身也是才干不凡，在内务部担任红衣旗本，众人都认为，这是一对郎才女貌的完美伉俪。

婚礼由紫川参星总长主持，规格相当的高，紫川家族的头面人物，除了总统领罗明海称病不到场外，其他几乎全都出席了婚礼。其中，担任男方伴郎的是监察总长帝林，他是斯特林大人的好朋友。当迎亲的队伍经过帝都长街的时候，围观路人都为斯特林大人的婚礼欢呼祝福。

作为新郎的斯特林，时时都挂着笑容，回应着人们的祝福，只是看在熟悉他的帝林眼里，觉得这笑容实在很呆板。帝林忍不住跟斯特林说：“你怎么了？笑得跟头快被送进屠宰场的猪似的？这是大好的事情啊，你应该笑得开心点才是！”

斯特林收敛了笑容，望了他一眼，忽然说：“你知道我这辈子最想的是什么吗？”

帝林暧昧的笑着：“想洞房花烛夜吧？大哥我可是过来人，理解你的！”

斯特林却没笑，指着路边一家蛋糕店，认真的说：“我这辈子最想的，就是做一个蛋糕店老板。”

帝林望过去，看到一个满头大汗的蛋糕店老板正端着一托盘热气腾腾的新出炉蛋糕出来了，柜台前面，同样胖乎乎的老板娘在旁边热情的招呼着客人。

帝林莫名其妙，想：莫不成现在卖蛋糕的收入比家族的统领还高了？

※ ※ ※

七八○年的三月十五日深夜，远东平原，天地一片皑皑莽莽，刮着很强的风，鹅毛大雪没等落下就给吹得漫天飞舞。白茫茫的一片雪地中，一辆装饰得很豪华的马车正在向东行进着，后面跟着大队的骑兵人马护卫着，风雪太大，路又黑，他们行进得十分艰难。

从马车里传出一个娇嫩的女声来：“凌将军，我们这是到了哪里了？”声音在风雪中非常的微弱，几乎不可听闻。

一员彪悍的魔族将领拍马靠近车厢，大声的回应说：“禀报殿下，我们已经进入了杜莎行省的地界了，这里是帕伊城的周边，距离枫叶丹林最多只有一百多里了。殿下很快就可以与您父皇见面了！”

马车忽然停了下来，凌步虚赶紧凑近车帘问：“殿下有何吩咐？现在外面风雪太大，请殿下不要出来，以免着凉了。”

“凌将军，现在风雪太大，天又黑，弟兄们赶夜路太辛苦了。吩咐大家就地宿营吧！明日我们再继续起程赶路。”

“是！殿下体惜咱们弟兄，大伙十分的感激！”

一众魔族兵如同被大赦似的同声谢恩，风雪中赶路了一天，他们早累坏了，赶紧寻觅背风的山坡，七手八脚的燃烧篝火，搭建帐篷。

车帘掀动，卡丹公主灵巧的跳下车来。她身上披着一件雪白的貂皮大衣，衬托她苍白的肤色，令她美艳的容貌显得十分的雍容华贵，气度高雅，如同仙子般的美丽端庄，一众魔族兵看得呆了。

凌步虚赶紧跑近来：“殿下有何吩咐？外面太冷，陛下还是先回车里去吧，等我们准备好了帐篷、篝火之后……”

“凌将军，帕伊城在哪里呢？我想看一下。”刚才在马车之中，卡丹忽然感觉心无名的悸动起来，好像什么事情正在发生，她却不知道。她烦躁，她不安，尽管外面风大雪急，她在马车里再也坐不住了。

“殿下请看。”

纷扬的雪花中，远处的地平线上，一片片淡淡的浅蓝色的树林之间，夜幕中若隐若现的耸立着一座城池，黑暗中，它巍峨高大的身影是那么的高不可攀，那么的庄重严肃，仿佛在不出声的沉思着、凝视着。呼吸着草原特有的枯草、马汗和冬天大雪的冰冷气味，顿时间，所有不安感觉全部消失了，卡丹的眼眶一点点的湿润了：这就是我心上人曾经战斗过的地方，他在这里生活、呼吸、睡觉、战斗……

卡丹喃喃说：“这是天地下最雄伟的城了！”

凌步虚觉得很不然，尽量委婉的纠正她说：“公主殿下，这是在夜里，景物看起来比白天大一点的。比起咱们的神堡，还有瓦伦那种大城来，帕伊不过是个小要塞，说不上什么最……”

“不！”魔族的三公主执拗的坚持：“这是天地下最伟大的城了！”她在心底默默的说：“就像他的人一样。”眼泪渐渐的掉落，一滴滴的溅落到雪地上，溅出一个个小洞。她不愿被人发现，昂首向天，一片雪花刚好落进了嘴里，冰凉。

细细品味，她忽然发现，雪的味道，是苦的。

※ ※ ※

历史就像一条蜿蜒的河流，绝大多数时候，这条河流是和缓的、平稳的，它缓缓流淌，经过草原、平原、森林，波光平静。这时候的它给人错觉，以为这条河流是一成不变的，将永远都是那么缓慢，那么平静，节拍从容。

但是当这条河流在经过悬崖峭壁的时候，在一瞬间，它的流速会突然加快，一泻千里，激流澎湃，势不可挡。这时候人们往往会惊讶：“我所习惯的生活，那是怎么了？”这急速转变的一瞬间，就被后来的人们称为：“黄金时代”。

帝国历七八○年二月，远东战争结束，人类战败，割让远东。

帝国历七八○年三月十五日，魔族公主卡丹回国，魔族王国举国欢庆，庆贺远东的胜利，魔族与人类之间出现了短暂的和平。

第五集 忠贞叛贼

第二章 - 人类叛贼

七八○年的三月，距离远东战争的结束已经有一个多月了。看着帝都子弟陆陆续续、成群结队的从前线返回家园，其中却不见秀字营部队归来的身影，紫川宁又开始担忧起来了，她的心头充满了焦虑。于是她开始三天两头的往斯特林的家里跑，追问紫川秀的下落，对于斯特林与紫川秀分手时候的每一个细节、紫川秀所说的每一句话她都反反覆覆的盘问了十几遍，那劲头，就像是怀疑斯特林有心谋财害命害死了紫川秀似的。

斯特林也开始觉得有点蹊跷了，战争结束已经一个多月了，现在远东已经全部是魔族的领地了，为什么紫川秀还是迟迟不见回来呢？他与帝林商量了下，由同样关切紫川秀下落的帝林派了个信使，以他们俩的名义联合派信使前去瓦伦要塞，向要塞的镇守司令林冰长官查询有关秀字营的消息。过了两个星期，林冰的回信才迟迟回来，在信上林冰说：在瓦伦要塞的正面，魔族驻扎了数目相当庞大的军队，设立了西南大营，封锁得十分严密，关于紫川秀以及其部队的下落，流言很多，但由于魔族的封锁消息被隔绝，目前她还无法立即确认其下落。

林冰的来信有点含糊其辞，她并没有详细说究竟都有了些什么流言，也没有说究竟什么时候可以确认秀字营的下落，从她纤细的笔迹间，帝林隐约感觉到了一丝不祥。

四月十五日，由于紫川参星的授意和监察长帝林的安排，边防军的统领明辉结束了被军法处审查的禁闭日子，从瓦伦回到了帝都。跟随他回来的还有一大批根据停战协议被家族用巨款从魔族那里赎回来的被俘人类军官和士兵。刚回到帝都，明辉就立即求见总统领罗明海和总长紫川参星进行秘密汇报。

四月十八日，这是个阳光明媚的清晨。紫川宁早上还没起来，忽然就听到门口处门铃响动，惊喜之下，她抢在了佣人之前，跳起了床几乎是飞也似的跑过去开了门。

门口处站的并非是自己朝夕暮想的人，而是内务处的红衣旗本李清。紫川宁干巴巴的笑了下，来掩饰心头的失望，有点惊讶的说：“清姐？这么早？”

李清微笑着不出声的望着自己最好的朋友，目光却落在了紫川宁的衣裳上。紫川宁“哎呀”惊呼一声，赶紧把李清拉进了房间，关上了门，还没说话，两个女孩子突然一起“咯咯”的笑了起来，笑得弯腰又搭背的，仿佛天下再也没有比这更幽默的事情了。

“阿宁，你还真是不害臊，穿着睡衣就敢出来给人开门。”

“哼！”紫川宁很想摆出一副“本姑娘怕什么来着”的架势，却怎么也严肃不起来，最后还是扑上去打李清：“让你说！都是你害的！哪里有人这么早来串门的呀！”

李清笑眯眯的看着她，却不出声。紫川宁使劲的干咳两声，脸上飞起了一抹绯红。两人你来我往的闲聊了一阵，李清收敛起了笑容，说：“有件事情我要问你的，最近你有没有他的消息？”

说起这个话题紫川宁就伤心，她惆怅的摇了摇头：“没有，一点都没有，我连他是死是活都不知道。”语调哀怨。

李清不出声的看着紫川宁，好像想探究她话的真假。紫川宁奇怪说：“你想知道阿秀的消息，找斯特林不可以了──你们不是结婚了吗？”

李清笑笑，却避而不答，说：“阿宁，今天我过来是奉有你叔叔总长大人的旨意，他希望你现在去参加个统领处会议。”

紫川宁奇怪说：“统领处会议？关我什么事情？我又不是统领处成员，知道是什么事情吗？”

李清只是简短的说了两个字：“知道。”然后就不出声了。紫川宁知道她的脾气：尽管她们俩的交情非常的深厚，但若是与紫川参星命令有关的情报，她是一个字也不会透露的。

“很要紧的吗？”

李清点点头：“十分要紧。”

紫川宁歪着脑袋想了下，说：“你等我换身衣服。”起身向卧室走了去。

看着紫川宁窈窕的背影，李清明澈的眼睛流露出了同情，她突然出声叫住了紫川宁：“阿宁！”

“怎么？”紫川宁转回头，看到李清犹豫的神情，她笑了：“清姐，你知道吗？你今天的样子很古怪啊！一副要说又不敢说的样子，就像是来发阵亡通知书似的……”紫川宁忽然停住了话头，脸色“刷”的变白：“清姐，不会是真的……”

“不是。但我倒宁愿他是这样了，这样对你更好点。”

紫川宁的心头泛起不祥的预感，她睁大了美丽的眼睛盯着李清。

看着紫川宁苍白的脸，李清红衣旗本慢慢的、仿佛在斟字酌句的一字一句说：“这是会议机密，本来我是不应该说的，但我想你等下该有个心理准备。”她深深吸了口气，一口气的说了出来：“秀川阁下已经叛国了，他投靠了魔族。”

紫川宁想笑，看着李清严肃的表情，却笑不出声，等她终于明白李清并不是在开玩笑的时候，只觉得脚底下像是踩在棉花堆里似的软软的，仿佛十万个锣鼓同时在耳朵边敲打，轰隆一片，眼前出现了一个巨大无比的黑幕，铺天盖地的将自己笼罩……

《监察厅文件紫川秀叛变事件之审讯记录》保密等级：机密监察厅军法处调查员受调查人：原黑旗军第七步兵师团第三大队大队长杨林副旗本旁听：监察厅长官帝林总监察长、幕僚总长哥珊统领调查员：“杨林阁下，现在我们代表家族监察厅，请您来谈一下您在远东战争中的经历。”

杨林副旗本：“你们还要我重复多少次？我前天说了三次，昨天又说了两次，你们监察厅怎么有完没完……”

调查员打断：“杨林阁下，现在我们代表家族监察厅，‘请’您来谈一下您在远东战争中的经历！请务必配合！”

杨林：“……好吧。”

调查员林德：“谢谢您的配合，现在，我们从头开始──杨林阁下，您的姓名？”

杨林：“杨林！你都知道的还问什么！年龄三十七岁，帝国历七六三年加入家族军队，现任职务是原第七步兵师团第三大队队长，官衔是副旗本，嘉奖记录两次，受罚记录：无。

在一月十一日于远东杜莎行省受伤后被魔族云浅雪部队俘虏，被押送到魔族的西南大营，关押六十七天，没有变节……“

调查员林德：“年龄？”

杨林大吼：“三十七岁！”

帝林：“进度快一点！下面还有十几个证人，我们没时间慢慢磨！”

调查员：“是！杨林阁下，请您说下你被俘的经过，请详细点，不要隐瞒任何细节！”

杨林：“其实也没什么好说的，从一月五日开始，我们的部队就在沙加市给魔族的先头队打散了。我们与大部队失去了联系，也不知道怎么办好。眼看到处都是魔族，我就带着我身边的人，那时候我们整个大队就剩下不到七十来人，我们边打边跑的往西逃。一月十一日，在杜莎行省的灰水河东岸，我们碰上了一个魔族巡逻队，后面就是灰水河，实在是无路逃了，我跟弟兄们说：”这个天气，大家跳进河里也是个冻死，不如回头跟他们拼了！‘“

调查员：“接下来呢？”

杨林：“大概有四十来号人肯跟着我回头杀过去，剩下的人都自己跳河逃生了──其实他们也没能逃过去，对面魔族的弓箭手沿河排成一行日夜巡逻的，河面上有个什么响动的他们看都不看就马上放箭，那河里死尸浮得都盖住河面了，惨啊！我老是在想，与其这样死，倒不如像我那样跟他们拼了！唉，世上的事情也真奇怪，像我这样想死的倒没死成，他们反倒死了，真是……”

调查员：“回正题！接下来发生了什么事情？”

杨林：“发生了什么事情？拼命呗！四十几个又饥又饿又困又累的汉子，去跟人家几百个全副武装的魔族骑兵打，不到两分钟就全给人家马刀砍成了碎片。几个骑兵围着我用马刀乱砍，我给砍掉了一个胳膊，有个骑兵一刀砍我后脑那，我眼前就一下黑了什么都不知道了，醒来就到了战俘营了──后来才知道当时他们没仔细检查，以为我就这样完蛋了，直到打扫战场时候才发现我还有口气，又看到我是个军官，他们就没割我的脑袋，把我送到了战俘营去了。战俘营里大家都说是我运气好，碰到的是云浅雪的部队。要是其他的部队，管你死的活的，通通先割了脑袋再说。”

调查员：“后来发生了什么？”

杨林：“接着，我就做了战俘。战俘营里大概有个七八万战俘吧？跟我差不多，都是在远东战争中被俘的家族官兵，通通做了奴隶。我们被分成几百个组，安排各有不同，有的到兵器制造厂去，有的到营房里面给人家打杂做仆役，有的被派到了矿井去，有的到工地上给他们盖营房和魔神皇的行宫──听说他们的神皇也在附近，不过我们没见过就是了──干活时候都有魔族兵拿着鞭子在后面监视，动作稍稍慢那么一点，一顿鞭子是逃不掉的了。干得辛苦，吃得又差，那日子，苦得没法说。每天都有战俘受不了活生生的被折磨死的，看守就很干脆的把尸体拖去喂了狗。那时候，谁也没指望能活着回来，都在想着早死早托生算了……”

帝林：“叫这个白痴直接说重点，我们没时间听他那么多废话！”

调查员：“把你三月十八日的经历说一下。”

杨林：“其实在二月底战俘营里就有小道消息传开了，说家族跟魔族已经议和了，还说家族要把我们赎回去──这消息太好了，我们都不敢相信是真的。但是在以后的日子里，魔族对我们是比以前好了很多。直到三月十八日的那天，我们被集中起来了，就在这时候，魔族的羽林将军云浅雪带着一个人进来了，那个人，我们都是认得的……”

※ ※ ※

纷纷飘落的春雨像一层迷离、温柔的薄雾笼罩在半空，洒得让人心头惆怅，军营的上空笼罩着一片朦胧的迷离。凝视着那条被踏平的远东大公路延伸着消失在白茫茫的地平线后面，顺着这条公路，通过巍峨的古奇山脉，就是人类紫川家族的中心腹地，他的家园，耀眼的夕阳染红了烟雾朦胧的西半天。

面对着西方，紫川秀在静静的出神。

在他身后几步开外，魔族的羽林将军云浅雪也在不出声的注视着叛逃者落寞而孤独的身影。

他在想些什么呢？他在后悔自己的抉择吗？他是否想念着他的故土？山脉的那边，是否有他思念的人呢？他对自己是否有怨恨呢？身为一个叛逃者，他是否也有良心的愧疚呢？

云浅雪记起了军师黑沙给自己的命令：“用一切手段、尽可能的搞清楚他的来意──真正的来意！”三天过去了，云浅雪仍然感觉对方就像刚认识的那样，熟悉却又陌生。

表面看来，这是个很随和的年轻人，热爱生活，意志软弱，没有很坚定的信仰和忠诚，言谈举止有礼显示他受过很好的教育，兴趣却不高雅，追求金钱、美女、权势，以及一切可以带来快乐的享乐──这是云浅雪对紫川秀的初步印象。然而，他总感觉，在紫川秀黝黑的眸子深处，闪烁着某种与他所表现出来的不一样的东西。

紫川秀是个难以猜透的谜，他想，他不同于平靖侯，但到底哪里不同，云浅雪却又说不出来。

紫川秀回过身来，温和的望了过来。云浅雪感觉有些不好意思，坦然的笑笑说：“刚才……对不起了。”云浅雪暗暗的怪罪想出这个缺德主意的总军师黑沙，难道就没有别的办法，一定要用这种令人难堪的方式来考验投诚者的忠诚吗？

紫川秀也笑笑：“没什么。”低下头来看着自己的衣服，上面已经污迹斑斑，满是污秽了。

他皱皱眉头，云浅雪明白了他的意思，说：“这身衣服你先交给我，你我身材差不多，你先换我的衣服。”

紫川秀也不推辞，笑说：“就麻烦你了，羽林阁下。”两个人都不想再深入提起刚才发生的一幕，故意回避着，因为这实在是个尴尬的话题。

不到一刻钟前，身着魔族将领服饰的紫川秀出现在几万紫川家的战俘面前，向战俘们发表演说。他公布了自己的身份，劝战俘们跟自己一样顺应大潮投降神族，不要再回去了。

战俘们不敢相信自己眼睛和耳朵：紫川三杰之一，冠有紫川之姓的家族副统领紫川秀居然首先投靠了魔族，还厚颜无耻的以自己为榜样号召大家来跟着学！悲愤之下，伤痕累累的被俘士兵伤心得痛哭出声：“我们为国征战，不幸落入敌手，经受严刑拷打，但我们始终宁死不屈，没有变节。深受两代国恩还担任副统领职务的高级军官，却第一个出卖了国家！”

战俘们愤怒至极：“畜牲！”“卖国贼！”“叛徒！”几万人异口同声的唾骂，口水、鞋子、杂物雨点般的落到高台上，砸到紫川秀身上。若不是外围的魔族卫兵及时上去把紫川秀给拖了出去，一拥而上的愤怒人群会当即把他撕成碎片的。

云浅雪注意到了，在震耳欲聋的唾骂中，口水、脏物如同雨点般砸来的时候，紫川秀显得冷漠而镇定，站得笔直，身影落寞，温和的目光中流露出深切的悲哀。

云浅雪给深深的震撼了：这是个怎么样的人？一个贪图权势富贵，背叛了自己国家、出卖了自己灵魂的无耻叛徒，怎么会有这样高洁的眼神？

两人默不作声的回头走，云浅雪的卫兵──个子不高的黑色低阶魔族──赶紧上前迎接，很恭敬的向云浅雪行礼，但望向紫川秀的目光中却多了一份好奇和猜疑：他的外形跟魔族的皇族很像，但眼珠却是黑色的，很显然是人类。

这是一个可以眺望整个军营的高坡上，魔族精锐的近卫部队，羽林军大营就屯扎在此，杜莎行省哥吉查森林边上的丘陵地带，距离神皇陛下御驾所在的枫叶丹林约两百里。往下望去，整个魔族大营由五颜六色团团簇簇的无数帐篷组成，晚霞下，大营上空升起了渺渺的炊烟，是晚饭的时候，可以看到大群大群的魔族兵蚂蚁般的挪动着聚集着，三五结伙的围坐在篝火前兴高采烈的准备晚餐，西边，鲜红的太阳正在落下。

云浅雪停住了脚步，忽然出声说：“可以问您点事情吗，秀川阁下？”

紫川秀点点头，知道关键的考验时刻到了：“您请说。”

“您为什么要过来我们神族这边呢？据我所知，紫川家那边待您还是不错的，像您这样二十来岁刚出头就做了副统领级别的高级军官，并没有几个。”

紫川秀淡淡说：“紫川家待我是不错，但我要的还更多，那是他们给不了的。何况，与我同级的雷洪副统领不也是投靠了你们，并得到热烈的欢迎了吗？听说他还封了侯。”

“您说的是平靖阁下吧？他现在已经是公爵了，还很得陛下的赏识呢！”云浅雪笑笑，暗想：是的，叛徒我们总是欢迎的，但永远不会受重用和信任，聪明如你紫川秀，怎么会不懂这个道理呢？

“但我觉得，秀川阁下您……跟平靖公不是一样的人。”云浅雪目光如鹰隼般的锐利：“您不像是那种为了权势富贵荣华而……而抛弃自己曾坚持原则的人。如果您真的有心要过来，恕我冒昧，在帕伊时候，时机不是更好吗？那时候，您只要和我们神族里应外合，攻下孤城帕伊应该是易如反掌的。”他死死盯住了紫川秀的眼睛，观察他的反应。

紫川秀坦然的面对着云浅雪的目光，眼中满是真诚：“羽林将军，我与紫川家的中央军统领斯特林交情不错，他对我有救命之恩，若是我那样做就等于害死了他。但是，我豁出命来陪斯特林坚守孤城帕伊一个多月，算得上是仁尽义至，对得起他了，我再不欠他什么了。现在我一心忠于神族，日后如果战场上见面，斯特林他就是我的敌人，我是不会手下留情的。”

云浅雪点点头，这个答复还算合情合理，他继续问：“秀川阁下，您来投靠我们神族，为什么没把您的部下们也带过来呢？您的部队哪里去了呢？”

紫川秀两手一摊，厚着脸皮笑着：“没办法，他们不肯跟我走，造起反来了，离开我走了。

这群鼠目寸光的家伙，并不是每个人都像我这样有远见的。“

云浅雪奇道：“远见？”

“羽林阁下，”紫川秀的语调相当的真诚：“我长期在与贵国接壤的远东地区生活，又一直在第一线作战。比起其他人来说，我对贵国有更深刻的了解。在历次作战中，贵国军队的强悍给我留下了很深的印象。战斗力、智慧、知识、纪律、团结……无论从哪方面来说，神族的整体素质都远远的高于人类。此次神皇陛下挥师百万而西向，以摧枯拉朽之势，一个月内歼灭紫川家族军队六十万！

“羽林阁下，因为我曾经是紫川家的高级军官，我清楚紫川家的实力，那已经是他们的全部主力军队了，紫川家的气数已经尽了！相比之下，本就处于劣势的人类不但不思警醒，还闹得四分五裂自家征战不休，我可以预见，不出三年，紫川家必亡，将来的天下必定是属于神族的。

“禽择良木而栖之，既然紫川家的那棵大树已经中空腐朽，我当然要另选一条出路了。羽林阁下，您不妨等着看了，只要神族大军一出现在瓦伦关以西，那前来投诚的人类将会是成千上万的，我不过比他们提前一点罢了，不过等那时候再过来的话，就不值钱了。”

云浅雪静静的听着，赞许说：“秀川阁下，您是个人才，也很有眼光，如果您真的想归顺我们神族的话，那我们是非常欢迎的。吾皇陛下知人善任，懂得赏识俊杰之才，只要您忠诚我族，那您所得到的，将比您所期望的还要多得多，权势、富贵、荣华，那是不在话下的。

甚至等我们将紫川族全部歼灭后，还可以封您为紫川王，代陛下统治紫川家族原来的领地。“

紫川秀谀笑着：“还得劳烦羽林阁下多多栽培，阁下深得陛下宠信，到时候还得为我多多美言几句，请务必代我向陛下转达在下的一片赤诚之心，在下对神族绝对是忠心不二的，只要陛下有所差遣，即使赴汤蹈火也在所不辞！”

云浅雪只觉一阵厌恶，肚子里面骂：又一个雷洪，人类还真是他妈的厚颜无耻，这样的家伙也能做副统领，难怪紫川家要完蛋了。望着紫川秀那灿烂的笑容，不知怎么的，云浅雪脑中想起的却是那些在灰水河河面上漂浮着的那一片又一片的人类官兵的尸体。那些重伤的人类官兵以一种疯狂的、绝望的英雄气概，拼死的反击，一个接一个的在马刀的劈刺中倒下了，而在垂死之际，却还在不顾一切的冲向死亡和毁灭，宁可跳进结冰的河里去也不愿被俘，成千上万围观的魔族士兵为之震撼。

现在，云浅雪真替他们觉得有点不值，他掉过头吐了一口痰。

将紫川秀在军营里安顿好了，云浅雪偷偷的吩咐自己的卫兵队长：“二十四小时轮班，严密的监视他，他哪怕撒泡尿你都得马上跟我报告！”队长领命而去，云浅雪这才放心的回自己的营帐，一路盘算着，紫川秀的话听起来是很合情合理，但他总觉得哪里有点不对劲，他不知该如何向等候的魔族总军师黑沙报告的好。

走近自己的营帐边上，他发现自己的整个营帐的周边已经给个子高大的宫廷近卫旅士兵密密麻麻包围起来，自己原来的守卫却被赶得远远的，缩在墙角那可怜巴巴的望着自己。

云浅雪皱了皱眉头，明白这一定是黑沙军师的手笔，心中不以为然：这里毕竟是羽林军大营中心，将近七万精锐部队护卫在周边，用得着防卫得那么森严吗？何况再怎么说这也是羽林军的中军营，是自己的地盘，不跟自己说声就把卫兵全部换了，那也太过分了。

尽管心里不舒服，他却依旧不露声色的走了过去，身高超过两米的装甲兽卫兵大手一拦，瓮声瓮气的喝问：“通行证！”

云浅雪一愣，问：“什么？”

装甲兽卫兵板着脸毫无表情的重复：“通行证！没有通行证的，不能进去！”

身为一军主帅回自己的营帐居然要向外人出示通行证！云浅雪只觉得胸中一股怒气上升，呼吸急促起来。正在这时，帐篷的里间传来魔族总军师低沉而悦耳的声音：“云君吗？快进来吧。”

装甲兽卫兵一声不吭的让开了一条路，云浅雪迅速的呼吸几下，压抑了胸中的怒火，大步的走进了帐篷去，一见到那个全身遮盖的神秘身影，他尽可能礼仪周全的行了一礼，说：“军师大人安好？”

蒙面的头巾下传来黑沙爽朗的笑声：“云君请起，为何呼吸如此急促，语音颤抖？”

云浅雪掩饰说：“没什么，刚才走了一阵，还回不了气，有劳军师牵挂了。”

面巾下面传来低沉的轻轻叹息声：“云君，您神色中带有忿忿之意，我岂能不知？是我失礼了，未能及时通知你，陛下已经到了，就在里间。”

云浅雪失声喊道：“什么？”

“嘘！噤声！”黑沙小声的叮嘱他：“陛下行踪乃是机密，切勿声张。”

“是……是！”云浅雪小声应承，只觉得额头一时汗如雨下，暗暗庆幸，好在刚才没有说什么失礼的话，不然这个麻烦就大了。

当云浅雪进去时候，魔神皇陛下正在沉思，凝视着窗外的晚霞出神，眉头微皱，深邃的眼神中透露出丝丝惆怅。不知为何，云浅雪总是觉得，陛下有着满怀的忧思，很少见他开怀欢愉的时候。他不能理解，以陛下的权势和武功，可以说世上几乎没有他做不到的事情，得不到的珍宝，为什么总是郁郁不乐呢？

在这个手握重兵、睥睨天下的魔族第一人身上，云浅雪感觉不到一点威严的王者霸气和压迫力，然而不知为何，魔族那些战场上破阵杀敌从不知恐惧为何物的桀骜猛将们，一来到陛下面前，立即就浑身哆嗦寒栗颤抖，很多连一句话都说不完全。在陛下温和的外表所蕴藏着的，是他凛然的气质和不怒而威的皇者尊贵。

听到云浅雪和黑沙进来的声音，魔神皇抬起头笑笑：“阿云，回来了？”

云浅雪急忙跪下行礼：“微臣不知陛下御驾光临，竟然劳烦陛下久候，实在是罪该万死。”

“起来吧，朕也没事先通知你。我们也是刚来的。”听陛下的口气，似乎并没有生气，云浅雪站了起来，这才发现伺立在魔神皇身后的还有几个人：皇储卡顿亲王、二皇子卡兰、加纳总督罗斯，在门边，还站着身为禁卫总帅的雷欧公爵。再加上跟自己一起进来的总军师黑沙，魔神王国的菁华几乎都在这里了。云浅雪突然意识到，这实际是一次最高级别的核心机密会议了，想到自己竟然有资格出席这种会议，实在让他一阵激动。

他又有点惊讶，神皇陛下竟然屈尊地亲自跑到了自己的大营里，当年雷洪带着十五个师团的兵力自愿来投诚时候，陛下也不过是派二皇子卡兰出面接待罢了，为什么陛下对于紫川秀这个来投诚的人类败类这么重视呢？论实力，他手上一兵一卒没有，雷洪来的时候可是带来了十多万的紫川家的叛军啊，还帮忙结成了魔族军与远东叛军之间的联盟。

陛下的心意可真让人琢磨不透啊，云浅雪暗暗想。

魔神皇点点头示意开始，由魔族的总军师黑沙开始发问：“云君，您与那个紫川家的来投诚的那个相处了三天了，感觉如何呢？”

“和三天前一模一样，感觉就像不认识他似的。”云浅雪心里暗暗说，他把三天来与紫川秀交谈、来往的详细情节一一讲述，特别是对于刚才与他在山坡上的对话，更是一字不漏的复述，其中没有附加任何个人观点和评论，他实在摸不透这个紫川秀，不敢给他下什么断言。

听完云浅雪的复述，屋子里魔族的几个重量级人物交换了下眼色，一时也没什么人出声。

最后还是总军师黑沙发问：“如何，云君，您是怎么看这个人的？你认为他是不是真心来投诚的？感觉他的话可信吗？”

云浅雪迷茫的摇摇头：“陛下、军师，微臣实在不知道，他的话很真诚，微臣认为是可信的，但是，微臣又感觉，他这个人绝对不可信──对不起，陛下，微臣很矛盾。微臣智慧低浅，实在无法判断，只有留待陛下圣断。”

魔神皇不动声色的“嗯”了一声，点点头说：“大家都说说看吧。”这也是魔神皇的一贯风格，他从不在会议开始时候表明自己的立场和意见。

加纳总督罗斯，一员身经百战的魔族老将，素来以武艺高强和残暴而闻名，在魔族中享有极高的威望，沉声说：“杀了他！”

二皇子卡兰慢条斯理的说：“这个紫川秀什么来头，我们都还不知道呢！”

大家都把目光投向黑沙的身影，黑沙发出浅浅的笑声：“我的情报未必是准确的，可能还有遗漏──不要这样看着我，我会害羞的。”

哄堂大笑，笑声中，魔族的总军师黑沙一字一句的慢慢说：“紫川秀，原名林河，帝国历──我说的是原来光明帝国的历法，人类一直延用这个的──七六○年出世，出生地：不详。父：不详。母：不详。六岁时候即为紫川家当时总长紫川远星所收养，赐姓紫川……”

这时候魔神皇出声问：“紫川远星为什么要收养他？”

“收养原因：不详。七岁时候，其母去世，原因：不详。”

卡顿亲王撇撇嘴角说：“这还真是详尽的情报啊！”

黑沙仿佛没听见亲王的讽刺，平板的声音不见丝毫颤动：“七六九年，紫川秀入远东军校。

七七一年，流风军围帝都，紫川秀自行增援，率八百学员兵大破流风西山军于帝都城下，随即与流风家赶来的增援军团大战，七战而七捷，将流风西山逐出紫川家领土。“

“哦！”一屋的魔族巨头们都给震动了，发出了轻声的感叹。流风家当代家主流风西山的名声，他们也略有所闻，知道是人类世界中以智谋多端而闻名的一员将领，却不知他有过如此惨败的经历，曾给十一岁的紫川秀玩弄于股掌之上。

黑沙继续讲述：“当时紫川远星已死，新的总长尚没确立，当时掌握大权的是总统领杨明华──”

“不久前帝都动乱中死的那个杨明华？”魔神皇温和的问。

“对，陛下英明，正是此人。紫川远星死后，此人一直野心勃勃，有意独揽大权，此时新锐人物紫川秀的迅速崛起引起了他的警觉。一个月后，一场宫廷政变闪电般发动了，紫川秀被解除了兵权，发配远东。”

“十一岁的毫无经验的毛头小孩对一个拥有超过二十年政治斗争经验的老手，那根本是不成比例的对手。无论那个紫川秀在战场上如何的天才了得，但在政治方面，阅历和经验的缺乏那是难以弥补的致命伤，从这个事情我们可以看得很清楚了。”卡顿亲王一本正经的说。

云浅雪赶紧把头低了下来，好掩饰脸上的笑意，他没想到卡顿亲王会这么的愚蠢和急不可耐。谁都听出了，亲王表面上说的是紫川秀与杨明华的斗争，其实却是暗示，本亲王殿下自然是那个“拥有丰富阅历和经验的老手”了，至于那个“毫无经验的毛头小孩”是谁呢？大家就不妨随便猜猜就是了。

“亲王殿下所言甚是。”黑沙平静的说，仿佛一点听不出卡顿的言外之意：“正如您所料想的那样，在这场宫廷政变中，紫川秀败下阵来了，但他并没有放弃，七年以后，也就是帝国历七七八年，他又卷土重来，以副统领身份出现在了家族争斗的中心舞台帝都。”

魔神皇问：“那时候紫川家掌权的是杨明华吧？他怎么会这么的愚蠢，肯放他的大对头回去？”

“其中的奥秘，我们恐怕是难以明晓的了，但我的推测是：杨明华也是没有办法的。当时他最大的敌人并非紫川秀，而是表面上深藏不露暗地里咄咄逼人、步步进逼的家族七代总长，老狐狸紫川参星。他已经顾不上理会紫川秀这么一个无兵无权的看起来微不足道的副统领了。

“但是，这次他又错了，正是这个紫川秀，在帝都的事变起了关键的决定作用，他杀了当时号称紫川第一高手的中央军军团长雷迅，并把他的部下威慑并收编，使得杨明华一方失去了在军方最大也是最强的支持。”诸位都该知道，杨明华也好，紫川参星也好，无论哪个势力，如果没了军方的支持，那他的末日就到了。这应该是帝都事变中杨明华败亡的最主要的原因了，否则的话，就算是帝林带着他的远东人马倒戈，拥有绝对强势兵力的中央军也可以一夜之内将帝林和为数不多的斯特林禁卫军部队通通消灭。

“顺便说一句，现在我们神族的两个最大敌人：斯特林和帝林，都是因为在帝都事变中立下的功勋而迅速飞黄腾达起来的。他们一个当了保卫首都的重兵统领，一个担任了紫川家族的总监察长。相比之下，若论在那个晚上的功劳和表现，紫川秀绝对不比他们来得小。”

罗斯总督出声问：“紫川秀的功劳这么大，紫川参星给了他什么样的奖赏？”

“什么也没有。”黑沙淡淡的说。

“什么？”

“事变后的第二天，紫川秀就给解除了兵权，剥夺了现役军军人的身份，被安排到预备役去了。据说是因为他与紫川参星政见不合的原因。”

云浅雪若有所思的点点头，开始明白为什么紫川秀身上总是若隐若现的散发出那么种不得志的忧郁。

魔神皇出声道：“这样看来，紫川秀确实有理由对紫川家不满的。有没有他性格方面的资料？”

黑沙笑出声来了：“各位，有没有人听过‘秀字营’的？”

怎么可能没听过呢！在座的魔族巨头们都笑了。卡兰说：“我刚进远东就听说了，听说是个很有名的饭店吧？”

“错了！”卡顿亲王毫不客气的纠正他的弟弟：“‘秀字营’是个大商会，专门倒卖远东物资的。”

罗斯总督也出声说：“我倒是听说‘秀字营’是人类开办的一个大赌场，都是我部下跟我说的。”

“各位说的都对。”黑沙语气安详：“但都只是一部份，其实秀字营是一个股份公司，什么赚钱的生意都做，但各位可知道，‘秀字营’的创建者和首领是谁呢？”

魔神皇扬扬眉头：“莫非正是紫川秀？”

黑沙起身恭敬的对神皇躬身行礼：“陛下睿智无比，明见万里！”

魔神皇淡淡一笑，耸耸肩膀说：“朕随便乱猜的，谁知道真的是。”

魔族的巨头们又一次哄堂大笑，魔神皇也笑，说：“朕有点明白军师的意思了，紫川秀身为家族的带兵将领，在紫川家族生死存亡的关键时期，心思不放在打仗上面却一心刮敛钱财，是不是说明他很贪婪呢，或者至少可以说，他对于财富的热爱要远远高于他对紫川家族的忠诚呢？”

黑沙肃然回答：“陛下英明，说得一针见血！除了贪婪以外，据说紫川秀还是个好色之徒。

在他的纵容下，‘秀字营’军队，可以说是全紫川家族中军纪最差、最为恶劣、最为放荡不羁的部队了。“

魔神皇轻轻的说：“就是这样恶劣、差劲的部队，在帕伊城足足支撑了一个月，使得我神族无敌的大军竟然不得寸进？”

神皇语气虽然轻，但其中的份量可一点不轻，有份参与帕伊作战的云浅雪、卡兰、卡顿等人一个个额头出汗，立即跪下请罪。卡顿亲王颤声说：“臣等无能，作战不力，有辱陛下神武声威，还请陛下严加责罚。”

“起来吧。”魔神皇轻轻一挥手：“现在不是请罪的时候。”他沉吟一下：“关于紫川秀的事件，你们都是怎么看的呢？”

“吾皇陛下，”加纳总督罗斯口音中带有浓厚的边陲口音：“微臣还是那句话：杀了他！人类都是不可信的，人类的叛徒更加不可信任。他今天既然可以为了钱财背叛紫川家族，明日他也将可以同样的为钱财背叛我族！紫川秀越有才能，那他就越危险。让这么一个危险人物留在我族甚至还委以重任，那是极大的威胁！”

大家微笑，心直口快的加纳总督这样说法一点不奇怪，历来他都是最顽固的魔族至上论者，坚信除了魔族以外，其余的种族根本不配生存，只配给他们杀戮用。

“我的看法与阁下相同，”卡兰冲罗斯总督笑笑：“杀了他算了。”

云浅雪奇怪的望着卡兰，前天晚上，卡兰还在他面前说过，紫川秀对于神族而言是个无价的瑰宝，因为他身居中央的要职，熟悉紫川远星、紫川参星，还有即将继任总长紫川宁等家族领袖，和斯特林、帝林等家族名将有着千丝万缕的关系，深知紫川家决策中枢的内情。与他相比，雷洪不过是个地方级别的将领而已，重要性是远远不如的。

“他是可以帮助神族打开紫川家大门的钥匙。”卡兰最后是这样形容紫川秀的重要的。

殿下的态度怎么转变得这么快，而且没跟我打个招呼？云浅雪疑惑，忽然，他发现在这位看似一本正经的皇子眼中，狡黠的光芒一闪而逝。云浅雪恍然大悟，明白了卡兰的用意。

果然，卡顿亲王立即急不可耐的开口了：“父皇陛下，儿臣的看法有所不同。紫川秀比雷洪精明强干百倍，如果他能为我族所用，对我族一统天下的大业必然大有益处。他现在已经背叛了紫川家和人类，他已经无路可走了，只要我们肯收留他，给他荣华富贵，他肯定会死心塌地忠诚我们的。”

卡顿亲王话音刚落，卡兰立即接口说：“大哥所言很有道理，比我所见似乎又高出了一层。大哥深谋远虑，见识过人，佩服佩服。既然大哥肯为紫川秀担保，那我还有什么可担心的呢？我收回自己的看法。”

卡顿亲王一阵得意，脸上浮起谦逊的笑容：“哪里哪里。”他隐隐感觉好像有哪里不妥，却说不出来，勉强的强装出笑容。

云浅雪忍住捧腹大笑的冲动，微笑着说：“既然亲王殿下愿意为紫川秀担保的话，那微臣当然没有意见了。”他望向卡兰，两人交换了个会心的眼神，这下卡顿亲王这个担保人是板上钉钉的跑不掉了！

“我有意见。”出乎所有人意料之外的，总军师黑沙平静的说：“微臣认为，这个紫川秀很可疑。”

魔神皇惊讶的问：“为什么呢？军师阁下，听您刚才的介绍，朕还以为您是赞同收留紫川秀的呢。”

“陛下，微臣认为，紫川秀叛逃的理由不充份，他投奔我族很有可能别有所图。”

卡顿亲王皱皱眉头：“军师，刚才也是您说的，紫川秀贪财好色、贪生怕死，再加上紫川参星对他也很不公平，这样他对紫川家肯定有不满之心──这不就是很充份的叛变理由了吗？”

黑沙沉默，好半天他才出声：“对不起，陛下，二位殿下。这纯粹只是微臣的一种感觉，并没有任何依据，微臣怎么都觉得紫川秀不应该是会叛变的人，他与雷洪不是一路人。”

云浅雪一震，他与黑沙有同样的想法，只是没法用具体的语言表达出来，纯粹只是一种感觉，紫川秀给他的印象并不是一个会背叛自己国家和民众的无耻之徒，他的眼神相当的清澈。

大家的目光都转向了魔神皇，再没有人出声了，大家清楚总军师对魔神皇的影响力，他既然这样说，那就等于判了紫川秀的死刑。大家都在等待着一个清脆的“杀”字从陛下口中吐出，房间中的沉寂充满了血腥的味道。

魔神皇轻轻叹息一声，闭上了眼睛，头向后靠在椅子靠背上，神情平静，手指轻轻的敲击着面前的桌面。这是他在沉思时候的习惯动作，帐篷中只听见桌几被敲打的“咯、咯”的清脆响声。

片刻，魔神皇睁开了眼睛，双眸之中精光四射：“你们说，我神族作为大陆最强的种族，与人类交战数千年，为什么就是不能征服远远比我们神族弱小的人类呢？”

云浅雪等人面面相觑，他们不明白魔神皇为什么这时候问了这么个与当前议题似乎根本不相及的问题。大家都皱起了眉头：魔族为什么不能战胜人类？明明数千年以来，魔族与人类交战的历史都是赢多败少的，然而有史记载以来，魔族王国的疆土却从没能越过古奇山脉以西。这个看似单纯的军事问题，仔细分析下，却涉及到了极其复杂的政治、经济、历史、人文和地理方面的诸多因素，一时之间又怎么能说得清楚呢？

看到大家为难的样子，魔神皇笑笑：“看来朕这个问题出得不好，朕换一个说法，大家认为，当前我族要征服人类，最大的障碍是什么？”

卡顿亲王抢先回答：“父皇陛下，儿臣认为，我们的最大障碍就是瓦伦天险。历史上我族多次对人类发动攻击，都是因为攻不下瓦伦而失败。在平原上野战，人类绝不是我们的对手，只要突破了瓦伦要塞，我族大军前面就是一马平川，征服大陆，易如反掌！”

卡顿亲王说得激扬，以为这次一定会得到神皇的赞赏。魔神皇却轻轻的摇头：“瓦伦要塞的建立不过是一两百年的事情，而我们与人类的战争却是从有史以来就开始了，持续了上千年。三百年前，我族军队也曾进入了人类的中心腹地，只是……”魔神皇叹息着不再说下去了，大家都在心里帮神皇补足了那句话：“只是不幸碰上了绝代高手左加明王，一败涂地。”

“陛下，”罗斯总督说：“臣认为，我族此次受挫全是因为那个紫川家的头号名将斯特林。

他坚守帕伊，以微弱的兵力牵制了我族的主力大军，延误了我们攻击瓦伦要塞的时机，让我们错过了大好的机会，导致功败垂成。此人兵法高明，用兵如神，麾下士卒精锐且忠诚，有他在，将来必定是我族进军大陆的最大阻碍！“

魔神皇点点头，却没说什么，转向卡兰：“你怎么看呢？”

“父皇，”即使在威震天下的魔神皇面前，卡兰依旧是那么一副漫不经心的无所谓样子：“比起斯特林来，我更担心的是帝林。他凶残极端，名声显赫，碰上他，我们的士兵吓得不得了，根本没法作战了。”

“听说，在斯特林和帝林两人之上，西边还有个名声更响亮的流风霜，号称人类的第一名将。虽然目前我们还没与流风家的军队遭遇过，不清楚她是否真的浪得虚名，但是流风家能与紫川家抗衡数百年，实力绝不在紫川家之下。若我们西进，流风家肯定不会坐视的，那时我们可要小心这个流风霜了。”云浅雪也出声发言。

一时间，魔族的高级统帅们纷纷发表了自己的意见，却见魔神皇神情淡淡的不置可否。黑沙恭敬的问：“不知陛下意下如何？”

“诸位说的都很有道理。”魔神皇若有所思：“但朕想，我们最大的敌人并不是这个，不是坚固的瓦伦要塞，不是左加明王，更不是斯特林、帝林、流风霜等名将，而是人类的抵抗意志！”魔神皇加重了语气：“人类作为一个整体民族的殊死抵抗意志，这才是我们最大的敌人。一直以来，人类都以大陆文明传承的正统自居，把其他种族，包括我们全部视为异族，视为不开化的野蛮人，视为妖魔鬼怪、吃人的怪物。他们排斥我们，却又害怕我们。每次我们神族大军进击，人类不分老孺，通通全民皆兵奋起抵抗。我们神族虽然能够在战场上击败人类的正规军队，却每每给人类的这种全民战争搞得元气大伤，无力再进。

“我们无法征服一个万众一心的民族。欲征服人类，我们就必须要先瓦解他们的斗志，摧毁他们的抵抗意志。在这件事情上，紫川秀有很大的利用价值。”

神皇结束了讲话，望着他的部下们，目光中带着期待。

还是黑沙首先领会了他的意图：“我明白了。陛下深谋远虑，微臣赞同收留紫川秀。”

云浅雪略一思索，也明白了魔神皇的意思：不管紫川秀是不是怀有目的前来，他是紫川家族前任总长紫川远星的养子，继任总长紫川宁的大哥，七年前的帝都反击战令他名声大噪，被认为是紫川家最优秀的将领之一，闻名于人类世界。虽然同是副统领，但是他的政治影响力是远远大于雷洪这个地方将领的，只要神族肯接纳重用紫川秀，并把这件事情广为宣扬，那将给人类带来极大的思想冲击，动摇他们的斗志。那些下级的士兵和军官们会想：连紫川秀这样的高级军官也贪生怕死投降了，那我们又何必这么拼死卖命呢？人类中的那些见利忘义的败类，眼看紫川秀受到如此丰厚的奖赏，更是会趋之欲附，他们会成群结队的跑过来投诚的。

领会了神皇的意图后，众位臣子无不大表赞叹，纷纷表示我皇英明睿智，高瞻远瞩，人所不及。面对部下的一片赞叹之声，魔神皇谦逊的低下了头：“因此，朕决定依照雷洪过来时候的惯例，给紫川秀封侯。诸位有没有意见呢？”

怎么可能有意见？云浅雪等人把头点得飞快，乖巧的卡兰皇子出声问：“父皇，不知您打算给紫川秀封个什么名号呢？”

魔神皇微微沉吟，眉头舒展开来：“阿云，朕记得你们明天晚上有个宴会是吧？”

“正是，陛下。为了庆祝我们刚刚在远东打败了人类，我们明晚打算举办一个盛大的宴会，所有在远东的高级将领都会参加的。”

魔神皇微笑道：“很好。也为了纪念在远东的这次胜利，我打算给紫川秀封号：”远东侯‘如何？“

云浅雪等人大加赞叹，深深佩服神皇陛下起名起得才思敏捷，寓意深远。

第五集 忠贞叛贼

第五节开篇：

“七八○，岁中三月。东魔猖狂，长驱直下，王师败北，远东沦陷。王坚忍守辱，伪降而深入。于魔酋聚集之时，王忽暴起，诛杀大逆贼雷洪，呼：”叛紫川者，虽远必诛！‘

群魔震骇，继而大哗，群起而攻。王无惧，白刃迎之，以寡击众。此战，碧血横飞，日月变色。王左冲右突，所向披靡，群魔丧胆，竟无敢迎者。当场格杀魔酋二十有二，重创三十有一，魔酋群惧，相叹：血肉山河，非我族特有。于狼虎之穴，雪山河之耻，蒙尘邦国，得惩奸逆。英雄豪气，直冲霄汉。“

只见大厅的西边角落，在此次远东战争中立下汗马功劳的平靖公爵全身是血，正在声嘶力竭的狂喊：“救命！”他一边捂着腹部淌血的伤口，一边拼命的推开面前的人，踉踉跄跄的往外跑，但没跑出一步，只见刀光一闪，鲜血飞溅，雷洪的一条腿已经从大腿处被砍断了。他再次发出了撕心裂肺的惨叫，整个身子“扑”的倒下，在地上滚来滚去，伤口处血喷如泉，在绣锦的名贵地毯上洒出一片狰狞的鲜红。

越过人众，紫川秀挥刀狂砍躺在地下的雷洪，高呼：“紫川家诛杀叛贼，无论天涯海角！敢叛紫川者，杀无赦！”杀气冲冲的嘶哑叫声，混杂着雷洪凄惨的哀求和惨叫、刀砍入肉的声音响彻整个大厅，让人从骨头底下都在发抖。

眼看白刃如雪，眼看鲜血横飞，在场上千的魔族军官们像身处噩梦中一般目瞪口呆。前一秒钟还是充满了欢乐和喜庆的会场，下一秒钟却变成了地狱，发生的这一幕实在是超出了现实的范畴，超出所有人的想象。他们就像被施了什么魔法似的，僵立的眼睁睁的看着这可怕的一幕，眼看着雷洪给活生生的砍成了一堆肉泥，竟然没有一个人想到出来阻拦这场惨剧。

哀求和惨叫声渐渐的低下去了，紫川秀停下了手，杀气腾腾的睥视四周。他的眼睛赤红，在他手上，雪亮的快刀还在一滴一滴的淌着血，魔族勇敢的将领们恐惧的望着他──包括了雷欧、鲁帝等魔族出名的勇士──竟然没有一个人敢正视他的眼睛，脚步不自觉的一点点后挪。

在紫川秀的身上，萦绕着一股疯狂的杀气，曾经浴血沙场无所畏惧的魔族猛将豪杰们在不由自主的颤抖着，恐惧捆住了他们的手脚，一动不能动。他们都曾身经百战，不是没见过杀人的场面，令他们恐惧的是紫川秀杀人时候所表现出的那种残酷和疯狂，那种遇神灭神、遇佛诛佛的可怕气势。模糊的血肉溅了他一脸，在魔族的将领们看来，他英俊的面孔简直就如同鬼怪一样的狰狞。

大家想着同一个念头：他不是人，是恶魔！

云浅雪僵立原地，一动不动。

当紫川秀迎上去与雷洪握手的时候，他已经隐然觉得有点不妥了：紫川秀的身上隐隐散发出一股阴森的气息，给他一种似曾相识的感觉，印象中，好像在哪里感受过同样的气息？

没等他想出个究竟，惊变已经发生了：紫川秀整个人变了！就像着了魔似的，一瞬间，那个温文有礼、举止文雅的紫川秀突然变得疯狂又血腥，杀气逼人。云浅雪失声叫出来了：“是他！”

雪亮的刀光，可怕的杀气，来自地狱般疯狂的眼神，燃烧的营帐，狂奔的战马，飞溅的鲜血，凄厉的惨叫，断臂处身子撕裂般的剧痛，杂乱的脚步声，“保护大人！”的呼喝，眼前一切全部给镀上了一层绯红……令他无数次梦中惊醒的恶魔突然重现眼前，云浅雪受到的震撼比在场其他任何人都要强烈，他的脑子里乱成一团：“怎么可能！怎么可能！”

当紫川秀初来神族的时候，他也曾怀疑过：紫川秀曾参加过帕伊会战，他是否有可能是那晚袭击自己的凶手？但他很快的否定了自己的怀疑。虽然那晚的刺客全身罩在盔甲之中，无法判断体形，但是这个拥有着温和的眼睛、暖暖的微笑，还有散漫气质的好脾气的年青小伙子，怎么可能是那晚的可怕刺客呢？他很快的放弃了自己的怀疑。

看着眼前这个野兽般狂暴又绝望的疯狂怪物，他想像不出：不到一秒钟时间里，一个人怎么有这样巨大的变化，转眼间，他变成了截然不同的另一个人──不，变成了一个魔！他已经认出来了：那逼人的凌厉杀气，那双可怕的眼睛，赤红的眼睛，燃烧着疯狂的火焰和地狱般的绝望杀气的眼睛。世界上不可能有第二双这样的眼睛，紫川秀就是那晚的可怕刺客！

但也因为有过一次经历，云浅雪比其他人更快的反应过来究竟发生了什么：紫川秀又“叛变”了！不，自始至终，他根本就没叛变紫川家！他是专门来杀雷洪的！云浅雪第一个行动了起来，就手抄起了身边的一张椅子远远的朝紫川秀砸了过去，大声喊道：“远东侯反了！”

“啊！”女子尖锐的嘶叫打破了会场的沉默，一瞬间，会场乱成一团，人群丢下了手上的碗碟和食物，女子慌忙走避，四处都是歇斯底里的尖叫和男人们纷乱的脚步声，大厅里的桌椅、食物、照明的蜡烛一只接一只的给惊恐的人群冲翻在地。

“抓住他！”混乱中，可以听见卡顿亲王的大声命令：“关门，不要让远东侯跑了！”站在门口附近的军官慌忙遵照卡顿亲王的指示关门。军官们吼叫连连，从四面八方朝紫川秀扑了过去，一个个神勇无比，他们都明白：这是表现自己勇敢的最好机会，这么多大人物在场，谁能当众拿下紫川秀，那前程就不可限量了！

但是他们后退得更快，一道华丽的刀光裂过空间，冲在最前面的三个魔族团队长同时被拦腰砍断，还有一个被砍去了一条腿，血花横飞，惨叫声撕裂了黑暗的夜空，远远的传开去。

军团长官克松男爵想从后面偷袭，紫川秀头也不回，反手一刀，克松军团长顿时定住了。半响，他脖子上出现了一条红线，接着红线处鲜血崩出，脑袋从脖子上滚落下去，创口处鲜血喷涌，身子却还站立原地不动。

“啊！”妇女们歇斯底里的尖叫，震耳欲聋。

魔族的军官悚然，同时停下了脚步。来参加宴会的时候，他们身上并没有携带武器，现在大家只有几个人拿着随手拿的椅子和餐刀，几乎等于是手无寸铁的。紫川秀的刀竟然如此可怕，这样赤手空拳的扑上去不等于找死吗？虽然前程和奖赏是很让人动心，但是毕竟还是自己的性命更加要紧点的。

但幸好，表现勇敢还有别的方式，魔族军官包围着紫川秀成了一个圈子，大家躲在远远的安全地方七嘴八舌的吆喝：“咳！远东侯，你跑不掉的了！”

“远东侯，马上就擒听候殿下发落，说不定可以饶你一死！”

紫川秀慢慢抬起头来，伸出舌头来慢慢舔了下刀刃上淌着的鲜血，脸上浮起了满足的笑容，仿佛正在享受难得的美味。那漫不经心的不羁态度和阴森的目光，透出了一种可怕的残酷，这时的他，简直就是一只嗜血的野兽！

魔族们不由自主的心头发寒，我们究竟要死多少人，才拿得下这个可怕的恶魔？他们更担心的是，牺牲者的名单上千万不要有自己的名字。

“上！”卡顿亲王再次命令，几乎是命令下达的同时，紫川秀不退反进，纵身一跃冲进了一群魔族军官当中。霎时间，一大堆人一涌而上，无数的手脚从四面八方朝他伸过来，有人兴奋的大叫：“我抓住他了！”、“是我抓住他的，亲王殿下！”

魔族的军官们还是高兴得太早了，紫川秀冷冷的一笑，也不见他怎么动作，手中的银刀光芒大作，一个耀眼的光球突然出现在他身边。谁也数不清，在那一瞬间，他究竟发出了多少刀。

“啊！啊啊！啊啊啊啊！”惨叫声连续不断，几乎是一瞬间，最靠近的四名魔族军官首其冲当的给光球绞成了碎片，稍远一点的也难以全身而退，他们被砍断了手和脚。耀眼的刀光中，无数破碎的人体肢体、肉片、鲜血等残骸向四面八方激射，大量的鲜血被溅到了十几米开外的墙壁上，可怕的惨叫声接连不断。以紫川秀为中心的三米半径内，再无第二个站立的魔族了，只剩下散落一地的肢体残骸和鲜红的血泊，几个重伤的魔族军官在地上滚来滚去，发出了痛苦的呻吟。

光是这副场景就足以让最勇敢的魔族战士勇气全消了。

一阵可怕的沉默笼罩整个大厅，不知哪个角落传来了牙齿打颤的咯咯声，魔族的权贵们恐惧的望着中央的那个人类，有人颤抖着说：“魔鬼，他一定是魔鬼！”

眼见没有人敢上来动手，紫川秀轻轻一笑，说不出的轻蔑和骄傲，又仿佛在嘲笑对手的胆怯。单身的一个人类面对着几百上千的魔族高手，居然可以发出这样的笑容，这对于高傲的魔族来说，这是比死更难堪的耻辱。

卡顿亲王勃然大怒，吼道：“谁杀了他，晋升两级，赏金一万！我们神族的勇士难道就死光了吗？”

魔族的军官们这才如梦初醒：“是啊，怎么会这样呢？我们是神族啊，是天地间最强大的种族啊！没有理由我们会给一个人类吓倒的！”他们的血气被激怒了。魔族的男子们吼叫连连：“瓦格拉！”抄起了身边的桌椅当武器，呼啦一声就全部冲了过去，一场一人对几百的混战开始了！

但是出乎所有人预料的是，在这场混战中，占优势的却是少数的一方。这时候，人数上的优势反而成了魔族的劣势，因为怕误伤自己人，大家碍手碍脚的不敢发挥。而反之，紫川秀则完全没有这方面的顾虑，在他而言，只要是会动的就给他一刀，根本不必思考。

在这天晚上，一向以勇敢自傲的魔族军官们终于见识了什么叫做“恐惧”，低声咆哮的紫川秀就如同一股可怕的旋风，所到之处，没人挡得过他的快刀雷霆一击。紫川秀的出招看似简单，只有那么简单的几式：砍、劈、刺，没有任何的章法和招数，却快得不可思议，迅如电，猛如雷，魔族们往往都是只看到人影一晃，白光一闪，电闪雷鸣之间，自己身体的某一部位──手、脚、脑袋，就已经失去了，竟然完全看不到紫川秀是如何出刀的，有很多魔族竟然是到死也没看清楚杀自己的人的模样。

云浅雪脸色苍白，他发现更可怕的是，紫川秀可以在身体的任何角度出刀！正面、背面、侧身、反手，甚至胯下他都可以出手，而且速度丝毫不减！对他来说，没有防卫上的死角，无论从任何角度来的攻击，他都可以抵挡。

这怎么可能？云浅雪暗自想，这简直违背了武学的所有规律！神族也好，人类也好，无论是任何种族的高手，一般都会有一个习惯的最佳身体姿势和角度，在这个姿势和角度之下，他们才可以发挥最大的力量和速度。为了达到这个姿势，在出手之前他们一般都要做一些预备的动作：比如敌人在后面的话，他们就需要转身后才能出手；习惯右手用刀的人出手前会习惯将身子向右边移，使得敌人处在相对比较好用力的左边的位置；而习惯左手的人则相反。

这样，高手往往可以从对手的预备动作中预测出对手的动作和方向。

而对于紫川秀，这个规则完全的失灵了，他的动作快如闪电，左右手都同样的灵活，而且出手前没有任何的征兆。一次，云浅雪甚至看到他身子不动，右手随手的反手一刀砍断了他身后魔族的腿，角度刁钻之极，几乎在同时，没看到任何的动作和停顿，那把刀不知怎么竟然又出现在了他的左手，向前轻轻一推，恰好切开了他面前一个魔族将领的喉咙，顺手又用刀柄砸碎了另外一个魔族将领的脑袋！整个动作流畅得一气呵成，云浅雪不得不佩服，这简直比魔术大师玩魔术还要神奇。

紫川秀时而正面冲击，仿佛不要命的猛打猛冲，杀得勇敢的魔族军官们又哭又喊的，却在大群的敌人围截上来之前，人影一晃，他却已经消失，跑到了大厅的另一处去截杀那些落单的了。

他那进退如电的可怕速度对魔族构成了可怕的威胁，他从不停留一个地方，左冲右突，飘忽不定。上一秒钟他还在平地上挥刀追赶受伤的魔族军官，下一秒钟他已经跳上了餐桌杀人，身法之快，形如鬼魅，不可捉摸，魔族一边完全失去了发挥人数优势进行围攻的可能。

血肉横飞，惨呼不断，整个晚会成了一个鲜红的修罗地狱场，乱七八糟的肢体和鲜血满地，谁也不知道混乱之中，究竟有多少魔族的华族显贵莫名其妙的做了紫川秀刀下之鬼了。紫川秀攻击的对象全部是魔族的那些武功并不是很强的中、上级的将领和贵族──除了少数高手外，魔族将领们的强项在于指挥部队，白刃近身作战并不是他们的长处──却远远的避开了鲁帝、雷欧等高手。虽然他们一个劲的追着紫川秀不放，却怎么也赶不上他的速度，只能眼睁睁的看着他横冲直撞，如入无人之境。在他神出鬼没的杀伤下，魔族军官一个接一个的倒下，到后来，再也没有人敢于阻挡他的去路了，一看到他可怕的身影接近，魔族军官纷纷惨叫：“不好！”狼狈逃避。

这天晚上，“人多力量大”的常识给彻底的推翻了，一大群的魔族高级军官，给一个人的紫川秀杀得“哇哇”直叫，上蹦下跳。因为大门按照卡顿亲王的命令关闭了，大家连逃都没地方逃，一群人像无头苍蝇似的在屋子里乱窜，紫川秀杀往东，他们就往西躲，紫川秀杀往西，他们赶紧又往东边涌，像是大家在屋子里做老鹰抓小鸡的游戏。有些精明点的，干脆就躺在了地上抹点血在自己脸上扮死尸。魔族军官们纷纷躲闪，求他们的神保佑紫川秀不要冲往自己这边来。断手断脚的受伤的魔族躲在翻倒的桌椅后面小声的呻吟着，一边小心翼翼的探出个脑袋，看看那个可怕的恶魔是不是杀来了。

罗斯总督慌慌慌张张的绕着墙壁走，那速度，像是他忽然年轻了二十岁。紫川秀似乎已经认准了他作为目标了，一直追着他不放，几个军官想要上前阻拦的，却被紫川秀一刀一个的砍倒在地。骄横不可一世的老贵族罗斯吓得魂飞魄散，发出了凄惨的求救声：“救命啊，快来人啊！”──不到一刻钟前，他还在骄傲的发表议论：“人类都是卑劣的胆小鬼！”

可惜啊，紫川秀暗暗偷笑，如果有空闲的话，他真的想去问下罗斯，被“卑劣的胆小鬼”所追赶的，那又算是什么呢？

卡顿亲王简直要发狂了，这么多的人，却拿不下一个人类！看看倒了一地的尸首，他怒不可遏，死的可都是魔神王国的菁华，那些能征善战的高级军官啊！他们可是魔神王国最宝贵的财富啊，现在却在这里一个个手无寸铁的给紫川秀这条疯狗所追杀。

他低声的怒吼：“卫兵呢！都死光了吗，怎么没人进来？”

围在他身边的侍卫们如临大敌的注视着紫川秀的举动，其中一个军官小声的提醒他：“殿下，是您命令关门的啊！外面的卫兵进不来……”

卡顿亲王恍然大悟，高声叫道：“快打开门，把外面的士兵叫进来！”

他的声音吸引了紫川秀的注意，他停住了追赶罗斯的脚步，转身走了过来，踩着一地的鲜血和尸首，森冷的目光投向被警卫们所重重包围着的卡顿亲王。

卡顿亲王停住了叫声，小声的吞了口口水。他暗暗责怪自己的愚蠢，竟然在这个时候出声，引起这个可怕魔王的注意，他听到了侍卫们牙关打颤的声音，他们的身子发冷似的在颤抖。

雷欧公爵沉稳的说：“殿下请不必惊慌，臣等在。”雷欧、鲁帝、凌步虚等人纷纷聚集，他们在卡顿亲王的面前排成一排，炯炯的目光注视着紫川秀。雷欧是魔神皇的护驾统帅，同时也是王国出名的高手，鲁帝和凌步虚等人也是王国一流的勇将，有他们在，卡顿亲王安心了不少。

在几百双眼睛的注视之下，紫川秀一步一步的逼近了，漫不经心的表情，刀子悠闲的提在右手，没有丝毫的紧迫感，仿佛他只是来参加一个宴会的，步子中带有一种奇妙的节拍韵律感。在快要接近的时候，他拔地飞身跃起，带有种一往无前的气势，挥刀直取卡顿亲王。

雷欧低喝一声，众位高手纷纷跃起，半空拦截。不同于刚才乌合之众的围攻，现在聚集在卡顿亲王周围的都是魔族王国的精英高手，他们各施绝学，无数的拳劲、掌风交集，发出了“呜呜”的低鸣，汇成了一股可怕的力量，攻向半空之中的紫川秀。虽然是仓促组合，但是他们联手出击的威力却不是任何肉体之躯所能抵挡的！

“砰”的一声闷响，紫川秀在空中与拦截他的雷欧对掌一击，借力改变了飞跃的方向，正投向洞开的大门方向，大家都击了个空。有人惊呼：“不好！他要逃走了！”话音刚落，魔族名将凌步虚与叶尔马斜斜的又飞出拦截，他们都知道，雷欧掌力雄厚号称魔族第一，任紫川秀如何的了得，与雷欧对了一掌后，此时必然还没能回过气来，正是击杀他的大好机会！

却不料紫川秀在半空举刀点了下屋顶，借力再次反弹突然落地，再次改变了方向。半空中的魔族高手们再次扑了个空，大家正懊丧，突然又有一条人影飞快抢上，如影似随的跟在了紫川秀背后──羽林将军云浅雪无声无息的在紫川秀背上印了一掌，立即借力退开。顺着掌力，紫川秀踉踉跄跄向前走了几步，仿佛受伤不浅。

“好！”魔族高手们齐声叫好，终于有人伤了这个可怕的家伙了，大家都知道，云家绝学暗黑掌是魔族的七大绝技之一，中者必死，紫川秀完蛋了！

卡顿亲王眼看机不可失，猱身上前再“砰”的补了一掌，将紫川秀打得往前飞去，正待打第二掌，凌步虚惊呼：“小心！”

亲王急退，只觉得眼前刀光耀眼，慌忙之下，他退得撞翻了两张桌子才停住后退的势头，狼狈不堪的倒在地下。他正要庆贺自己得以全身而退，忽然发觉胸口处凉飕飕的，低头看时，才发现那里的乌蚕金丝护身甲已经给砍了一道裂缝，不由大骇：刀枪不入的护身金丝甲竟然顶不住紫川秀重伤后的随意一刀！这个人类真是太可怕了！

这是紫川秀在今晚的第一次失手，魔族高手们精神大振，知道筋疲力尽之下连受两击重创，他已经快不行了。大家正要上前抢攻，忽然同时停下了脚步发出惊呼：“哦！”

顺着卡顿亲王的掌势，紫川秀向前一扑，恰好落在了卡丹公主的身边。卡丹惊呼一声，正要躲避，却被紫川秀一把抓住，拉在身前当盾牌，顺手把刀架在了卡丹的脖子上。

一时间，魔族的高手纷纷硬生生的收回了劲头住手，退开。他们面面相觑，不知所措：杀人狂魔紫川秀居然劫持了魔神皇最宠爱的公主！怎么办？

云浅雪气急败坏，破口大骂：“妈的！”众人都以为他是在骂紫川秀，却不知道他是骂卡顿亲王的愚蠢。从一开始，他就猜到了：如果紫川秀想要脱身，他必须劫持在场的一位重要人物，而眼前最合适的人选正是卡丹了，因为她地位重要，自身却没什么抵抗能力。当其他人都为紫川秀的两次假动作所迷惑的时候，只有他了解紫川秀的真正意图，抓住时机从侧面重创了他，眼看紫川秀已经无法再动了，却不料卡顿亲王画蛇添足，又上来从后面打了一掌，这等于助紫川秀一臂之力，把他往卡丹方向推了过去！

紫川秀冷冷睥视着众人，一言不发，锋利的刀刃上，猩红的血珠一滴滴溅落在卡丹雪白的脖子上。被杀人魔紫川秀所“挟持”的卡丹公主还很镇定，脸上的表情十分的古怪，似笑非笑，众人都不禁佩服她的勇气。

“砰”的一声巨响，会场的大门从外面被撞开了，脚步声纷乱，大群身着灰色盔甲、手持刀剑强弓的魔族羽林军士兵冲了进来。

不知道怎么的，对着这群威风凛凛、全副武装的救援士兵，大家都有种“该来时候你们不来”的奇怪怨恨，特别是那些被砍断了手脚奄奄一息的躺在凌乱的桌椅堆里的伤员。只是这个时候，他们已经没力气骂了。

羽林军士兵们齐刷刷的列队扎阵，训练有素而且配合默契，队列的前面整齐的竖起了一列盾牌的墙壁，盾牌墙的后面，无数的弓箭手、长矛手和适合短兵相接的刀手正严阵以待。

“哗啦哗啦”连续不断的巨响声，装饰华丽的墙壁给凿出了一个个大洞，接着被大片大片的推倒，可以看到，会场的外面也是一片武器和盔甲的金属反光，火把通明。包围圈一层又一层，足有好几千的羽林军的精锐部队包围了会场，士兵们高度紧张，刀出鞘，箭上弦，杀气腾腾。

躲在了盾牌阵的后面，被数以千计的魔族精锐部队保护着，卡顿亲王顿时安心了下来，紫川秀再厉害，这样也伤害不到自己了。

他喊话：“紫川秀！你听着，这里已经全部给包围了！马上放下卡丹公主投降，否则的话，我们就……”卡顿亲王喊不下去了，他本来是想说：“不放公主我们就杀了你！”话到嘴边了才想起，紫川秀杀了那么多的神族高级将领，这本来就是死得不能再死的罪了，自己说的简直是废话。

紫川秀讽刺的笑笑：“就怎么样呢？亲王殿下，难道你还能杀我两次不成？”身陷重围，他没有一点畏惧，语调轻松的调侃亲王。

云浅雪远远的望着他，暗暗感慨：这个家伙有着魔鬼般的胆子，难怪他可以与帝林、斯特林二人齐名了。他注意到了，不知从什么时候起，紫川秀的眼睛又由红色恢复了往常的黑色，那种令人恐惧的疯狂味道已经消失了，现在的他看来，跟平时没什么两样。

他更奇怪的是，对方明明已经中了自己必杀的绝技，为什么他却一点事都没有？凡是中了暗黑掌力的，都是在十秒钟之内七窍流血而死，从没有过例外的。何况还有卡顿亲王上去再补了一击──亲王的“魔神功”可是由神皇陛下亲自传授的啊，就算有十个紫川秀也应该当场了账的。

云浅雪偷偷的递个眼神给亲王，暗示拖延时间。亲王会意，再次喊话：“紫川秀，陛下仁义为怀，你只要放下公主，重新投归我族，必定能得到宽恕。”

旁听的几个魔族高级将领露出了冷笑，亲王明摆着是在说假话了，今天晚上，魔族伤亡惨重，死的将领比打一场远东战争死的还要多！如果紫川秀那么蠢真的重新投降的话，他们会把他活生生的剁成肉浆的。

“你来我族这么多天，我们神族对你可不薄啊……如果你还有什么不满的，可以说出来大家商量啊……何必搞成这样呢？……放下武器吧……”卡顿亲王东拉西扯，意图拖延时间，最好拖到紫川秀伤势发作。

在亲王喊话的同时，雷欧、云浅雪、鲁帝、凌步虚等十多名魔族王国的顶尖高手散布在各个方向，紧紧的盯着紫川秀的一举一动，只要他稍有疏忽，他们马上就扑上去救人。但无论从哪个角度看过去，紫川秀身形如岳似渊，面无表情，持刀的手腕镇定得不见丝毫颤动，不露一点破绽，他们根本无机可乘。

安静的听着亲王喊话，紫川秀冷笑一声，也不答话，推着卡丹就往门口处走，刀子始终架在卡丹的脖子上。雷欧出来挡住了他的去路，沉声喝道：“要走，把公主放下！”

紫川秀微微一笑，手上稍微用力，卡丹“哎呀”一声娇呼，显然正在忍受着极大的痛苦。

雷欧慌忙让开了路，不知所措的回过头来望着亲王。在场这么多人中，以亲王的地位最高，究竟该怎么样，得他下决定。

卡顿亲王正左右为难，神族死了那么多人，如果放走了紫川秀，自己肯定难以回去跟魔神皇交代的；如果不放……那更麻烦，现在的紫川秀就像条亡命的疯狗，没有什么事情他做不出来的，万一把他逼急了，他随时会对卡丹下毒手……卡顿不寒而栗，自己这边的高手虽多，但紫川秀的刀如此之快，虽然王国顶尖高手几乎尽集中于此，却没人敢说有把握把卡丹给救回来。如果卡丹死了……卡顿亲王不敢往下想了，倒并不是说他与卡丹有着很深厚的兄妹情谊，只是卡顿深知卡丹在魔神皇陛下心中的份量，为了她，陛下甚至肯放走了神族的大敌斯特林和中央军。

他求助的眼光投向了云浅雪，说来也奇怪，尽管平时云浅雪是他的死敌，但卡顿发觉，在这种危急的时候，最能保持冷静的人还是云浅雪。既然有着共同的敌人和利益，即使是敌人也是不妨暂时合作一下的。

云浅雪明白亲王的为难，他扬声说：“远东侯，不妨说出你的条件来。不要太过分！”

紫川秀冷冷说：“放开大门让我出去，从现在起二十四小时之内，不准有人对我出手，不准跟踪盯梢。如果你们做到了，时间一到，我就放人，如果你们违反了哪一条……”

“就是这样！”刀光一闪，雷欧低声闷吼一声退回了原地，胳膊上血如泉喷。刚才紫川秀说话时候精力稍有分散，雷欧想从后面偷袭，却不料刚一接近，紫川秀的刀像是长了眼睛似的来得更快，只是一闪，他的手筋已经给挑断了。看着他捂住伤口痛苦的样子，魔族相顾骇然，雷欧本身天生厚厚的鳞甲，又擅长一身外练硬工夫，外皮的坚韧可以说是刀枪不入了，却不料还是挡不住紫川秀的随手一刀！

紫川秀也微微惊讶，刚才的那一刀他是有把握把雷欧的一只胳膊给卸下来的，不料却只破掉了对方的一层表皮，对方的护身功夫十分的高强，出乎他的意料。此地高手众多，不宜久留，他冷笑着接着说：“再发生这样的蠢事，你们公主的脑袋可就不保了！”语气中杀气阴森，没有人敢怀疑他是不会说到做到的。

卡顿亲王低声的传令：“通知大家，先不要动手。”竟然连魔神皇陛下驾前的第一高手也失败了，其他人就更不用说了。大家一拥而上的话，纵然可以把紫川秀砍成肉浆，却救不回卡丹性命。

云浅雪大声问紫川秀：“那我们又怎么知道，二十四小时后你会守诺放卡丹呢？”

“你们没得选择，只能相信。或者你们更喜欢让我现在就杀卡丹，然后再跟你们拼个你死我活？杀了那么多，反正我已经够本了，死了也没关系……”紫川秀一边狞笑着，一边拿刀子在卡丹的脖子上比划来比划去，白皙娇嫩的皮肤上出现了一条淡淡的血痕。

云浅雪失声喊道：“不要！”

“很好！从现在起，我喊十声，如果还有人挡我的路，那你们就准备为卡丹收尸吧！一、二、……”

魔族王国的重臣将领们慌成一团，卡顿亲王失声说：“怎么办好！”语调中竟然已经带了哭腔。这时候他是多么希望自己不在现场，可以不必担负这个责任。没有人敢出声，只有罗斯总督在一边暴躁的叫道：“殿下，下命令吧！让这个家伙活着出去的话，我们王国的脸都要丢尽了！”

“三、四……”

“可是，卡丹还在他手上，万一……”

“卡丹殿下视死如归，宁可玉碎，不为瓦全！她已经有了与叛贼紫川秀同归于尽的觉悟了！”

卡丹立即喊：“救命啊！”

大家面面相觑。

“五……”紫川秀平板的数数声中带有了一丝决然。

云浅雪暗暗骂了一句：“哇操！你他妈怎么就没有视死如归的觉悟呢？”他想起了刚才罗斯东躲西藏狼狈逃窜的样子，忽然后悔刚才怎么没有帮紫川秀的忙绊这个老家伙一脚呢？他没死，真是一大损失。

他凑过来，小声的跟亲王说：“放走了紫川秀，明天我们还可以杀，但公主殿下若有什么三长两短……那遗憾可就无法弥补了。”

亲王恍然，是啊！活着的人随时都可以让他死，逃跑了可以再抓回来就是了，但死了的却是活不过来了。眼前的紫川秀重伤在身只剩半条命了，说不定出不到大营门口他就会伤势发作死掉的了，何必冒着让卡丹被杀的危险来阻拦他呢？如果因为自己的决策失误导致卡丹一死的话，那自己肯定前途无“亮”，不要说下任的魔神皇与自己无缘了，盛怒之下的父亲把自己亲手处死都有可能。

“六、七……”

想通了这一点，卡顿亲王却还是没下命令，他盯着云浅雪：“这可是你的主意哦！”

云浅雪一愣，明白了卡顿亲王的心态，他咬咬牙，喊：“停！”

“八……羽林阁下，您说停就停，我不是很没面子？九！”紫川秀狞笑着，作势要动手。

“外面的弟兄立即收队，不得阻拦远东侯以及公主殿下，违者斩！”云浅雪一口气喊了出来，只觉得浑身无力，几乎要软倒在地，在场的所有人也都松了口气。

“收队！”听到直属长官的命令，羽林军士兵齐齐应声：“是！”收起了盾牌的阵列，擎起刀剑，散开让出往门口的道路。

罗斯总督暴跳如雷：“云浅雪，谁给你权力这样做的！放走了这条疯狗，你这是叛国，你这是犯罪！我要到陛下面前告发你的！”他横身拦在了门口，戳指狂叫：“紫川秀，有我在，你休想出去！”

紫川秀冷眼看着罗斯总督疯狂的表演，一言不发，只是拿刀子在卡丹脖子上轻轻的划了一下，立即，殷红的血流了下来。卡丹眉头紧皱，露出痛苦的表情……

“把他拖下去！”云浅雪勃然大怒，指着罗斯总督。

总督一脸不敢相信的表情：“你敢！云浅雪，你好大胆子！我是陛下的重臣，加纳军区的统帅，王国七大部族之一的鞑塔族的首领，地位远在你之上！谁敢动我一下，明天我就让他掉脑袋！”他回头呵斥四周的羽林军士兵，士兵们犹豫的望向云浅雪，不敢上前动手。

云浅雪二话不说，上前一脚将罗斯踹翻在地，喝道：“捆起来！”士兵们再无畏惧，跟着如虎似狼的扑上，将罗斯捆得严严实实。罗斯嘴角出血，犹自叫骂声不停：“云浅雪，你等着！我们鞑塔族不是好欺负的，明天我就看你怎么死法！”

云浅雪凑近去，压低了声量：“再不住口，我现在就可以要你死！不要忘了，这里是羽林军大营，我的地盘，这里的士兵都是我的人！”冷冷的话语中杀机隐藏，罗斯总督打了个寒战，乖乖的不出声了。

眼看大门的出路已经敞开，紫川秀冷冷说：“记住我的条件，二十四小时内不准出手，不准派人跟踪，违反了任何一条，你们就准备为公主收尸吧。”他将卡丹推在面前当掩护，大步的走出了门，魔族高手们纷纷在他面前避让开，在两边虎视眈眈的望着他。

“远东侯──哦，不，紫川秀，请留步。”身后传来云浅雪的声音。紫川秀停住了脚步，却不转身，冷冷的说：“怎么了？反悔了吗？现在杀我还来得及的。”

“不是的。”云浅雪慢慢的走近，平静的说：“紫川阁下，我们会遵守你的条件，二十四小时之内，不会有任何敌对行动。也请你遵守你的诺言，务必保证卡丹殿下的安全。多日相处，我自问对你还是不错的，请看在这个份上，拜托了。”对着紫川秀的背影，云浅雪深深的一鞠躬，当他抬起头的时候，表情已经毅然：“但，如果你敢不遵守诺言对殿下有任何伤害的话，我云浅雪在此发誓，即使走遍天涯海角，我也要找到你，杀掉你，杀掉你的家人、朋友、亲戚，杀掉任何爱你和你爱的人，杀掉与你有关系的任何人，用世界上从没有过的最残忍最可怕的手段！

“紫川秀，你武艺高强，是我见过最可怕的人类高手，也许你认为我不是你的对手，但你若毁诺，我发誓，纵然落败身死，我也将化为厉鬼，从十八重地狱深渊中爬出，索你性命！公主殿下，请多保重。臣，云浅雪在此恭候您平安归来！”

听着云浅雪情真意切的话语，卡丹公主的眼睛像是蒙上了一层迷离，朦胧一片，眼中的神情十分古怪，难以形容。

紫川秀冷哼一声，继续大步前进，出了羽林军的中军营门，没入营外的一片丛林的黑暗之中，渐渐消失在了众人的视野中。

魔族众高手呆呆的看着他两人离去，却没有人说话，也没有人追赶。

卡顿亲王冷冷对云浅雪说：“是你的主意放走他的，现在怎么办？”

云浅雪心头一阵鄙视，回答说：“殿下请放心，在陛下面前，一切责任由我来负，但现在还请殿下多点耐性，先不要派敢死队出去，一切等公主安全回来再说。现在我们先尽快把事情报告陛下。”

第五集 忠贞叛贼

第六章 - 疯狗阴谋

天还没有完全透亮，位于哥吉查森林边上的羽林大营中，清晨的寂静给一遍又一遍的高声宣读声打破：“紧急命令，陛下有旨，立即出动，捉拿人类奸细紫川秀！”

没等从梦中被惊醒的魔族兵明白过来究竟发生了什么事情，军官已经冲了进来对着他们耳朵狂吼：“集合！快，穿衣服集合！”懵懂的魔族兵抓起武器跌跌碰碰的跑出去空地上，没集合完毕，军官们就急不可耐的踢着他们屁股：“没来的不必等他们了！快，快！快！走！走！”他们倒不是害怕紫川秀逃跑了，只是怕抓紫川秀的大功给别的部队抢去了。

整个羽林大营像刚被捅了的蜂窝似的狂乱的行动起来，大队大队的步兵不断的从营地开出，争先恐后的冲入了茂密的哥吉查森林中。脸色冷峻的步兵们手持锐利的长矛，在浓密的树荫下排成了一列又一列的散兵线，逐行逐行的清查树木、灌木丛、草丛、小路。稠密的树梢、茂密的草丛、长满野草的浅浅的沟堑、黝黑的山洞……每一个可能藏人的角落魔族兵们都没有放过，他们用长矛使劲的往里面乱戳乱扫，没有一处遗漏。

士兵们已经被告知，他们要搜寻的家伙是个高度危险的人物，特别擅长近身搏斗，为了防止第一线的长矛手不是对手，布置在第二道防线的魔族弓箭手全神贯注，稍有风吹草动他们就立即放箭，结果是无数的野兔、山鸡、狐狸、松鼠遭了无妄之灾，成为魔族士兵的意外收获。

在森林的外围，大群的骑兵部队日夜来回巡逻，严密监视，连一只苍蝇也别想瞒过他们的耳目。在这里，为了防止对手太强，一般的魔族士兵不是对手，由精选出来的好手组成的精英队在外线随时待命，只要一接到有警的讯号，他们会立即赶到。

与此同时，红亮的霞光中，背后挂着金色小旗的信使骑兵亡命的奔驰，他们的马匹已经跑到口吐白沫了，他们将把魔神皇的密令传达到遍布远东各地的王国军队。从东到西，从森林茂密的杜莎、得亚、伊里亚、古迪撒、伏伦……一直到最西边的瓦伦城下的伏名克等二十三个行省的广袤土地上，遍布远东的一百二十万魔族军队、六十万远东叛军接到了同一个命令：“找到一个重伤的年轻人类。”附信还有紫川秀的通缉画像，不知出于何种因素的考虑，魔族的总军师在命令中隐去了紫川秀的名字。

一个无比庞大的搜捕开始行动了起来。

在丛林密布的杜莎行省，由雷欧统帅的宫廷近卫旅压阵，近三十万魔族精锐部队开始对整个行省范围内进行了搜查。紫川秀就是从杜莎行省开始逃跑的，而且王国的上层认为，他受了伤，应该跑不了多远的，该还没有脱离该行省的区域，再加上该行省也是魔神皇的驻驾所在，为了皇驾的安全，搜查得特别严密，魔族兵嚣张的蹄子几乎把整个行省给翻了个遍。

加纳军团负责对得亚、伊里亚两行省的搜捕，这两个行省原来是人类在远东最后的据点，不少偏僻的地方还藏有不少没来得及撤退的人类居民。大本营认为：紫川秀有可能藏迹于此，为了彻底铲除紫川秀的藏身可能，再加上对魔族来说，人类长得都差不多，要辨认究竟哪一个是紫川秀就比较困难了。加纳总督罗斯下令，见人类就杀，杀到光为止。

帕伊军区是王国兵力最为强大的集团军群，所以他们负责的范围也最广：瓦格、古迪撒、伏伦、辛加……等十行省都是他们的搜捕范围。为了解决兵力不足的问题，将近五十万的远东种族联合军也将与魔族正规军一起协同行动，参与搜捕。

凌步虚军团，也就是魔族王国的前锋集团，负责把守王国的最后一道防线，他们将严密封锁瓦伦要塞的东侧以及伏名克行省的区域，他们的任务是绝对不要让紫川秀进入瓦伦。

在纵横远东的主干道远东大公路上，由塞内亚第十一步骑旅负责封锁。骑兵们日夜巡逻，从杜莎到伏名克一千来里的路程上，步骑旅设立了近三百多个卡哨检查来往行人，而且在哨岗之间，一队又一队的骑兵来回梭巡。入夜，巡逻骑兵手上的火把组成了一条闪亮的长龙，这条蜿蜒巨龙从头到尾贯穿了整个远东大公路……

这是历史上最大规模的一次搜捕，庞大的魔族军队被彻底动员了。遵照魔神皇的指示，他们封锁了每一条道路、路口、渡口，搜查每一个村落、树林、山头，盘查每一个行人，照理说，在这样严密的搜寻下，是没有理由找不到一个重伤的人类的。魔族的将军们信心十足：“即使要一根绣花针，我们也可以把它找出来！”

当天下午，搜索行动就取得了巨大的进展，在哥吉查森林的外围，魔族搜索兵发现了被劫持的卡丹公主──当被发现的时候，公主正坐在一块石头上很无聊的数着手指，她不满地对救援的魔族队伍埋怨：“怎么来得这么迟？有没有吃的，我饿死了。”

根据军医现场初步诊断，公主身体状况很好，安然无恙。消息传回，魔族大本营欢声雷动，指挥该搜索中队的魔族军官当即被越级提拔为团队长。

卡丹公主提供了宝贵的情报：“我亲眼看见紫川秀往那跑了！”

大本营高度重视，根据卡丹的情报，他们重新调整了搜索的重点地区。大批的魔族士兵被调遣到了距离哥吉查约一千公里外的一个荒无人烟的荒漠地带，他们被告知：“紫川秀就在这里面，找到他！”望着一望无际的沙漠，烈日炎炎，魔族兵绝望得要自杀。

一个星期过去了，他们没能找到紫川秀的下落。

两个星期过去了，紫川秀，这个神秘的人类就像凭空消失在了空气中。由开始的信心十足变得心下忐忑，再由忐忑不安变得彻底绝望，各路将军不得不接受这么一个残酷的事实：紫川秀过去不，现在不，将来也不大可能被他们找到了。

根据搜寻的常规来说，如果在第一周之内抓不到人，那以后成功的可能就很小了。有了一个星期的时间，搜捕对象可以逃得很远了，搜查的范围会变得难以确定，难度会成倍的增长的，而且即使在身受重伤的情况下，紫川秀都能逃脱这么严密的追捕了，那伤好以后，他更加不可能给找到了。

三个星期过去了，各路部队纷纷将结果反馈回枫叶丹林：“很抱歉，陛下，没能发现紫川秀踪影。可以肯定，他肯定不在我部队的区域内……”

魔神皇不怒反笑，喃喃说：“紫川秀啊，朕现在真的有点佩服你了，你究竟是怎样办到的呢？”

左右臣子不敢出声，生怕惹了心情不好的神皇。魔神皇环顾左右：“说吧，你们都怎么看的呢？紫川秀究竟去了哪里？”

大家面面相觑，最后还是黑沙出声：“陛下，搜寻没有找到他，只有三个可能。第一，他已经伤势发作死了，但是目前尸体还没有被我们发现。”

魔神皇点点头，问：“其余两种可能呢？”

“第二种可能，他还活着，躲藏在远东的某处，正试图通过瓦伦要塞返回紫川家。第三种可能就是，他已经返回了紫川家。三种可能必居其一。”

大家都不出声的听着，有点不明白，这些分析看上去近似废话，好像一点用处没有。卡顿亲王有点不明白：“军师，您的意思到底是？”

“殿下，如果是第一种情况的话，我们就不必操心了。我们所要准备的是，如何应对第二和第三种可能──特别是第三种可能，因为那是可能出现的最坏可能。”

“我明白军师的意思了！”卡顿亲王若有所悟：“我们立即派使者前去紫川家，要求他们把紫川秀给交出来！跟他们说，如果敢包庇紫川秀的话，我们就开战！”

黑沙摇摇头：“不行。”他缓缓的说：“这几天，我一直在想一个问题，紫川秀为什么要那样杀雷洪？”

“啊？雷洪是杀哥应星的凶手，紫川秀为哥应星报仇，就杀了他……”

黑沙点头：“是的，但是你们不觉得，紫川秀选择那样的动手方式，不是太奇怪了吗？”

他环顾左右，声音透过厚厚的面纱低沉的传出来：“当时紫川秀已经取得了我们的信任，他已经可以自由出入我们各处军营了。他要杀雷洪，私下有的是机会，何必要挑选大庭广众之下那么危险的方式呢？而且还挑选在我们高手云集的庆祝会议上？难道，他就不知道这样很危险？”

众人都没想过这个问题，愣住了。

“想想看，孤身的一个人类，就在我们庆贺远东战争胜利的时候，单枪匹马的闯入我们神族的大本营里面，杀了他们的叛徒，还杀伤我们近百名的高级军官，而且最后他安然无恙地走了，我们竟然拿他没办法！”黑沙的语调越来越高：“杀雷洪，不过是顺带的，打击我魔神王国的威信，那才是他的主要目的！陛下，这就是我当初建议下达禁口令的原因了。对于三月十九日晚上所发生的一切，绝对不能泄露出去，否则，我们神族，作为大陆最强种族的威信和尊严，就会荡然无存，而由此带来的后果，将是灾难性的！”

“你说得对，军师。”魔神皇插口道：“这样的消息泄露到外面去，特别是泄露到人类那边去所会造成的灾难，是怎么估计也不过高的。而另外一个方面，在我们国内，有人也将散布流言蜚语，要不了多久，就会变得不仅仅是流言蜚语而已。至于造成的影响，我让你们自己去想像。”

在场的所有高级官员和皇族一起点头，难得他们有这么意见统一的时候，他们都知道，维持国内秩序和统治与相信魔族军队的强大和不可战胜的信念是多么紧密的相联系着。一旦这个荣耀的神话出现了裂痕，那对魔族王国的统治，尤其是对远东新领土的统治，将会陷入非常困难的境地。有人喃喃表示同意，回忆起可怕的毁家灭国的王权战争，八十年前那个恐怖的黑暗灭绝时代，谁都不认为魔神皇的估计有丝毫夸大。

黑沙接口说：“所以，刚才亲王所言向紫川家要人，那是不可能的。如果那样做的话，我们就无法保守那个晚上的秘密了，人类那边会把紫川秀当成英雄偶像一样崇拜的，这件事只会让我们白白成为他们笑柄的。”

大家默默点头，黑沙说的完全是真理，神族现在面临着两难处境：如果要向紫川秀报复，就难以保持秘密，从而也就难以维护自身的尊严。

罗斯总督不满的嚷嚷说：“难道我们就这样便宜了那条疯狗不成？”

没有人出声，想到眼看大敌紫川秀逍遥自在没法报仇，难以忍受的痛苦就像虫子一样啃咬着大家的心头，心高气傲的魔族贵族们实在是咽不下这口气。

沉默中，卡兰阴阴的笑了下：“当初考验紫川秀忠诚的时候，我们不是派他去跟紫川家的战俘演讲吗？这批战俘至今还在我们手上。紫川家一直要求用钱财来赎他们回去，如果我们把他们放回去的话，大家猜猜，会出现什么样的后果？”

罗斯总督第一个拍案叫绝：“妙计，殿下！那样紫川家一定容不下这个叛徒，紫川秀会死在自己人手上的！”众人也纷纷赞成：好计谋！甚至就连卡顿亲王也不得不点点头，表示赞同。

黑沙长叹一声：“好计谋，只是……”他摇摇头，不往下说了，淡淡说：“留待陛下圣裁吧。”

魔神皇沉吟道：“计谋倒是很好……卡兰，既然是你提出的，就让你自己去实施吧！”

说话时候面无表情，根本看不出他在想些什么。

卡兰肃然：“是，父皇！”

犹如一阵冰寒突然从心头经过，云浅雪一阵颤抖：殿下，您的权谋真是太可怕了！最忠诚的战士却被污蔑成叛徒而死在自己人手上，那种痛苦和折磨，想必超出了人间的想像。

云浅雪明白军师黑沙没说出口的评价：如此阴毒，非皇者堂堂气魄。不知为何，在望向自己再熟悉不过的同伴时候，云浅雪第一次有了种陌生而畏惧的感觉。

七八○年四月十一日，魔族对外发布正式人事公告：“原远东地区总督长官平靖侯阁下因为身体不适，已经回到魔族王国本土休养了，新任总督人选已经确定由远东侯担任，他将接替原来的平靖侯，管辖二十三个远东行省，统帅六十万远东本土军队。鲁帝公爵任其副手。”

人事公告的下面有一行小字注释：“远东侯，原名紫川秀。原为紫川家族副统领，后弃暗投明，加入我神族。吾皇陛下宽宏爱才，赐姓：远东。”

同日，魔族宣布同意紫川家赎回远东战争中被俘的人类官兵，令负责交涉的人类官员喜出望外的是，魔族方面开出的赎金价格，比他们预想中的还要低得多……

※ ※ ※

四月十八日，帝都。

会议还没正式开始，气氛沉默而压抑，空气中荡漾着不安的波动，济济一堂的高级官员们，全都紧紧的抿紧了嘴唇，保持着死一般的沉默。就连历来是死对头的罗明海与帝林两人，也失去了开口吵架的兴致，一个是木无表情的板着脸，另外一个却灵巧的转动着手上的铅笔，目光死死的盯着屋顶的天花板，仿佛在上面有一个仙女在跳舞。

家族刚刚失去了四分之一的领土，丢失了超过一百万的军队，蒙受了血淋淋的重创，正处于强敌的环绕之中，前有百万魔军兵临瓦伦城下，后有绝世名将流风霜虎视眈眈。曾经有过辉煌历史称霸大陆多达一百多年的紫川家族，正面临空前的危机，她正由全盛之时，一步步的走向衰亡。

现在，继远东副统领雷洪之后，连冠有紫川之姓的家族核心人物之一的紫川秀都公然的背叛了，这是个危险的信号，将家族的衰弱明明白白的昭示于天下人眼前，预示着分崩离析就在眼前。这个由盛而衰的全过程，每一步都是那么清晰的让人看得清清楚楚，又那么让人绝望的无能为力，仿佛是冥冥中自有天意在恶意的捉弄着无辜的人们。

当紫川宁在李清陪同下进入会议室的时候，所有人都注意到了少女苍白的面色，都流露出同情的眼光。帝林不出声的与斯特林交换了个眼色，斯特林起身迎接紫川宁的到来。在满屋子陌生和猜疑的目光中，唯有斯特林熟悉而坚定的身影让紫川宁感觉到了一份慰籍。她向她叔叔总长紫川参星行礼问了个好后，快步的来到斯特林跟前，还没出声，眼眶里已经溢满了泪水。

斯特林不由得暗暗祈祷她不要当众哭出声来或是一下子扑到自己怀里，不论别的，光是罗明海的冷笑声就够自己好受的了。

幸好没有，紫川宁平静的问斯特林：“中央统领，听说秀川阁下叛变了，有这样的事吗？”

斯特林很欣赏紫川宁的冷静和坚强，他也很正式的回答说：“宁小姐，有一些这方面的流言，但还没能确认。”低声说：“我不信！”坐他旁边的帝林也赞同的点着头。

紫川宁定定的看着斯特林坚毅而削瘦的面庞，目光中流露出感激。她不出声的在他俩的旁边坐了下来，心头突然一阵澎湃：世界上，也只有我们三个人是相信阿秀的了，我们是战友，为了维护阿秀的清白而并肩作战的战友。

看到家族的未来总长这么清晰的表明了立场，会议室里的其他人不安的交换了个眼神。

罗明海冷冷的哼了下，却没有出声。边防军统领明辉在椅子上不安的扭动了下身子，也不看谁，看着面前的纸，面无表情的说：“人都来齐了──事情是这样的，我们从魔族那边赎回来的战俘向我们告发，说在魔族大营里面看见了紫川秀。瓦伦军法处托我带点材料过来，就放在大家的面前。”那神态，仿佛说的话与他一点关系没有。明辉是个很谨慎的人，紫川秀叛变事情明摆着牵涉到两大势力争斗倾轧，对于以总统领罗明海为首的文官体系和以军方重将帝林、斯特林为首的军政体系，他哪方面都不敢得罪，只是把那些证词原原本本的记录了下来，却不敢加以任何评论。

大家也是面无表情的看着桌面上厚厚一叠的材料副本，除了紫川宁以外，没有人去翻动，也没有人出声。紫川宁手指发颤的只翻看了两页，马上就抬起了头，逼视着明辉：“这不可能！这个证人在撒谎！”

明辉颤抖了一下，却没有出声。这时罗明海出声说：“小姐，下官也以为这确实很难置信，但是，他们──那些被俘的我们紫川家族官兵──亲眼目睹了紫川秀穿着魔族的服饰，出现在魔族的杜莎魔族战俘营里面，宣布说自己已经投靠了魔神王国，并号召战俘们也跟着他走，不要再回紫川家了。”罗明海平板的语调里面含着几分幸灾乐祸的喜悦。

“紫川秀没有理由也没有动机那么做！在一个多月帕伊围城战斗中，他与我并肩作战，奋勇杀敌，在那么艰苦的情况下都没有动摇，证明了他对家族的忠诚是无可怀疑的。在解围以后他反而自己跑去投靠了魔族，这可能吗？”中央军统领斯特林平静的说。

罗明海反问：“证人，也就是在场的被俘官兵，共有三万二千七百五十三人，他们都在撒谎？”

帝林微微一笑，轻描淡写的说：“对，他们都在撒谎。”

这次轮到罗明海被气得面目通红说不出话来了，指着帝林叫：“你……”他实在后悔，不应该在那个晚上放过帝林的，就算拼着连李清一起杀了，也应该把帝林做掉。

紫川参星责备说：“帝林，你身为执掌刑律的家族监察长官，在这种大事上不应该被私人感情所左右。你说我们的几万战俘都在撒谎，这根本是不可能的。”

“总长殿下，在下说的是很认真的。”帝林一本正经，一点也没有开玩笑的样子：“在下现在就可以列举出几个可能性来。”

“你说。”

“第一个可能，是魔族在使反间计。他们找了一个很像阿秀的人装成阿秀的样子，借我们战俘的口迷惑我们，让我们自毁长城。”

会议室中的众人交换了个眼神，微微点头。帝林的话不无道理，这里的每个人，或多或少都和紫川秀打过些交道，无论是敌是友，对他的为人都有不同程度的了解，比起相信紫川秀投诚叛变，魔族假扮陷害紫川秀，这个倒是更能让他们接受点。

却听幕僚长哥珊发言说：“这个我觉得不怎么可能。且不说魔族怎么就恰好找到一个和紫川秀这么像的人出来，我只是想说，如果魔族的目的是想使我们自毁名将的话，那他们陷害的对象不应该选择紫川秀。这里很有矛盾。”

斯特林责问：“为什么？”

哥珊向斯特林微微稽首表示歉意，说出话来却还是那么直接：“在当前，魔族最忌讳、最想除之而后快的人，应该是斯特林统领您，还有监察长阁下二位，因为你们二位大人是我们家族最出名的一流名将，对魔族的威胁最大。如果魔族想设计陷害，那目标应该选择你们二人。至于紫川秀阁下，虽然他也是不错的将领，但……恕我直言，还轮不到他。”

紫川宁对哥珊怒目以视：这个老女人竟然敢这么蔑视自己的心上人！她正要发怒，旁边的帝林递过来一张纸条：“不要急，到时候罚她去洗马桶。”尽管满腹忧思，紫川宁还是不禁“噗嗤”一声乐了，她知道，帝林所谓“到时候”是指到她接任总长亲政的时候。

她微笑着向帝林点了头，目光中表示：“好主意！”帝林微笑示意，接着发言：“还有第二个可能，就是这几万战俘全部给魔族收买了！他们故意陷害紫川秀！”

帝林目光坚定：“大家想想，我们该相信谁？是那位不顾生死、自投绝地前去营救斯特林，并且与之并肩作战坚守帕伊的英勇家族战士，还是那群意志不坚，做了魔族俘虏的投诚份子？

不错，一方是有几万张嘴巴，另一方只有一人。但是从法律的角度上说，比起证人的数量，我们是不是更应该重视证人的质量呢？那是一群什么证人？全部是战败的俘虏和投降者，全部是给魔族洗过脑的家伙！这种人的话，我们能相信吗，诸位？“

帝林竟然可以一本正经的把这么荒谬的道理说得头头是道，大家都泛起啼笑皆非的感觉。

斯特林强忍住笑，低声跟帝林说：“你还真能掰啊，大哥。”

罗明海冷冷道：“那你又如何解释，紫川秀一直停留在远东敌占区不肯归来呢？”

“嗯，这个有可能是魔族封锁了道路，紫川秀回不来；有可能是他发生了什么意外，扭了脚趾；有可能是他迷路了，忘记了回家该走哪条路；更有可能是他迷上了哪个妞，舍不得回来了。”说到最后一句时，帝林冲紫川宁歉意的笑笑。紫川宁毫不介意的哈哈大笑，她已经明白了帝林的用意了，他就是故意捣乱，把一个严肃的会议搞得乱七八糟，得不出任何有效结论。

“还有第三个可能，”帝林一脸的严肃：“出于某种我们不知道的野心和目的，紫川秀阁下已经被这里的某个人暗中偷偷杀害了。为了掩盖他的罪行，此人伙同、收买归来的战俘，做出了假口供，至于那个人是谁呢？大家就不妨看看，这几天谁跑战俘营跑得最勤，又是慰问金，又是许诺休假什么的，还说什么‘只要我当总统领一天，我是绝不会亏待你们的……’”

“放屁！”没等帝林讲完，罗明海已经勃然大怒的站了起来：“我身为家族总统领，难道去看望下受伤的战士们也有罪吗？”

帝林“哼哼”冷笑了两声，却说：“我并没说那个阴谋家是谁，有人就这么激动了，可见这真是此地无银三百两了。”

罗明海更加怒不可遏，正要开骂，哥珊轻声说道：“紫川秀究竟有没有罪，我提议附诸表决。”

帝林心头一凛，知道哥珊已经看穿了自己的打算，会议的主题本来是“如何应付紫川秀的叛变”，但在经过自己的努力，主题已经不知不觉的变成了“紫川秀有没有可能叛变？”自己已经成功的在与会人员心头种下了怀疑的阴影。拖下去，这就是自己的目的，却不料给哥珊快刀斩乱麻的破坏了，她要求直截了当的表决，省得自己和罗明海纠缠不休越扯越远，然后大家都忘记原来想说什么了，最后疲倦不堪得不出任何结论。

果然紫川参星也出声同意说：“就表决吧，我们也没有很多时间磨蹭了。罗明海，你先说。”

罗明海点点头：“有罪。”

“皮古？”

“有罪。”

“斯特林？”

“无罪！”

“阿宁，你怎么看？”

“无罪。”

哥珊沉默了下，说：“紫川秀曾做过我部下，我觉得，他不像是会投降魔族的无耻小人。”

紫川宁等人喜出望外，但哥珊接下来的话已经打破了他们的希望：“但是，比起自己的感觉来，我更相信确凿的事实和证据，他有罪。”

“帝林，你怎么看？”

“无罪。”

“明辉，你呢？”

明辉犹豫不决，现在，这已经很明显是两个党派之间的斗争，但他还看不出来究竟哪边的势力更大点，站在哪一边才能确保自己的安全呢？他慢慢说：“有罪。”

紫川参星若有所思：“四票对三票。”他轻声说：“我自己一票赞成他有罪。”

“现在，可以确认，原副统领紫川秀已经背叛了我紫川家族，背叛了整个人类。他比雷洪更可恨，雷洪毕竟还是走投无路才投奔魔族的，而紫川秀却是自动叛逃的！他是我们整个家族、整个人类世界的耻辱！我，紫川参星，谨以紫川家的第七代总长的名义宣布，解除紫川秀在我家族的一切职务，剥夺他的‘紫川’姓氏。传令我家族上下军民，林河及其部队‘秀字营’是我紫川家族的叛徒。悬赏十万，要他的人头！”

随着紫川参星铿锵的说话，紫川宁的脸色惨白如纸。

第六集 落草为王

第一章 - 法网柔情

七八○年四月末的一个下午，天气晴朗，闷热。远东大公路上伏名克行省的路段上，一支魔族的巡逻队正在进行日常巡查。

前方的道路上尘土飞扬，蹄声清响，远远的，一支很大的队伍正在从东往西迎面而来，已经可以看清楚了，这是一支人类的军队。魔族兵们睁大了吃惊的眼睛，一个个发出惊呼：“这是哪里来的人类部队？”

“我们的军队呢？”

二月远东战争结束以后，很长时间已经见不到曾经统治整个远东多达两百多年的紫川家族军队了，取而代之的是矮小而精悍的魔族队伍，突然见到大队的人类兵马，魔族们十分震惊。

魔族队长一声命下：“拿起武器，准备投入战斗！”

魔族士兵们轰然应诺，瞬间排列成了战斗队形，脚步忙而不乱，显示凌步虚部队不愧魔神王国的精锐部队。魔族刚刚取得了远东战争的胜利，全军从上到下正意气昂扬，虽然眼前对方人数众多，但他们却丝毫不放在眼里。魔族兵常常骄傲的说：“一个魔神王国的战士，足可以消灭十个同等的人类士兵了！”

双方一点点接近了，人类部队远远的就举起了白旗，示意自己毫无敌意。魔族队长开始时还怀疑这其中是否有诈，等到双方接近到可以互相看清楚队列的距离了，他的眼中露出鄙夷：这也叫军队？简直就比那群没经过训练的平头老百姓还不如。士兵衣裳不整，歪歪扭扭的队列，马蹄、脚步拖沓纷杂，队伍的旗帜无精打采的耷拉着，也看不到他们手上持有武器，感觉不到一丝军队应该有的彪悍和杀气。

队长释然，隐然明白是什么回事了：听说神皇陛下已经与人类和谈了，同意放人类的战俘回家，这群家伙估计就是被放回去的战俘吧？真是一群可怜的倒霉蛋。

由于双方的语言不通，魔族的巡逻队长比划几个手势，询问人类军队的去向。人类方面也出来了一个个子很壮的军官出来交涉，他指手画脚，“啊啊啊”的嚷嚷几下──白川奇怪道：“罗杰什么时候学会魔族语了？他说的话我怎么一句也听不懂？”

魔族队长同样也听不懂，不过幸好他明白一件事：对方手指着西边，遥遥指着远方那座小山似的高高耸立的瓦伦要塞，又指指自己和身后的队伍。

“哦，成程！（原来如此！）”魔族军官明白了，这确实是一支人类的战俘队伍，正在返回瓦伦要塞。神族在远东战争中俘获了近十万的人类战俘，这几天来，这种返乡的队伍他们见得多了。

魔族队长回去跟部下们说了句什么，士兵们一下子全部轰然大笑起来，笑声放肆又轻蔑，很显然正在嘲笑面前这群人类的可怜样。听到魔族兵那狂妄的大笑，白川的嘴唇抿得紧紧的，却不做声，即使语言不通，她也可以猜出对方笑的是什么了，心头却泛起了一阵难忍的屈辱感：他们是战胜者，所以他们有权力去嘲笑。

队长转身，很潇洒的大手一挥，示意放行。人类军官点头哈腰的表示感谢，继续前行。

当夜幕降临繁星点点的时候，队伍到达了瓦伦要塞的周边城畿。这里，已经可以看到在夜幕中高高矗立的瓦伦城头和上面值勤哨岗的昏黄灯火，看到这座人类所建立的最强大的堡垒，让秀字营的官兵们感到一阵温暖：我们就要回家了。

在通过前沿的壕沟时候，黑暗中传来一个严厉的声音：“是哪支部队？马上报告番号和来意！”不知怎的，这个严厉的喝问听在秀字营官兵们的耳朵里，简直有如天籁之音，一路上听的都是魔族那刺耳语言粗鲁的盘问，现在第一次听到人类的声音了，自己已经来到了人类控制区了，终于安全了。

随着喝问，一个举着火把的高个人类军官从黑暗的壕沟里出来，他身着远东军的浅蓝色制服，证明他的身份是隶属于林冰将军统帅之下的瓦伦守备队的。在他身后，影影绰绰的立着无数的弓箭手，已经全部弓箭上弦，锐利的箭头在黑暗中反射金属特有的冰冷光芒。

“啊！终于到了！”罗杰疲惫不堪的跳下马，不理会那无数近在咫尺的利箭，大咧咧的上前拍着远东军军官的肩头说：“咳！伙计，那么紧张干什么？快叫你的人把弓箭收起来，不然误伤谁了可不好玩了。”

军官警惕的向后跳了一步离开罗杰，一手按在刀柄上，声音由于紧张变得有点变调了：“我重复一遍，说出你的部队番号和部队名称！还有，把你们的所有武器都交出来。”

“嘿！小伙子，你开什么玩笑，要我们交武器？老子现在很累了，没空跟你磨蹭。快让开路！老子可是旗本！还有啊，告诉你，我部下的脾气都是很坏的，他们最近心情又很不好，你最好还是不要惹我们。”

仿佛是为了印证罗杰的话，身后秀字营的士兵一阵不满的鼓噪，有人喊：“揍他！看他老实不！”、“再不让路，给他死！”

有人摩拳擦掌地上来想动手，他们已经走了整整八天，又累又饿，眼看目的地就在前方，却不能进去洗个澡吃顿热饭，实在叫他们难以忍受。

军官向后一跃，一声呼哨，后面的士兵一涌而上，锐利的刀枪箭矢前指，守备军的士兵们脸色冷峻。一片武器和脚步的铿锵声中，黑暗中，一个低沉的嗓子在一字一句的宣读着：

“奉瓦伦司令部的命令，为防止魔族奸细，即日起，严查所有从远东回归进入瓦伦的部队。

命令，所有的部队在进城之前必须先交出武器接受审查！违令者，军法处置！“

“军法处置！”守备军士兵齐齐吼叫一声，持着武器前进一步。

面对这突如其来的威严和杀气，秀字营的士兵们给吓得连连后退。白川和明羽眼见事情不妙，赶紧上去拉开罗杰：“你怎么说话的？给我下去！”

明羽在一边给守备队的军官陪着笑脸：“误会，这都是误会！我们部队里怎么可能有魔族的奸细呢？我们部队可是家族的功勋部队呢，曾经陪着斯特林大人坚守帕伊一个多月……”

军官的脸色缓和了一点：“是吗？请问贵部的番号是……”

白川出声说：“哦，我们是新成立的部队，您可能还没听过……”

明羽赶紧顺手给军官发业务名片：“请多关照鄙公司的生意，在下是明羽银行的总经理……”

“我们是秀字营的。我叫白川，在紫川秀大人麾下任职，官衔旗本。”

一瞬间，军官的笑容顿时在脸上凝住了，他那僵硬的表情，在火把光亮的映照下，显得十分的怪异。仿佛所有的空气突然全部凝结，气氛十分的压抑，周围没有一个人说话，大家都用不可思议的目光盯住白川，目光炯炯，仿佛她长了两个脑袋。

白川不明所以，她偷偷的捅捅明羽：“我说错什么话了吗？”

明羽：“好像没有……”

“那他们怎么这么看着我？难道他们这辈子就没见过美女吗？”白川感觉难以理解，却又暗暗窃喜。

足足过了五秒钟，军官才反应了过来，就像被蛇突然咬了一口似的，他整个人跳了起来：“你！你！你在这里等着！”指着白川，他匆匆忙忙的说，转身踉踉跄跄的走开。走不到几步他又折回头：“你们几个，都不许离开，等着我回来！”

军官跌跌碰碰的背影消失在黑暗之中，远远近近同时响起了刺耳的警哨声，白川只觉得实在不明白。她向守备队的士兵们询问：“你们的长官怎么了？是不是有什么毛病啊……”

“不许过来！不许走近！再过来我们就放箭了！”士兵们大声的命令着，一个个战战兢兢藏在壕沟的里面做好了备战准备。他们不断的挥舞着火把：“增援，增援，我们要求增援！”

四面八方的远远的无数火把围拢了过来，黑暗中到处是影绰的人影，锐利的兵器在黑暗中闪着光，一片忙乱的脚步声和武器碰撞的铿锵声音中，不知哪里传来了嘶哑的叫声：“警戒！警戒！快调强弓团和宪兵队过来！快！是秀字营来了！”

目瞪口呆的看着瓦伦守军如临大敌的表现，秀字营一行人惊得呆了。明羽掉头结结巴巴的跟部下们说：“该不会是你们哪个，偷窃了林冰大人的内衣吧？罗杰，是不是你干的？这种事情你最拿手了！”

“笨蛋！那个女人凶得跟白川差不多了，我哪里敢！明羽，该不会是你这采花大盗……”

“我的品味会那么差吗？”明羽很受侮辱的样子：“就她那货色，也就跟白川一个档次，我再怎么饥不择食也不会……哎呀，救命！”

“白川，干得好！砍了这小白脸，不用给我面子，我支持你！……哇呀呀，救命！”

秀字营的士兵在一边无动于衷的观看他们的打斗，有人趁机吆喝起来：“快来买哦！一赔三，白川长官对明羽长官……一赔五，明羽长官今晚究竟会不会挂？快来买哦，最后一分钟，大家快看，明羽长官只剩一口气了，要买抓紧！死了就没得买了！”

士兵们蜂拥而上：“我买一千，明羽长官今晚一定会挂！”

一边戒备的瓦伦守备士兵惊讶得目瞪口呆，哪里有这样的部队的？兵不像兵，官不像官，当着部下的面，几个带兵师团长大打出手，与他们印象中长官威严的形象大相径庭。

白川等人也是心下忐忑，闻风赶来的警备部队越来越多，与自己部下们保持着十几米警戒距离，一个个刀出鞘、箭上弦，目光中敌意十足，这可完全不像是迎接友军的架势啊！

他们不明白，却又暗暗安慰自己，这一定是有什么误会，不要紧，瓦伦守备军的司令是林冰长官，她是认识自己的，只要见到她，什么事情都可以解决了。

等待中的时间过得特别慢，半个钟头的时间在此时的秀字营士兵看来，漫长得有如一个世纪。远处黑暗中出现了几个摇晃着的火把，正在一点点接近，慢慢的，可以看到火把下面模糊的身影了。刚才去报讯的那个军官回来了，又带回来了几个更高级别的军官，白川等人有点失望，因为在其中他们没看到期待的林冰的身影。

不过他们很快就高兴了，一个年纪比较大点的军官，用温和的声音问：“你们就是秀字营吧？”

白川等人用力的点头。

“请问贵部的负责人是谁？”

“是我！”三个声音异口同声的回答，彼此看了一眼，又一起异口同声的说：“是我！他们两个不算！”

“好了好了！”那个军官没想到有这样的局面，打断了他们的吵闹：“这样吧，你们都跟我来吧，部队留在这里不要动。”

“去哪里？”三人又异口同声的问。

“林冰大人要见你们。”军官淡淡的说。

不到两年之前，远东军还是家族的第一大军系，实力雄厚，名将如云，但是随着杨明华叛变以后的一连串灾难中，远东军实力大损，统领哥应星殉亡，一个副统领雷洪叛变，还有另外一个副统领罗波被免职。曾经耀眼一时的远东群星之中，只剩下了林冰一人，硕果仅存的她，对于出身远东军系统的白川、罗杰、明羽三人来说，有一种难以描述的亲切感和归属感。

见到她，他们就不由想起哥应星大人，想起远东军强盛如云的那个时代，心头一阵温暖，就如在外漂泊的游子见到亲人一般。

白川还记得，上一次见到林冰还是在被调派往帝都以前，她也曾经出席了罗波为紫川秀举行的饯行酒会。同为女性的自己，当时就被这名闻名遐迩的远东重将几乎完美的优雅气质和风度而倾倒，暗暗把她作为自己模仿的榜样。上次从帝都开拔前往远东前线之时，只是匆匆经过瓦伦，并没有与她见面，不知不觉，一别已经是两年了。

“请坐吧。”摒开左右的护卫，林冰招呼几位“秀字营的负责人”，依旧是那么优雅的风度和气质，流逝的岁月几乎没能在她脸上留下任何痕迹，只给她平添了一种成熟的美感，令同为女性的白川自惭形秽，恨不得请教她有何美容秘方，可是看看旁边……

她狠狠的踩了罗杰一脚，让他把嘴巴合上，不然流下的口水都快把地毯给淹没了。三人一边呆头呆脑的坐下，一边担心自己风尘仆仆的衣服弄脏了会客厅名贵的真皮沙发，活像几个刚进城的乡巴佬。

“叫你们来，是想跟你们打听点事情……”林冰问。

三人鸡啄米似的点头。

林冰嫣然一笑，端起了酒杯：“贵部长官紫川秀在哪里呢？他没有跟你们一起回来吗？”

三人摇头，白川解释说：“回禀大人的话，秀川大人不在我们军中。他没跟我们一起回来。”

明羽补充说：“其实就在二月底，他就已经离开了。临走时候交代我们前往杜拉密林中潜伏下来，说他很快就会回来和我们会合。”

“那他回来没有？”

三人一起摇头：“没有！从二月底一直到四月中旬，我们等了一个多月，吃的粮食都快光了，也还是等不回来他。

我们没办法，只得先撤退了。“

林冰的样子有点吃惊：“你们是说，你们这两个多月一直都是躲藏在杜拉森林里的？都没和外界接触，一点不知道外面的消息？”

三人点头，看见林冰的神色如此郑重，他们隐隐有种不安的预感。白川问：“大人，刚才在城下，守备兵对我们的态度很奇怪……”

“这个等等再说，我们没很多时间了。”林冰打断了白川的说话。三人不解，什么叫做没很多时间了？没等他们提问，林冰的问话已经连珠炮似的轰了过来：“紫川秀去了哪里？分手是哪一天？在哪里？他走的时候跟你们说了什么？当时他的态度有没有异样？有没有鼓动你们跟他一起走？他有没有……”

白川等人给一个接一个的问题轰得昏头转向，当时帕伊战事结束以后，秀字营与斯特林的中央军部队分道扬镳，斯特林部队返回瓦伦要塞，秀字营则停留在了原地。此举让白川等人很是不解，紫川秀却不做解释，只是说：“过几天你们就会明白了！”想到自己的长官做事一向习惯出人意料，大家倒也没什么异议。

第三天，紫川秀召集军官们，声称自己有紧急事情要处理，要部队先行撤退往杜拉森林，他随后就到。几个熟悉地形的半兽人给大家领了路，帮助他们在杜拉茂密的丛林中安营扎寨。出乎意料的，等待的时间长得超出了原来的估计。一个多月过去了，紫川秀还是没有出现，士兵们在树林里憋得慌，强烈要求返回家乡，白川等军官经过商议，最后还是决定不要再等下去了，直接返回瓦伦要塞。恰好这时候正碰上魔族王国释放紫川家战俘，结果一路的魔族守备部队都把他们当成了归国的紫川家战俘，都没怎么为难他们。当他们正庆幸一路顺利的时候，反而在自己人这边遇到了麻烦……

顺着林冰的问题，他们慢慢回忆，紫川秀当时说了什么话？有什么反常的举动？大家一边苦苦思索，一边说：“没有啊，当时大人还是笑得那么贼兮兮的，说话还是一样的没头脑，分别以后大家才发现自己钱包不见了……基本上都是正常的。”

林冰哭笑不得：“我不是问你们这个！我是问你们，他有没有透露他要去哪里？做什么？有没有鼓动你们跟他一起走？”

“没有！”三人一起回答：“大人去了哪里，他根本就没跟我们说，我们也没问，反正他以前常常也是这样神神秘秘失踪的，我们都习惯了。只是没想到，他这次失踪的时间那么长。”

白川奇怪：“林大人，您的说法有点奇怪，大人想要我们跟他一起走的话，根本不需要‘鼓动’啊！他是我们上司，下个命令给我们就行了嘛。”

她有点担心：“林大人，是不是我们不遵守命令犯了军法呢？可是我们实在也是没办法的啊，因为粮食都快吃完了，士兵们的情绪也很坏，一个个都想着回家……”

林冰仔细的听着，一边观察着面前三人的言谈举止，可是无论她怎么看，在面前的三张年轻而朴实的面孔上找不到一丝撒谎的影子。尤其她是知道罗杰的直性子性格的，如果他撒谎的话，不可能骗得过自己眼睛的，那个年轻的女军官有些担忧的话语中，更是透出了一股质朴的真诚。他们更像三个大孩子，直觉告诉自己，他们不可能是在说谎的，但直觉里，紫川秀不也是个好人吗？结果他却投靠了魔族。平生第一次，林冰对自己灵敏的直觉产生了怀疑。

装扮成佣人的女军官端着茶水进来，对林冰使了个眼神，暗示着房间屏风后面埋伏的敢死队已经准备就绪。林冰犹豫了一下，决定还是不要摔手上的杯子。三人停止了说话，一起望着林冰，目光中充满了不解与好奇：究竟发生了什么事情？林冰轻轻咳嗽一声，轻轻放下了手中的杯子。面对三人真诚毫无准备的清澈目光，就连老练的她也觉得接下来的话实在是难以启齿。

“我们没有很多时间，就长话短说好了。现在，监察厅驻瓦伦要塞的军法官正在往这里赶来，他是来逮捕你们的。”

开场白的效果是震撼性的，白川三人一下子呆住了，他们实在无法相信自己的耳朵。罗杰蠕动着嘴唇：“为……为什么？”

“你们就真的一点也不知道？”林冰同情的看了他一下，这个高大壮实的男子正控制不住的颤抖着。

“知道……知道什么，大人？”

林冰沉吟了一下，他们的反应是装不来假的，特别是那种措手不及的震惊表情，现在，她真的可以肯定他们是无辜的了，但是，命令毕竟是命令，来得非常明确：“紫川秀及其部队秀字营都是我家族的叛徒，要他们性命。”

林冰的神色冷峻：“有很可靠的消息，你们的长官紫川秀已经投靠了魔族。总长紫川参星殿下非常愤怒，已经对他，也对你们整个秀字营部队发出了格杀悬赏令。”

犹如天上突然打下一个霹雳，三人一下子从沙发上跳了起来。

罗杰嘶哑的说：“林长官，您刚才说的……说的是什么？秀川大人叛变了？怎么回事？”

“是的，紫川秀已经叛国投敌了。这是确切无误的消息。”

三人呆若木鸡，还没等他们从得知紫川秀叛变的震惊中恢复过来，更大的打击接踵而来。

林冰环视一下瞬间变得惨白的几张脸，很干脆的接下去说：“你们已经不是我们紫川家的人了，我不能把一支有可能是魔族内应的部队放进瓦伦城来。这个风险太大了，虽然我觉得你们不像是叛徒，但我身为瓦伦要塞的镇守司令，我必须对我的职责负责。”

明羽结结巴巴的开口了：“可是，林大人，我们没有叛变啊，我们一点都不知道紫川秀叛变的事情……”

林冰叹了口气：“即使我放你们进来也是没用的，格杀令已经通告全国，从这里到帝都，任何一路家族军队都会毫不犹豫的杀掉你们去领赏的，整个人类世界都与你们为敌。我放你们走，已经算是违反了总长殿下的命令。三分钟后，瓦伦的军法官会带着军法处的宪兵行刑队过来的，你们最好在他到来之前离开。”

“对不起，但我无能为力。”林冰轻盈的站起身，示意谈话结束。她走到门边推开了门，却停住了脚步：“有件事情忘记跟你们说了，出了这个大门走廊往左边拐第二个楼梯口，有一条快捷的下去信道。军法官和行刑队是从走廊的右边过来的。”说完也不等答复，她已经出去了。

眼睁睁的看着门轻轻“砰”的一下关上，秀字营的三名军官呆住了，一个个你望我，我望你，却不知如何是好。这个巨变对他们来说实在是太突然了，前一分钟他们还认为自己是立功载誉归来的家族军官，下一分钟他们却已经变成了被追杀的叛徒，这个巨大的变化，他们实在反应不过来。

远远走廊处的响亮急促脚步声，打破了房间里的寂静，有一个很粗的嗓子在吆喝：“快，不要让秀字营的奸细跑了！”白川第一个醒悟了过来，她跳起身来，朝发愣的罗杰和明羽屁股上每人一脚：“我们快走！”两人如梦初醒，踉踉跄跄的跟着白川冲出了门口。走廊里没有人，但不知哪里传来了混杂的急速脚步声，越来越接近。白川低叱一声：“快！走左边！”

在第二个楼梯口，他们下去，果然一路上并没有碰到拦截的宪兵。一路经过的军官和士兵看见三个身着旗本军衔的军官正在没命的夺路而冲，无不投来诧异的目光，幸好，没有人拦住他们。下了主楼，顺着来路他们一口气跑到了瓦伦的东城门，发现虽然已经是深夜了，东城门却还是敞开着的。白川惊奇的发现，吊桥上负责守卫城门的军官和警卫哨兵对他们三个连夜出城神色慌张的可疑人物居然一句话也没有问就放行──当他们经过时候，他们通通转过了身子，连看都没看他们一眼，仿佛他们一个个学会了透明隐身术。

出得城门，同样顺利的通过了外围工事防线，他们又回到了刚才离开的地方。这时候，空地上只剩下了秀字营的士兵，刚才严阵以待的大群军队不知何时已经撤走了，空地上多了很多马车，没有任何标记。白川探头进去一看，里面装的都是粮食。一个士兵跟她说：“刚才不知道是谁送来的，也没留下名字。”白川点点头，心乱如麻，她知道这是林冰的一番好意。

明羽刚集合了部队，没等他把事情跟士兵们说清楚，瓦伦城门处响起了一阵巨大的喧嚣，大批手持火把的军队从城门处涌出，气势汹汹的扑杀而来，一片高呼之声：“不要放走了秀字营的奸细！”呼声此起彼落，瓦伦军法处的宪兵部队出来追击了。

白川当机立断的跳上马：“秀字营，上马！各部队立即跟我向东撤退！”

明羽拦住了她：“你疯啦！东边是魔族的地盘！”

白川一脚踹倒了他：“我们没得选择！如果我们不走，军法处会把我们杀得一个不剩的！如果我们反抗，一旦开战，他们就更加有理由说我们是叛徒了。现在我们只有保全性命，事情总有水落石出的一天！”

白川高声向士兵们大声呼喊：“快，想活命的跟我走！”转身掉头往东边的黑暗中奔去。

士兵们不明所以，眼看着气势汹汹的大群人马杀来，一个个吓得赶紧上马，跟在白川的身后而去。

明羽呆立在原地，眼睛发直。罗杰骑马经过他身边，喝问：“你还不走，想找死吗？”

“如果我们走了，他们不更当我们是投靠魔族的叛徒？我要跟他们解释清楚，我没有叛变啊！我明明是无辜的啊！”明羽的声音中已经带了哭腔。

罗杰呆了一下，回答：“就算是当叛徒也比当死人好啊！活下去，才有可能弄个水落石出，死了就什么也不用说了。”说完他也策马走了。

眼看着大片马蹄践踏碎泥轰隆从自己身边经过，明羽口中喃喃念叨几个字：“活下去？”

掉头望去，黑暗中逼近的队伍中闪烁着一片刀刃的闪光，寒气逼人，明羽打了个寒战，大叫：

“等等我啊！”他急忙跳上了自己的战马跟上队伍。

风在耳朵边吹鸣，两旁的树木在飞快的后退，回首望去，黑暗中的瓦伦要塞巍然耸立，默不作声的看着这悲惨的一幕。回望着身后黑暗中巍峨的要塞，不知不觉的，白川的泪水已经盈眶：瓦伦啊瓦伦，什么时候，我才能再次堂堂正正的踏入你大门呢？我还能不能再看到你呢？

站在城头看着秀字营的队伍迅速的撤退，没入东边的那一片黑暗之中，林冰轻轻舒了一口气，暗暗庆幸：秀字营的负责人还算冷静，没有当场与军法处冲突起来。

城道口处一个怒气冲冲的身影朝她走了过来，林冰转身，微笑：“怎么了？卢真大人，什么事这么生气啊！”

“林副统领，你干的好事！”瓦伦军法官大吼道：“你刚才放走了秀字营的奸细！”

林冰吃惊：“秀字营的奸细？在哪里？”她作势环顾左右：“没有啊！”扬声问左右随从军官们：“有谁看见了秀字营的奸细啦？”

军官们纷纷回答：“没有！”“我没有看见。”一个个嘴角含笑。

卢真气得说不出话来，浑身哆嗦着：“你！你敢，我一定会上报的！”

林冰冷冷一笑：“请便。”

看着军法官怒气冲冲的离开，林冰的副手阿特兰红衣旗本眼中流露忧虑之色，他趋前一步靠近林冰：“大人，您这样干，军法处是绝不会罢休的。”

林冰轻笑：“不必担心这个蠢货，想动我这个级别的将领，必须得帝都监察厅同意。帝林应该明白，现在情况下如果想守稳瓦伦要塞，就不能轻易动我。卢真这个笨蛋，急着想立功，却不动动脑子，自己的顶头上司帝林跟紫川秀是什么交情？你们就放心好了，帝都监察厅绝对不会追究这件事情的。”

第六集 落草为王

第三章 - 荒涎打劫

紫川秀呻吟一声，从深深的噩梦中醒来，睁开眼睛的时候，周围一片黑暗什么也看不见，身下是硬硬的木板，铺着一层柔软的东西，从那带有泥土芬芳的气味来判断，应该是新鲜的稻草。可以感觉到周围的世界在一阵阵有节奏的轻轻摇晃着，时而左，时而右，时而上，时而下，让人恶心。他只觉得头痛如裂，嘴唇干裂，渴得要命，不自觉的呻吟一声，说：“水。”

摇晃忽然停止了，轻轻咯吱一声，眼前突然出现了一条光亮。紫川秀眯起了眼睛，他在黑暗中太久了，还不能适应这突如其来的光亮。光亮处有个声音在关切的问：“大人您好点了吗？”看不清是谁，递过来一杯水。

紫川秀抢过水来一口饮尽，清凉的液体进入干涸的喉咙里，他感觉一阵难以形容的舒畅。

刚喝完，没等他开口问，那人又递过来一杯水，他咕噜咕噜的再次饮尽，感觉全身一下轻松了许多。

这时他才想起自己的处境，记得自己昏迷过去以前，看到的最后事物是一群魔族兵，他们张大的嘴巴和狰狞的面孔……他猛然警醒，那就是说，现在自己已经是被俘了？他下意识的反手一摸自己的身后，自己的随身配刀“洗月”还在，暗暗舒展下手脚，也没有发现捆绑的铁链和绳索。紫川秀不自觉的冷笑，魔族兵真是太大意了，以为自己昏迷了就不加提防，只等自己体力再恢复多点，他可以把他们杀得一个不留。

那个声音的主人一直在旁边很耐心的等候，等紫川秀喝完了水，他才再次出声问：“大人，您感觉怎么样？”

声音很耳熟，却听不出来是谁的，紫川秀猛然发现，对方用的是半兽人的语言，自己先前竟然一直没有反应过来！他一下子记得这声音了：“德伦！是你吗？”

“呵呵，是我。”声音中带了一份喜悦：“光明秀，你终于清醒了！”这时紫川秀的眼睛已经慢慢可以适应光亮了，看到的是老半兽人那喜悦的笑脸──此时在紫川秀的眼里，老半兽人那丑陋的笑脸简直有如天仙一样的可爱。明白自己并不是落在敌人手中的时候，他心头一阵狂喜，他不敢相信的问：“我这是在哪里？”

“光明秀，你这是在我们的马车上，你足足睡了两天两夜了！你放心，你现在很安全。”

紫川秀一阵放松，呻吟一声，这时他才感觉到自己周身上下，没有一处地方不痛的，好像全身骨头都要碎了。老半兽人又递过来一杯水：“光明秀，医生说了，你伤得很重。你继续休息，我给你拿点吃的。”

等了一阵子他才回来，怀里抱着几个玉米棒子、烤熟的红薯，还有几片风干的肉片，老半兽人很不好意思的说：“呵呵，大人，正在赶路，我们也没什么好东西，就将就着点吧。”

紫川秀颤抖的手接过了食物，他已经几天没吃东西了，不过饿的感觉倒并不是十分强烈，连续不断的紧张逃亡已经使得他失去了食欲，但当烤红薯诱人的香味一传进他的鼻孔，似乎早已麻木、死亡了的胃口忽然一下子活了过来，他听到了自己喉咙里吞咽口水的声音。

连皮都来不及剥，他两三口就把一个已经冷下来的烤红薯吞进了肚子里，接着是第二个，第三个……

德伦带着怜悯的神情在一边看着紫川秀进食，心里想着：光明秀，你真是受苦了。本来他还存在心里的一点怀疑，这下已经全部消失了，眼前这个饿得瘦骨嶙峋、伤痕累累、被魔族追赶不休的年轻人，不可能是魔族所宣传的什么“新任远东大总督”，这种惨状和一身血肉模糊的伤痕，是伪装不来的。

“大人，慢点吃。不要急。”生怕紫川秀吃得太急把肚子撑坏了，德伦赶紧把食物收了起来，只留下一个玉米棒子：“您慢慢吃，不要急。”

紫川秀点点头，轻轻打了个饱嗝，刚才吃得真是太急了，他也知道这对身体不好，久饿突然暴食过度，有时候甚至有生命危险的。他压住了继续狼吞虎咽的强烈欲望，抬起头来问德伦：“我们这是在哪里？我睡了多久？”

“大人，这里是得亚行省的地域了，你昏迷过去以前，是在辛加行省的森林里──你逃跑的时候，把方向搞错了，应该向西边跑的，但你却越跑越东。你已经休息了两天了，我们正要带你回布卢村养伤。”

“我们过灰水河没有？”

德伦明白紫川秀的意思，灰水河是远东第一大河，不可逾越的天堑，河上几个可以通行的渡口都有魔族的重兵把守，想过去必须受到严密的盘查。他点头说：“你放心，光明秀，我们已经过河了。”

紫川秀长长的松一口气，这原先是他最担心的一关，却在昏迷中不知不觉的度过了，又问：

“我记得那个时候，周围有很多魔族兵包围了我，他们怎么肯让我走？”

德伦点点头，目光里透出阴冷，做了个手势，右手在空气中虚切一下。

紫川秀什么都明白了，他点点头，明白自己欠下了老半兽人一辈子也报答不了的恩情。如今的情形下，干这种事情要冒着巨大的风险，如果稍有走漏风声，那后果绝对不堪设想。为了拯救自己，德伦实质上把他自己的性命、他的家庭，甚至他整个村庄和部族的命运都给押了上去了。

他低声说：“太冒险了，你们不该这样的。太冒险了。”

“大人，你不要担心。”德伦也压低了声量：“他们连一个活口都没跑掉，尸体我们也埋好了。”

紫川秀点点头，心里仍在忧虑，与人类的战争已经结束了，如今已经是和平的年代了，在这种没有战事的情况下无缘无故的有一个中队的魔族兵失踪了，他们上司绝对不会善罢甘休，肯定是要追查的。德伦所带领的半兽人队伍也同样的失踪了，到时候肯定要怀疑到他们头上的。想到这里，他再次轻声叹了口气：“太危险了，你们真的不应该这样的。”

德伦真诚的说：“光明秀，你是俺们佐伊族的真正朋友。为了朋友，我们不惜一切。”

紫川秀轻轻叹息一声，回避了德伦的视线。朋友吗？他在心里苦笑一下，其实对这群布卢村的半兽人，自己并没有什么友谊的感觉。当年对他们的恩惠不过一时的善心发作怜悯而已，出身帝都的自己，心底里根本不曾把这群野蛮又粗鲁的乡下土包子当作可以与自己平起平坐的朋友。当初招降叛军的时候把他们当作可以利用的对象，而组建股份公司时候简直就是以愚弄这群头脑简单的家伙为乐了。

但是在自己最需要的时候，却是他们屡次帮助了自己：帮忙招降叛军部队、在魔族进攻之前给了自己最宝贵的情报、掩护秀字营混进了远东种族军里去、袭击了云浅雪部队，现在，为了掩护重伤的自己，在如今这种魔族势力强盛一时的情形下，他们竟然豁出了身家性命来袭击魔族的正规军。

这是一个重情谊的种族，他们不擅长表白，也不会把什么友情、忠诚等词句经常挂嘴上，只会憨厚的微笑着。长久以来他们饱受轻蔑，只要别人对他们有一点好，他们会默不作声的长久记心上，不声不响的奉献，甚至比你期待的还要多。

紫川秀暗暗发誓：将来自己若有出人头地的那一天，必定要好好的报答他们。

德伦误会了紫川秀的沉默：“光明秀，你一定累了吧？这里有一壶水，一包干粮，我放在这里，你继续休息吧，到了地头我叫醒你。”

紫川秀点点头，正要休息，外面传来两声尖锐的呼哨，一长一短，接着又是一声短的，声音十分刺耳。德伦和紫川秀都听出来了，这是布卢村半兽人传递警报的讯号。德伦更是明白，自己先前曾派了十几个人在队伍前面充当警戒斥候，他们肯定发现了什么紧急的异常情况了。

难道魔族这么快就发现追杀过来了？两人心里惊骇，却都不敢出口。外面有急促的脚步声接近，马车外面有个半兽人大声报告：“村长，德伦叔，有……”

“知道啦！我就出来！”德伦大声打断了报告，他勉强装出个笑容：“没什么大不了的，那些小毛孩老是喜欢大惊小怪的，真让人烦。光明秀，你好好休息，我去看看。”

紫川秀抬手轻轻拍拍他肩膀，微笑说：“让他进来吧，让我也听听什么回事，说不定可以出出主意呢。”

德伦犹豫一下，自己和外面的族人虽然说身体强壮，力大无穷，在战场上杀来杀去那是家常便饭，但都比较迟钝，并不擅长机变应对突发事件，而眼前的这个光明秀是出了名的诡计多端的──哦，不，应该说是足智多谋的。他现在看来已经完全清醒了，由他来想主意一定比自己好很多的。

他出声喊道：“德昆，你进来说吧！”

一个高大的年轻半兽人跳上了马车，紫川秀认得他，是和自己很熟的德昆，他是德伦的侄子──其实整个布卢村全村上下无论谁或远或近的都有点亲戚关系的。小小的马车里居然容得下他那粗壮巨大的身躯，实在不能不让紫川秀啧啧称奇。他呼哧呼哧的喘着粗气，那硕大的鼻孔简直就跟个鼓风机出风口一般。他看到紫川秀已经醒来了，喜道：“光明秀，你已经好了吗？”

紫川秀微笑的点头，问：“外面是怎么回事？为什么发警报？”他知道跟这些半兽人说话不用什么客套、感激、打招呼什么的，他们没这个习惯，一说话就是直奔主题。

“光明秀，德伦叔，刚才德明家的小子──就是前哨的那个领队──他报告说，前面有人拦路打劫，他们挡住了我们的队伍不让过！”

两人都松了一口气，只要不是魔族军队就好，一般的那些小毛贼和强盗还比较好应付点。

德伦训斥道：“你们是怎么搞的嘛！有人打劫，赶他们走就行了嘛，还用得着发警报报告？”

德昆苦着脸：“德伦叔，你不知道，强盗足足有好几千呢！”

哦？紫川秀与德伦都吃了一惊。不久以前的远东虽说遍地草寇多如牛毛，但那多是被人类军队所击溃的远东种族军的残兵。自从魔族入主远东以后，为了确保他们后方粮道的通畅和安全，魔族已经进行了多次大规模的清剿和收编，盗寇基本上已经被清肃一空了，现在竟然出现了数目多达几千的大匪帮，那确实是非常少见的。

紫川秀问：“他们是哪个种族的？魔族？佐伊族？蛇族？龙族的？还是混合的？”

“都不是，光明秀。都不是。”德昆摇头晃脑的说：“他们是人类的。”

※ ※ ※

“咕咕咕咕！”前面传来四声规律的雉鸠的叫声，山头上的一棵小树无风自动左右摇晃着。白川和罗杰都是精神一振，从树下吊着的网床上探出个脑袋看看究竟。

一个士兵快步跑过来：“白长官，罗长官，山上的嘹望哨岗报告，有肥羊到了！好大一群半兽人，还有几辆马车，看来上面装的是粮草。”

白川吩咐：“叫前哨把数目看清楚点，到底有多少人。还有，他们有没有武器的，有没有打旗号，是不是军队，这些也要查清楚。”“是！”士兵领命而去。

罗杰嘿嘿笑道：“今天一直没有开张，谁知道一下子来了这么多！”

白川瞪了他一眼：“别得意得太早，来得多没有用，关键是看你吃不吃得下！”

“咳！怎么可能吃不下呢！我们有几千人呢，而且都是埋伏好的，占有地利优势。”

“哼哼，万一来的是远东联合军的精锐团队，比如说像云省龙人团队、明斯克团队那种队伍，那时候你哭都来不及了！”

两人都不再出声了，清爽的风静静的从茂密的森林顶上吹过，夏日的阳光透过树梢斑斑点点的在地上投下光点。夏日的午后，最容易让人瞌睡的时刻，森林外不远的远东大公路上，路面被晒得一片赤白，没有行人。森林的里面静悄悄的，三五成群的秀字营士兵正倚靠在树下大打瞌睡，一个个睡得正甜，因为天气炎热，披甲都没穿身上，和武器放在一起。

不一会，传令士兵又跑了回来：“报告大人！对方足有五六百人，没打旗帜，但有武器，队列整齐，很有秩序。”

两名旗本长官对视一眼，都看到了对方眼睛里的犹豫。真的是说中了，来的是远东叛军的正规军，这块骨头不好啃的。

白川低声说：“怎么办？”她有点犹豫，相比于以前打劫的落单路人，正规军无论是实力，还是抵抗意志上都要强上很多，虽然他们的人数不多，但一旦与他们正面冲突起来，无论输赢，自己方面都要付出巨大的代价。她实在不想损伤部下们的性命，为了有意义的事情还好说，但是如果为了打劫而送命，那死得实在太没价值了。

罗杰一咬牙：“咱们今天还没开张呢！连一头肥羊也没抓到，今晚的晚饭还没着落呢！”

白川无言了，罗杰说的也是实话，现在已经是午后了，今天连一点生意都没有，再这样下去，今晚整个秀字营八千多人真的要吃西北风了。

她点头：“那我们就试试！先礼后兵，最好能不动手，叫他们让几车粮草过来。”

罗杰走过去，一个个踢着士兵们的屁股：“起来了，起来了，要干活了！”士兵们揉着惺忪的眼睛爬起来，赶紧穿好披甲拿起身边的武器，快步进入自己的埋伏岗位。大家都摘了很多青翠的枝叶盖在自己身上，特别是在兵器的上面，以防止刀剑的金属反光给敌人所察觉。

弓箭手藏身于路边的沟壑里，那里杂草丛生，人一进去就看不见了。

眼看大家都已经进入了位置，白川回头望去，山上那棵消息树急速的摇晃两下，这意味，目标即将到来了。罗杰轻轻吹个口哨：“呼！”

刹那间，士兵们的窃窃私语声通通停了下来，一片寂静，森林里只听见风吹过树梢，树林在有节奏的发出“哗哗”的轻响。

目标已经出现在林子外面的公路上了，远远的，已经可以清晰的看到他们的身影了。走在前头的是十几个侦察兵，他们距离队伍大概两百米，警惕性相当的高，样子有点躲闪，一边走一边探头探脑的向前方的大路张望，却不怎么留意两边的树林。这让白川很不解，战争已经结束了，紫川家已经不再统治远东了，远东叛军完全可以正大光明的行走了，何必那么鬼祟呢？

接着过来的是大部队，五百多名半兽人士兵排成四纵队前进，士兵们围着兽皮，身材高大，肩膀上扛着半兽人习惯使用的传统武器：沉重的狼牙棒和标枪，队列寂静无声，只有整齐的“蹬蹬”脚步声响。士兵的气质沉稳而冷峻，步履整齐，人数虽然不多，但整个队列却透出一种萧瑟和肃然。可以看出，他们并非那种草草成军的杂牌民团，而是一支经受过战火考验的精锐之师，她想找到他们的旗帜，辨认一下是哪只部队的，却找不到他们的旗帜。

她注意到，在他们的队列中夹着几辆粮草的车子，士兵们一边两列的将粮草车队保护在中间。这并不符合远东叛军的行军序列，一般来说，他们都是把粮草辎重队放在后军，跟在大队伍的后面。而这次他们好像非常重视这几车粮草似的，用主力兵力来重重保护，特别是最后一辆车子，除了外层的保护以外，里层还围着几十个彪悍的士兵，密密麻麻围在车子的四周，很显然就是专门护卫这辆车子的。白川暗想，这完全没有理由的啊！粮草车子再值钱也不至于这么珍贵吧？

她本来还想先礼后兵向对方讨几车粮草的，现在看来，对方对这几车粮草非常重视，大概是不可能妥协的。那，就只有动手一条路了？白川的心直往下面沉，对方虽说人数少点，但却十分精锐和强悍，恐怕不是秀字营这样散漫的杂牌部队吃得下的。

她悄悄向罗杰靠过去，轻声跟他说：“这次行动取消掉算了，对方不是好惹的，太冒险了。”

罗杰点头应是，他虽然勇敢，但并不愚蠢，像他们这种久经沙场的老兵，对手实力如何，一眼就可以看出来了。他也轻声说：“那我通知前面不要放拦木……”

“古离答木？（什么人？）”走在前面的半兽人侦察兵一声喝问，猛然转身，一甩手，一根标枪已经闪电般向罗杰和白川藏身的草丛中射来。白川暗暗叫苦，她居然忘记了半兽人的听觉是出了名的灵敏，而罗杰又是出了名的大嗓门，这下，想不动手都不行了。

幸好罗杰的反应也算飞快，猛然拔刀，只听“叮”的一声清脆金属碰击响声，刀枪碰撞飞溅出几点火花，标枪的势头给打偏了，斜斜插入松软的泥土中。

那一下出手动作迅捷又干脆俐落，罗杰面有得色，还想吹上两句：“我罗杰大爷武艺不凡……”白川急速说：“快躲！”抱住罗杰一个猛然翻身滚离开了那个草丛。只听见“飕飕飕飕”的风声不断，十几根标枪同时激射而至，全部射进他们藏身的草丛里，劲头非常猛烈，矛头深深的插进了泥土里。

想起刚才那千钧一发的惊险，两人都是脸上变色，刚才只要稍有迟缓，现在两人绝对已经给刺穿了。白川奇怪对方怎么这么凶悍，他们简直就像时刻都在准备着与人厮杀拼命一样，问都不问就下了毒手。匆忙之间，她也没很多时间去想，就在这短短的一瞬间，场上情形已经发生了很大的变化。

十几个半兽人侦察兵高举着狼牙棒和尖锐的刺枪，恶狠狠的向惊魂未定的罗杰和白川扑杀而来，势头非常凶狠。白川顾不上淑女的风度了，还没来得及从地上站起来，几乎是连滚带爬的向后面踉跄后退。罗杰大叫：“动手啊！”

事发仓促，大多数秀字营的士兵还反应不过来，只有几个弓箭手勉强的响应，急忙放箭。他们连瞄准都来不及，箭矢稀稀拉拉落在半兽人士兵的身边，既没有准头也没有力度，丝毫不构成任何威胁。前面埋伏的人类士兵不明所以，听到罗杰的喊声，以为是要动手了，急忙把绳索一砍，轰隆一声巨响，一棵高大的树干倒了下来，把整个道路给堵住了。

半兽人侦察兵们吓了一跳，居然有埋伏，还有弓箭手！他们赶紧停止追杀罗杰和白川，发出尖锐的连续呼哨，掉头往大部队方向跑去。白川注意到了，对方的反应相当的迅速，这边一出现异常情况，那边的队伍立即聚拢，围成一个圆形的防御圈。前面的几辆粮草车被放在外围当掩体，最后一辆却被半兽人们围在了中央重重保护，这更加坚定了白川的怀疑，那车上一定有什么要紧的东西，不然他们不会那么紧张的。

罗杰几乎是气急败坏的下命令：“包围他们，快！包围他们！”随着命令声，藏身于密林、沟壑中的秀字营士兵纷纷现身，前面是手持盾牌和长矛的步兵，后面是半蹲着身子的弓箭手在瞄准。白川急忙叫道：“先不要动手！”

眼看四面密密麻麻的都是敌人，自己已经陷入了埋伏之中，半兽人的队列中起了阵不安的骚动。白川满意的点了下头：这次出来的秀字营士兵全部是罗杰的部下，只有三千人不到，但这样突然现身的效果给了对方很大的震撼。隐藏在树林、草丛中的士兵若隐若现，给了对方一种风声鹤唳、草木皆兵的错觉，仿佛有好几万大军藏身于森林之中，而且对方在明处，自己在暗处，这给对方心理上增加了很大的压力。

半兽人一方处于劣势不敢动手，而秀字营一边却是因为指挥官不愿意进攻，双方一时僵持着。罗杰做个手势，事先安排好的一个人类弓箭手快步上前，躲在盾牌的后面用半兽人的语言喊话：“你们听着，把粮草全部留下来，再交纳一万个银币的保护费，我们就放你们走。”

半兽人这边静悄悄的，没有任何的响应。弓箭手又喊了第二次，白川冷笑着，做个手势示意他不用再喊了，她知道谈判的惯例，历来是谁先出声要求交涉，谁就落了下风，现在己方已经开出了价码，就看对方如何响应了。现在五百公里之内没有第二支魔族或者叛军的队伍了，而自己方面除了罗杰的部队以外，还有明羽和自己的部下随时可以上来增援，自己这边正占着全面优势，不必急着交涉谈判。时间拖得越久，对方的心理压力就越大，对自己有利。

她下令：“放一阵箭，吓唬他们一下。”

弓箭手们依令放箭，箭雨稀稀拉拉的落在半兽人面前的空地上，半兽人阵形又不安的骚动起来了。箭全部刻意的射在半兽人防御圈面前的空地上，这很明显是恫吓，表示说人类方面绝对有实力将毫无遮掩的半兽人队列全部消灭，现在只是给个最后警告而已。在这么严峻的威胁面前，白川相信半兽人的指挥官一定会有所反应的。

果然，半兽人队伍中有人用有点生硬的人类语言回答：“请问你们是哪部份的？为什么要拦截我们？”

哪部份的？想到这个问题白川就一阵心酸，自己这群人究竟算是什么的呢？曾经是一名家族军官的自己，现在已经被祖国所抛弃，被人们所不齿、唾弃，又不愿意投靠魔族，无依无靠。现在的秀字营，不过一群四处飘荡的打家劫舍的亡命之徒罢了，想到这里，她怒上心头，跟喊话手说：“让他们少废话，乖乖交钱！不然就让他们死！”

罗杰却说：“报上我们的大名，让他们害怕一下也是好的。”

没等白川阻止，他已经扬起了鸭公般的嗓门叫起来了：“你们听着，我们就是鼎鼎有名的秀字营军团！老子我就是军团指挥官罗杰大人！怎么样，怕了吧！哈哈哈哈哈……”为了显示自己信心十足胜券在握，罗杰放声大笑，昨晚吃下的野草汤在饥肠辘辘的肚子里面咕噜咕噜的摇来晃去。

“哈哈哈……”没想到的，一听完罗杰的介绍，半兽人阵营里顿时也爆发出了雷鸣般的笑声。半兽人士兵笑得前伏后仰，有很多人笑得一屁股坐倒在地，连武器都拿不稳掉落地上，而且笑声是那么的放肆，那么的毫无顾忌。防御圈队列一下子放松开来了，半兽人士兵们纷纷从当掩护的马车后面走了出来，笑容满面。

人类给这个转变搞得莫名其妙，罗杰更是给笑得面红耳赤，他大吼道：“你们在笑什么？”

一个半兽人从队列里出来，他径直向罗杰走了过来。前排手持盾牌和标枪的士兵拦住了他：“你想干什么？”几十把明晃晃的强弓和长矛立即瞄准了他。

半兽人高举双手，示意他身上没有带武器。白川点点头，扬声吩咐说：“让他过来。”她猜他是来谈判的使者。半兽人走近，冲罗杰恭敬的行礼说：“罗杰大人，好久不见了！哦，原来漂亮的白川小姐也在这里。”

罗杰和白川面面相觑，自己什么时候有这么个半兽人熟人了？白川试探的问：“阁下是……”

“我叫德布，是瓦格行省马兰村的村长。我们村就在布卢村旁边的，布卢村村长德伦是我表哥的表哥的表哥的表哥。当年，我们曾一起投靠过你们秀字营的，你们都不记得了吗？”

白川和罗杰恍然，他们依稀记起了，当年确实是有个德伦的老半兽人和紫川秀交情很好的，至于他的那一堆亲戚……当时来投诚的人成千上万，自己哪能一个个记得这许多！何况，在人类的眼里，每个半兽人长得都几乎一样：高大的个头、粗壮的躯体、浑身粗粗的黑色毛发，相貌──谁会仔细去看一个半兽人长得什么样，反正跟大猩猩差不多就是了。

虽说记不得，但大家这么一说，怎么也算是攀上了点交情，罗杰干咳一声：“嗯，我说，德布，事情是这样的，这个，嗯，这个……”他的脸红成一片，旁边白川更是羞得不敢抬头，堂堂正正的家族军官，现在竟然沦落到出来做强盗的地步，而且大家既然是认识的，再说什么“留下买路钱”之类的话就有点难为情了。

德布却很豪爽：“罗杰大人，当初在我们最困难的时候，秀字营帮助过我们，我们是绝对不会忘记朋友的。现在您如果有什么为难的，尽管跟我说就是了，我们一定尽力而为。”

罗杰松了口气，神色这才坦然起来：“哦，好的好的，不瞒你说，我们最近还真的有点为难了，我们的粮草有些不够了……”

没等罗杰说完，德布已经回头大声吆喝一声：“把粮车赶过来。”半兽人们轰然应答，把前面几辆装满粮草的车子赶过来，然后他们跳下车，把车子移交给了秀字营的士兵。白川注意到了，他们移交的只是外围的那几辆粮车，而中间那辆车子，他们依旧围得密密麻麻，死死的保护着。表面上看来，车子跟一般运粮的马车没什么两样，却封得严严实实，外面一点看不到里面。白川疑惑，这里面装的究竟是什么呢？

没等她想个明白，德布又递过一个沉甸甸的布袋给罗杰：“这里面是银币，可能不够一万，但也算是我们的一点心意，请不要嫌弃。”

哪里有嫌弃钱的道理！罗杰偷偷打开袋子看了一下，银光闪烁，份量沉甸甸的。他眉开眼笑，当时喊一万个银币，那完全是漫天开价等着对方就地还价的，现在有这么多，已经令他们喜出望外了，他连声道谢。

白川却感到越来越疑惑，对方豪爽得实在太过分了，粮草被打劫了不说，还主动的送上钱财进贡，自己虽说对他们有一点小恩，但并不值得对方如此殷勤，那么，他们主动地送上钱财的目的是……

白川只想到了一个可能，他们是想隐瞒并保全更大的财富。

这并非没有可能，在刚刚结束不久的远东战争中，无数人倾家荡产、家破人亡，但同样的也有无数人在这场可怕的毁灭战争中一夜暴富。常常流传着这样的传说，某某叛军部队攻下了一座大城市，该部队在富裕无比的城市中大肆掠夺三天三夜，连部队里最低级的列兵都成了百万富翁了。他们最后一把火烧掉了这个城市，而掠夺的黄金、白银、珠宝、名贵宝物等财宝多得不计其数，足足装了一千辆马车才运走，这笔巨大的财富如今下落不明，谁能发现它就能立即富可敌国了……

她突然出声问德布：“那辆车上装的是什么？”她指着远远的被半兽人士兵留下来的那辆马车问。

德布的眼中掠过一丝慌张，旋又恢复镇定，若无其事的：“哪辆马车？哦，是这个啊！没什么大不了的，不过是些喂马的干草和燕麦罢了。”

“真的吗？”白川的目光咄咄逼人。德布有点忍受不了了，避开了视线，这更加坚定了白川的怀疑，这辆车子上一定有鬼！

罗杰过来打圆场：“哎呀，白川，你干什么呢！”他小声的跟白川说：“人家已经交了钱财和粮草了，我们就不要再难为他了，放他们走吧！”

“笨蛋！”白川低声骂道：“你不要拣了芝麻丢了西瓜。”罗杰讪讪的退下。白川转向德布，努力装出一副恶狠狠的样子逼问：“车上是什么，嗯？”

德布很无可奈何的样子：“白大人啊，我都跟您说了，是一些不值钱的粮草……”

“打开来看看！”白川的口气不由分说。

德布很不情愿，但是白川一声令下，秀字营士兵又再次将他们包围，亮出了明晃晃的刀剑，弓箭手再次弓箭上弦，那边的半兽人士兵眼看如此，也马上拿出武器戒备，与人类士兵对峙，气氛一时间变得弓拔弩张。

过了好一阵子，德布慢慢的、无奈的高举了双手：“好好，我就打开。”看来他是权衡了局势，知道这种情况下与白川顶撞没什么好处。

“白大人，这里是树林，车子进不来，您跟我过去看好吗？”

白川一时间有点犹豫，到对方阵营中是否太危险了？罗杰已经出声了：“德布，我跟你过去。”

他低声跟白川说：“我过去就行了，部队得有个人指挥，你留下来。”看来他也觉察到这件事情的危险性，离开森林的掩蔽到开阔的公路上，如果对方突然翻脸的话，几百根锐利的标枪同时射来，即使有左加明王的身手也难以全身而退。

白川心头一阵感动，她知道罗杰是体贴自己身为女性，故意把危险的工作抢了下来。大家虽然常常打打闹闹，但是不知不觉的在患难之中，朝夕相处多日，几个同伴之间已经建立了极深厚的感情。她也不推辞，只是低声说：“多加小心，有什么不对，赶紧叫一声。”同时叫过来一队盾牌刀手，低声的吩咐队长：“你们跟罗杰旗本过去。记住了，要保护好罗杰旗本的安全，你们自己也要多加小心。”

队长是个年轻的小伙子，他咬着牙点头：“白川大人，哪怕死，我也要保护罗杰旗本安全回来。”又有点担心的说：“白大人，如果有什么情况，您得赶紧派人过来增援。”

白川点头，由德布在前面带路，罗杰和几十个刀盾手跟着出了森林，上了远东大公路，朝半兽人的队列走过去。罗杰面无表情，走路时候一顿一顿的，姿势僵硬，显出他内心的紧张。这种情绪也感染了与他同去的人类士兵，大家通通绷紧了弦，手用力的握在刀把上，将罗杰簇拥在中间，在外层竖起一面盾牌的墙壁把半兽人隔离开来。

在后面的密林中，三千多名人类士兵已经磨亮了兵器弓箭上弦，做好了开战的准备。所有人都在全神贯注注视着前面的一举一动，白川暗暗下定了决心，如果这群半兽人敢耍什么花样害了罗杰的话，哪怕损失和牺牲再大，自己也要把他们杀得一个不剩。

相比于人类的紧张兮兮如临大敌，半兽人方面就显得非常轻松惬意了。他们的士兵们有的根本连兵器都没拿出来，笑嘿嘿的站在毫无遮掩的地方傻笑着，好像不知道等下如果冲突一起来，人类弓箭手会立即把他们射成鱼网似的。看到罗杰和一群卫兵过来，他们都非常友好的让开一条路直到马车前，脸上笑眯眯的，看不到一丝敌意。

白川心念一动，他们那副样子，倒像是幸灾乐祸等着看什么好戏似的。他们为什么这么自信呢？难道他们还有什么杀手锏没有使出来吗？她猛然明白过来了，他们的杀手锏一定就在那辆神秘的马车上面，上面说不定有什么可怕的毁灭性武器。

罗杰一行人在马车前站定，那个德布说了句什么，有个半兽人士兵上去把马车门打开。一下子，白川的心已经提到了嗓子眼上：图穷匕首现，敌人如果要发动，就是现在了！她猛的站起来，想大叫：“罗杰，快回头！”但是在她行动之前，罗杰已经探头进马车里面了。

“啊！”罗杰一声大叫，居然整个人惊得在原地跳了起来。远远的，白川虽然不知道罗杰发生了什么事情，但她深知罗杰个性勇敢，多次经历出生入死，并不是那种容易大惊小怪的人，一定有什么古怪的事情发生了！

白川猛的站起来一挥手：“所有人，跟我上！”没等部下们跟上来，她已经身先士卒的冲了上去，进入了半兽人的圈子里。

“到底是什么回事？”她看到罗杰面色发白，瞠目结舌的样子，不禁问。

实在是太惊讶了，罗杰说不出话来，只是指了下洞开的马车门……

扶着马车门上的把手，一个摇摇晃晃的身影从车门里探出个脑袋来，接着是整个身子从里面钻了出来。他形削骨立，脸色呈现失血过多的苍白，没有戴帽子，头发很长的披散在肩头，下巴和嘴角边长着很长的黑胡子，肩膀处包着多处血污不堪的布条，已经变得脏兮兮的，发出难闻的味道。身上的衣服肮脏又破烂，被刮成一条一条的，就像几块破烂的布随便的披在他身上。透过裤子的破洞裸露出满是瘀结血斑、伤痕累累的膝盖，血肉模糊的脚掌从破烂的皮靴裂口处露出来，伤口还在流着血，在公路的泥地上留下了一丝殷红。

旁边有几个半兽人一把扶住了身子摇晃的他，将他轻轻的接了下来，他在泥地上踉跄一下，扶着马车的架梁站稳了。于是大家都看出来了，这个人现在非常的虚弱。

从黑暗的车厢里忽然来到正午的阳光底下，他一下还适应不来，身子晃了一下，一手打起了眼帘，环视四周，看到围拢在周围的人群，他笑了。

白川倒吸一口冷气，退后一步，吃惊说：“紫川秀！”先前她怎么样都无法把眼前这人与自己那洒脱不羁的俊俏上司联系到一起，直到他笑的时候，她才认出了他。紫川秀的笑容带有一种说不出的味道，有点困窘，又有点自嘲，但又带有那种新鲜阳光般的乐观，非常的特别。

秀字营的士兵从各处走近来，认出眼前的人就是自己的旧上司，他们震惊不已，惊愕的看着他，小声议论纷纷：“那个就是秀大人吗？”

“是他！真的是他！”

“他好像受了伤了。”

白川有点犹豫，不知该如何称呼他，她迟疑的说：“大人……”马上又觉得后悔了，他已经不是自己的长官了，他已经被剥夺了所有军职，从紫川家开除了出去，自己应该直呼其名紫川秀才对。不，就连紫川秀也不应该叫的，就叫他林河好了，但不知为什么，话到了嘴边，出来的却依旧是那个称呼：“大人，你，你受伤了？”声音中带有一丝掩饰不住的关怀。

紫川秀笑笑，说：“不怎么严重。”他那明晰的笑容，仿佛已经洞察了自己的全部心理活动，白川她立即后悔了，自己是不是显得有点傻里傻气的，居然关心一个叛徒？

在一边的老半兽人德伦打圆场说：“我们都有很多要谈的。咱们先到那个林子里面坐着说吧。光明秀的身体还很弱，老这么站着不行。”

大家都同意了，罗杰小声召集了部队里面大队长以上的军官过来。白川挥手把传令兵叫来：

“你马上跑步回大本营，把今天休息的明羽长官叫过来。叫他快点过来，我们这边有很重要的事情。”传令兵领命而去。

在半兽人的搀扶下，紫川秀来到了林子中间的一块空地上。紫川秀看看头顶，微笑着说：

“就这里吧，倒也凉快。”首先盘膝坐下，背靠着一棵大树。

罗杰、白川和秀字营的军官们也默不作声地坐下了，围着他成了一个半圆的圈子。白川不出声的看着紫川秀，轻轻感慨，不过两个月没见面，他的变化是多么的大啊！不但是外形上的变化，他的气质也变了很多。相比于往日的玩世不恭，现在的他，外表虚弱、肮脏，动作却很沉稳，气质恬淡，目光明澈，整个人就如同一潭不见底的水，平静却深不可测，这给了白川一种安宁祥和的感觉，她回忆起来了，在昔日的远东统领哥应星身上，自己也曾感受过同样的气质。

究竟什么样苦难的经历，会使人有这样的改变呢？

她觉得有点不对，猛然醒悟过来，这种坐法不跟以前开会时候一样吗？紫川秀在中间说，众人则恭敬的围绕着他。看来潜意识里，大家对他的那份尊敬，并没有因为身份的改变而变化。不一会，明羽带着部下几个军官匆忙的赶来，看到紫川秀，他同样吃惊得目瞪口呆。

一时间，大家心里都有很多疑问，却不知从何说起。其实细细一想，大家分别的时间不过两个多月，但是际遇之奇特，已经是恍如隔世了。

最后，还是罗杰先开口说话：“大人，这是怎么回事呢？他们说，你投靠了魔族。”

紫川秀奇道：“谁说的？”逃亡路程中，多日不与外界接触，他一点不知道魔族的阴谋。

“是瓦伦城的林冰长官说的，还说，总长阁下已经对你下发了格杀令，下令各路紫川军见你就格杀勿论。”

紫川秀微笑着说：“这是个误会，我并没有叛国。不过不要紧，只要我回去，总有办法可以解释清楚的。”他想，这一定是帝都方面听到了什么传言，但不要紧，只要自己本人回到了帝都，流言将不攻自破，另外，监察厅首脑帝林是自己兄弟，有他帮忙，这事情不难解决。

一直在一边旁听的德伦干咳一声：“光明秀，有件事情我们一直没敢跟你说，大概三个星期前，魔族大本营发出了正式公告，宣布说你将担任远东的大总督。”

明羽也说：“还有人说，你就要回家族那里潜伏，准备帮魔族做内应，准备里应外合拿下瓦伦……”看看紫川秀苍白的脸已经变得铁青，他不敢往下说了。

第六集 落草为王

第四章 - 英雄末路

紫川秀痛苦的闭上了眼睛，他没想到，魔族报复是如此的毒辣，他们不但要消灭自己的肉体，还要整个的毁掉自己的灵魂和名誉。自己的后路已经给彻底断掉了，这下变成了魔族一边要追杀自己，紫川家也要杀自己，天下虽大，自己却再无容身之地。

这条计谋好不狠毒，是谁想出来的？皇太子卡顿？云浅雪？或者是那个神秘的军师黑沙？要不然就是魔神皇本人了。通过多日的接触，紫川秀已经知道了，魔族虽然能征善战，但他们的将领都是习惯直来直去的，并不善于权谋，能想出这么阴毒的计谋的，想来不出高层那区区数人。

“大人，大人，你没事吧？”紫川秀从沉思中惊醒过来，看到的是白川关切的眼神。他心念一动，即使在这种众口烁金的情况下，他们还是肯称呼自己“大人”，这已经是很难得的了。他也明白了，罗杰他们之所以不能回家而沦落到要做强盗的地步，想必也是受了自己的牵连。

他叹了口气，问：“你们是怎么想的？也相信我投降了魔族吗？”

几个军官对视一下，有点难为情的样子。最后还是白川回答：“我们是不相信的，可是大家都这么说……”她不好意思往下说了，又问：“究竟是怎么一回事？大人，您能跟我们说说吗？”

紫川秀点头：“我杀了叛军首领平靖侯，也就是人类的叛徒雷洪。”

“什么？”几条嗓子同时惊呼出声。

紫川秀肯定的点头，把这几个月的经历一五一十的说了一遍，但当说到晚宴上浴血的那一幕的时候，他只是轻描淡写的说：“杀了雷洪后，我与他们的高手交手几下，受了点伤。我劫持了魔族的公主卡丹，他们不敢拦我，就让我出来了。”

众人听得入神，紧张颤栗，都知道紫川秀只是说得轻松，实际过程一定惊险无比。想当时魔族高手云集，数万精锐大军就在侧边，能在那种场合下杀了雷洪还劫持魔族公主，这其中的凶险和艰难，自然是非同小可。

这故事就是连半兽人们也是第一次听说的，德伦有点明白过来了：“难怪魔神皇陛下要亲自发布通缉令抓你了……”他翻翻自己的兽皮，从里面找出一张还很新的羊皮纸来，上面用魔族文字写着“抓住此人者，无论死活，立即封侯。”下面附有紫川秀的画像。羊皮纸边上镶嵌的金边和鲜红的御印证实这确实是魔神皇亲自颁发的命令。

“当初还在军中的时候，这种通缉令和画像发了我们很多。”德伦苦笑：“大家都说，竟然要惊动魔神皇亲自下御批抓，不知这人干了什么惊天动地的事情？当时我们也奇怪，为什么要抓人，却不告诉我们名字？原来他们还有这个考虑啊，如果对外公布了名字，就无法诬陷光明秀了。”

德伦把通缉命令交给了罗杰，秀字营的军官们传阅着那张羊皮纸，一个个发出了啧啧的感叹，议论纷纷：“原来是这样的啊！”

“看来他们是故意冤枉我们大人的。”

“魔族真够狠毒的啊！”

明羽轻轻扯了下白川和罗杰两人的衣角，两人会意的跟着他离开。三个带兵旗本躲在一棵大树后面商议对策。

罗杰问：“怎么了？”

明羽急速的说：“你们相信他的话吗？一个人进魔族大营去，杀了雷洪，然后拍拍屁股就出来了？”

“啊？为什么不信？”

“我是说，他说的话什么证明也没有！他说杀了雷洪，这根本是无法对证的事情，难道我们还能跑去跟魔神皇询问啊？”

罗杰：“可是德伦说魔神皇通缉他啊，这证明了他是无辜的了……”

“第一，德伦是叛军的人，他的话不能当证据。第二，他拿出来那个命令，说是魔神皇的御令，我们谁知道是真是假？第三，除了紫川秀以外，我们谁也看不懂魔族的文字，想说什么还不是光凭他们一伙人自己说的。还有第四，如果他真的是魔族的奸细想混入我们紫川家的话，那准备这么点小道具还不是轻而易举的事情？”

白川不耐烦的说：“明羽，你想说什么就直接点吧。”

明羽有点难以出口：“我是说，他什么证据也没有，有可能是在骗我们的。”

一阵难堪的沉默。

好半天，白川出声说：“我觉得，这不像假的，他受那么重的伤，那么虚弱，那是伪装不出来的。何况他根本不可能预料到今天会碰到我们，怎么可能事先准备好道具来欺骗我们？”

明羽皱皱眉头：“白川，你不要太轻易相信人了。”

白川柔声说：“我不是随便轻易相信人，只是，我相信大人。”

白川像是在说服明羽，更像是在说服自己，并非出于理性的分析，她纯粹是基于女性的感性和直觉，她相信紫川秀是无辜的，相信那双清澈又明亮的眼神，相信那阳光般爽朗的笑容。

罗杰也开口说：“我也觉得，大人不是那种人，我相信他。”

眼见两个同伴都这么说，明羽沉默了，好久，他忽然哑然失笑：“作为军团幕僚参谋，想到一切最坏的可能，帮助长官决策时候参考，为你们提醒，那是我的职责和任务。现在，我的职责已经尽到了。其实，从我个人来说，我也是相信他的。”

“只是，我们现在该怎么对待他好呢？”明羽欲言又止，大家明白他不好意思说出来的话，他毕竟是家族下了悬赏捉拿的叛徒。

罗杰想说什么，却停住了，最后说：“白川，你拿主意好了，我听你的。”

白川暗暗感叹，其实大家都是同样的想法，却谁也不好意思说出口，都想让别人说出口。

她摇头：“我也出不了什么好主意，只是有几个想法，第一，我始终相信大人是清白无辜的。”

罗杰和明羽一起点头。

白川忍住笑：“第二，大家都推举我来当头，但是我觉得，我的才干和魄力都有限，实在是当不好这个家，前面该怎么走，我心里一点底没有……”

明羽试探的问：“你的意思是想把位置还给他？”

“其实这位置本来就是他的，只不过是他不在的时候，我暂时接替一下而已。既然他现在已经回来了，那我就理所应该退位了，何况我是什么料，你们也是知道的。”

白川说的是真心话，她明白各人有各方面的才能，自己虽然被称为“能干白川”，而实际长处在于接受和执行命令，如果有人给自己一个命令，自己就往往能很好的完成，但如果说要独当一面全盘统筹的话，特别是在这种危机四伏的环境下，无论是经验、实力、威望等各个方面上，自己都不足以统御全军。

罗杰点头赞同：“就是啊！我也是觉得，还是以前在大人部下时候过得塌实点，哪里像现在，一天三顿都吃不饱，明天该干什么也不知道，心里惶惶的，没底。”

白川问明羽：“你看呢？你如果不愿意的话，我们不勉强的。”

明羽很勉为其难的说：“本来我是不怎么愿意的，但是你们两个既然这样说了，那我又有什么办法呢？就先这样吧。”

白川暗暗骂一句：可恶的滑头！这家伙明明心里想的跟自己一样，却怕将来紫川家追究他为什么让一个叛徒担当首领，故意装出一副很不情愿的样子，好推卸责任：“我有什么办法啊，都是白川和罗杰这两个家伙同意的，我一个人反对也没用……”

“那么我们说，就这么定了？”

“对，就这么定了吧！”

根据正史记载，帝国历七八○年的四月末，在魔族公主卡丹和瓦格行省布卢村半兽人的帮助下，未来的光明王结束了被魔族所追杀的惨痛逃亡日子。在杜拉森林外，他又遇到了昔日的旧部──关于这些未来的开国元勋重将们当时正在杜拉森林中干些什么勾当，历史学家们往往含糊其词。但根据帝国重臣白川统领阁下的回忆录《在大人身边的日子》说的是：“罗杰统领在森林外围的远东大公路上搞法制宣传，主要宣讲《国家道路法》和《全民义务植树法》，他的宣讲通常是这样开头的：”此路是我开，此树是我栽！‘大家又拼凑了几块木板做了条小船在附近的蓝河渡口经营水上运输业务，招牌上写：“免费渡河。’等船到了河中央，明羽统领──对，就是现在当幕僚统领的人模狗样的那个家伙，他现在居然敢大言不惭的自称：”是我第一个旗帜鲜明的拥戴光明王殿下的！‘──他呢，就向乘客提供免费套餐服务，问：“你是想吃板刀面还是想吃馄饨面？’”

至于以公正严明而被民众所爱戴，被人称为“无冕宰相”的白川统领本人在当时究竟干些什么？回忆录里并没有提到，但有一件事情很耐人寻味，每次光明王找白川统领借钱，一旦遭到拒绝，他就会喃喃自语像是在念什么咒语：“七八○年，四月……杜拉森林十字坡……一枝花黑店……人肉包子……”

“你要借多少？”白川统领已经拿出了钱包。

※ ※ ※

帝国历七八○年的五月二日，经过十几天的跋涉，一行人到达瓦格行省的布卢村，也就是德伦等半兽人的家乡。一路上曾多次遭遇过魔族守备部队和巡逻士兵盘问，但都同样由德伦出面应对，自称是“执行命令的远东军联合军分队”。当时的远东联合军中确实有很多跟随着雷洪一块叛变过去的人类士兵，这种半兽人与人类的混合部队是很正常的。

他们之所以可以顺利过关，还有一个重要的原因是因为那场空前规模的搜捕行动现在已经接近了尾声，高峰期已经过去了，各路的搜索部队已经松懈了下来。现在的远东刚刚平定，秩序还没有建立，诸事烦乱，要干的事情多着呢，魔族的巡逻队没空来细细检查一支外表看起来毫无破绽的盟军队伍。

布卢村位于瓦格行省东南的偏僻地区，背靠天堑古奇山脉，地处山林地区，远离行省的首府，道路崎岖难行。

由于地理位置的偏僻，此地土地并不肥沃，物产也不丰富，再加上偏离远东大公路的主干道，不具有任何战略上的军事价值，常常被历代的统治者们所忽略，他们往往只派驻很少或者干脆就不派驻任何驻军过去。就像以前的远东军，干脆就把紫川秀这样一个毫无经验的十来岁的毛头小子派了过去当驻军首领，可见历代统治者对于此地的重视程度。

但也因为这个原因，在这场持续了将近一年的远东战争中，无数曾经繁华一时的都市和肥沃的乡村在连绵不断的交战、争夺和反覆易手过程中成了焦土和废墟，而瓦格村连同周边的地区却奇迹般的幸存下来了。就在三个月以前，为了解救帕伊之围，紫川家可怕的毁灭将军帝林曾经过瓦格行省，他行军路线范围以内的几十个村落和乡镇，通通被夷为了平地，大军过后，身后只剩一片血海和废墟，唯一幸免下来的，只有躲藏在深山老林里的瓦格村。

取得胜利以后，为了巩固新占领的领土，大批魔族军队进驻远东各地，几乎在所有的大城市和比较重要的乡镇中都派驻了守备部队，但却没有往布卢村派驻──偏远的布卢村不但被帝林的屠杀行动所忽略，也同样的被魔族的远东指挥部所忽略了。

山路太过崎岖，不能骑马，大家只得牵着马在崎岖的山路上步行前进，足足走了一天一夜，即使连那些身体强健的半兽人都感觉有点疲惫，秀字营的那群老爷兵更是够戗。

罗杰喘着粗气跑去问德伦：“老大，究竟还有多远才到啊？我的脚都出了水泡了！”

德伦呵呵的笑着：“很快了，过了那个山头就是了！”

“不会吧？好像我昨天问你的时候也是这么说的吧？到底还有多少个山头啊！”

“真的很快了……过了这个山头，再过一个山头，再过一个山头，然后就……”

“就到了？”罗杰满怀希望的问。

“就只剩一百里路了！”

罗杰口吐白沫，一头栽倒在地。

紫川秀在一边好整以暇的教导部下们：“你们这群家伙啊，平常不注意锻练身体啊！走了那么点路就叫个不停，你看我，怎么就一点都不觉得累呢？”

白川暗暗骂道：“废话了！要是像你这样还叫累，天下就没有轻松的事情了！”

这时候她不知多羡慕受伤的紫川秀了，因为山路崎岖，马车上不来，一队半兽人做了担架轮流的抬他走。在别人走得汗流浃背的时候，这家伙喝着冰凉的饮料舒坦的躺在担架里悠然的打着扇，一边欣赏着路边群山苍翠的美景，一边还不忘大放厥词，让人恨得牙痒痒的。

在前面带队的半兽人德昆挥手示意休息，人类官兵如蒙大赦，一屁股坐倒地上再也起不来了，反之那些半兽人还有余力欢蹦乱跳的到处去找水源摘山果吃。

翻过一个又一个山头，天色渐渐暗了下来，罗杰已经累得没力气问德伦到底还有多远距离了。德伦却自动的跑过来跟他说：“看到了吗？前面就是布卢村了。”

大家精神一振，抬起头来，前面黑暗中远远的出现了许多亮点，半兽人向他们介绍：“那就是村子里人家的灯光啦！”

午夜，当先头部队进村的时候，家家户户的看门狗一个劲的吠个不停，汇成一片大合响。

村里的人家被惊动了，开门出来查看，却高兴的发现是自己的子弟兵们回来了，一下子，整个村庄都醒过来了，人们纷纷出来迎接自己的亲人。

布卢村的半兽人们当初为了反抗紫川家的暴政，离家征战，大多数人已经快一年没有回来了，又消息不通，村子里的人都十分挂念。有些家庭盼望中的亲人终于平安归来了，整个家庭上下都洋溢着一片欢笑和快乐，而有些家庭，亲人们苦苦期盼，等来的只是一句：“他已经在瓦伦城那里死掉了……”悲伤和绝望立即笼罩了整个家庭，老人老泪纵横，妇女则开始嚎啕大哭，而年幼的小半兽人则睁大了亮晶晶的眼睛，不明白为什么妈妈会失声痛哭呢？

他不知道，自己已经没有爸爸了。

秀字营的官兵远远的看着这团聚和离别的一幕，心里被深深的震撼了。征尘与热泪，原来无论哪个种族都一样的啊，并非只有人类才懂得悲伤和欢笑。

当村长的德伦匆匆与家人见上一面，又跑回秀字营的队伍里跟紫川秀说：“光明秀啊，你们怎么不进村呢？也过来一块吃点东西吧，弟兄们都挺累的了。”

几个带兵将领交换下目光，紫川秀干笑着说：“我看，我们还是不用进去了，我们就在村外面的那片林子里面宿营就是了。”

“对对对，我们就不进去了。”白川、罗杰等人纷纷赞同。他们肚子里虽然也挺饿的，但是听到那些惨遭丧夫之痛的妇女们的哭声和对紫川家的咒骂声，他们恨不得撒腿就跑，赶紧离开这个尴尬的地方。

“这样啊……”德伦有点不明白，怎么大老远过来了，光明秀居然连村门都不进呢？

“好吧。我送你们过去吧。”

在村外的林子里，秀字营一行人开始安营扎寨，士兵们开始把马拴起来，由于太累了，大家连警卫和岗哨都没有派，找了点枯枝和干柴燃起了篝火，取水的行军壶串在一起叮叮咚咚的响个不停，各中队值日的士兵提着它们跟着半兽人向导去水源那里打水。可以感觉到，大多数人的情绪都不佳，没有人像平时那样说笑了。

看到了那个偏僻、简陋的村庄，军官们都感觉有点失望。他们集中到了紫川秀那里，罗杰问出了大多数人的心声：“大人啊，我们下一步该怎么办呢？”

“明天开始，我们就要在这里暂时扎根，找一块立足之地住下来了。”

白川问：“大人，可是，刚才我观察了一下，这个村子的人口总数应该不过一千来人。以这样的经济量要供养我们这么一支八千多人的大部队，恐怕是不怎么可能的吧？其实说如果要立足的话，在杜拉森林不是更好吗？在那里，起码我们还可以靠打劫魔族的粮草来维持生活。”

“杜拉森林并非长久之地，那里的位置太重要，也太危险了，就在远东大公路的周边，而且还倚靠蓝河渡口。现在魔族只是因为刚刚打完仗，事情太多还顾不上理会你们。一旦他们腾出手来，他们是绝不会允许有一股不服统管的人类势力在那里出没，威胁着他们的远东大动脉的。如果你们再那样张扬的打劫，过不了一个月，魔族的镇压讨伐军就要开过来了。一旦他们封锁了公路，并在河面上布防，到时候，你们就是想跑都没路走──当初是谁那么笨决定把营地安在那的？”

三个旗本都面红耳赤不敢出声。白川听得悚然，暗暗自责，也感到奇怪：“紫川秀这么一解释，事情就好像变得非常简单似的，可是当初自己怎么就没想到这个问题呢？罗杰和明羽两人更是一个劲的在说：”赞同赞同！‘’对，是个好主意！‘“

紫川秀和缓了语气：“当然，杜拉森林的位置确实不错，非常适合打游击战，要是我们的力量再大点，或者魔族的力量再小点的话，在那里扎根倒是个不错的主意。但是现在，魔族势力正如日中升，我们还不能与他们正面对抗。

“我考虑过了，在布卢村建立基地有这么几个好处：第一，此地比较隐蔽，容易被魔族所忽略，如果我们注意隐蔽，在几年之内不让魔族发现那是完全有可能的，这段时间足够可以让我们在此发展、壮大的了。

“第二，从军事的角度上说，此地背靠古奇山麓，前面就是科加丛林，地形利于防守。距离这里不到五里有个无人居住的山谷，我们可以在那里扎根。魔族如果要进攻这里，他们必须要冒险经过外面的科加丛林，要跋涉几天几夜的山路，这种辛苦你们也刚刚体会到了。这种地形，无论敌人多么庞大的兵力也难以展开，纵然他们兵力多我十倍，我们只要战术运用恰当，完全可以以逸待劳的将他们击溃。即使有什么不利，我们也可以轻易的逃进古奇大山里，不用担心被魔族断后路。

“第三，也是最重要的一点，这里的民众与我们关系良好。当然，刚才的一幕你们也看到了，他们对紫川家是没什么好感，但是我与他们关系不错，在远东平叛时候，秀字营也帮助过他们。半兽人是很懂得知恩图报的，所以，我们可以与他们放心合作。有他们这批耳目灵动的地头蛇在，魔族有任何风吹草动都瞒不过我们。

“第四，早在魔族刚开始进攻的时候，德伦已经提前向我报告了危险。那时候我就已经把秀字营的财产交给德伦他们帮我们保管了，他们把那批财富藏在村后面古奇山上的几个大洞穴里，其中很大一部份就是粮草，足够我们吃上半年了。

“弟兄们，这半年时间就是我们养精蓄锐、发展壮大的时候了。现在，我们要隐瞒自己，在魔族势力的眼皮底下潜伏下来，一边训练军队扩充实力，积攒我们自己的每一分力量，等到时机转变的那一天，我们就顺势而崛起，让魔族看看我们的厉害！”

眼看自己的长官如此深谋远虑，已经做好了完全的准备，一众军官听得振奋热血沸腾，一扫落难时候的颓气。大家纷纷发言，表示坚决支持秀川长官的英明决策，誓死跟随大人。

只有白川沉默不语，等到众军官纷纷离开的时候，她拖到了最后一个走，想说什么又有点犹豫。紫川秀抬起头来，惊讶：“白川，你还没走？夜已经很深了，明天还得干活呢。”

白川嫣然一笑，问：“大人，你的伤势可好些了吗？”

“嗯，差不多吧──白川，你想说什么就直说吧。”

“啊，没什么啊，我只是关心大人您的伤势……”

紫川秀微笑道：“有些人撒谎时候就像额头上刻有字似的，非常好认。”

白川也微笑，问：“大人，您今天所说的，我有一件事情不明白。”

“你说好了。”

“大人您刚才说的那些……我只是有点不明白，窝在这么个小山村里面，纵然可以站住脚，那也只是苟活而已，难以有什么发展。我想知道，大人您这样做，目的到底是什么？”

紫川秀没有出声。

“大人，今天晚上您的说话中，只字不提如何返回家族的事情──其实以大人您跟家族监察总长帝林大人的交情，还有您与宁小姐的关系，我想，只要你回去了，洗清冤情还你清白，这并不是很难的事情。”

紫川秀深深的凝视着白川，与刚才的那群人不同，眼前的无疑是个极聪慧的女子，自己的计划是瞒不过她的。他沉吟一下，低沉的说：“时光若能倒流，让我再选择一次的话，我还是要去再杀雷洪。有些事情，是男子汉不能逃避的责任。虽然魔族的阴谋使得我身败名裂，但我并不后悔。去杀雷洪之前，我没敢跟我大哥斯特林说，不然他一定会阻止我的；同样的，我也没敢跟你们说，是害怕机密泄露。没想到的是，会因此而连累了大家，连累了你，这个我真的没想到……”紫川秀慢慢的说，语调低沉，透出一股少见的真挚味道，显得非常的内疚。

白川一时不知如何回答的好，想了一下，她轻轻的说：“哥大人也是我的救命恩人，杀雷洪为他报仇，并不是大人您一个人的责任，我也有份的。大人您一个人出生入死，承担那么沉重的责任，我们却不能为你分担丝毫，已经让我们几个当部下的很自责了。所以，连累什么的，这种话您就不要再说了──至于下面的弟兄们，他们也很佩服大人您的勇气，都赞扬大人您是条汉子。大人，你不过做了件该做的事情，没有人怪你的。”

紫川秀感激的望了白川一眼，这个平时看起来很凶的女孩子，没想到还有这么体贴和善解人意的一面。他点点头，继续说：“被家族冤枉和误解，在我而言，已经不是第一次了。如果我们现在就这样灰溜溜的回去的话，那就只有以戴罪之身接受审查的份了。靠着我大哥和阿宁的庇护，你我也许可以保得性命在，但叛国者的屈辱和嫌疑，会让我们一辈子也抬不起头来的。”

真正的原因紫川秀忍住了没说出来：“没混出什么名堂来，就这样灰溜溜、屈辱的回去，我怎么有脸去见阿宁？”虽然他并不明白这个规律：古往今来，无数的英雄好汉与他犯了同样的错误，他们血染疆场、建功立业，都只是为了那浅浅一笑。男人往往都是为了自己喜欢的女人而奋发图强的。但他却真的很想，有朝一日能以配得起紫川宁的身份和地位，满载功勋与荣耀，骄傲的出现在她面前，而现在这副屈辱的落魄样，他是宁愿死也不愿意回去见紫川宁。

“想洗清嫌疑的话，方法有很多，语言辩解只是其中一种，但也是最无力的一种。实力，也是一种辩解的方法。”紫川秀慢慢的说，一瞬间，他的眼神变得十分的锐利：“我的命运，不想再让别人左右。我想要的，并不只是苟活而已。用一年到两年的时间，把秀字营训练成一支强悍的精锐部队，推翻魔族对远东的统治，光复远东全境，建立一个相对独立的远东自治政权，这就是我的计划。那时候，所有诬陷我们的流言蜚语，都将不攻自破，我们可以堂堂正正的昂首返回故乡。”

白川吃惊的睁大了眼睛，她没想到紫川秀的计划竟然是如此“远大”，或者说，是如此的荒谬。现今，魔族正雄据远东，他们拥有世界上最强大的军队，四百多个团队的庞大兵力正驻扎在远东，又有如云的名将，还有号称当世第一高手的魔神皇。这样可怕的实力，就是当世最大的两个人类势力：紫川家族与流风家族也不敢与之正面交锋，以秀字营八千多人的乌合之众就想击败强大的魔族王国？那简直比天方夜谭还要天方夜谭，白川即使在睡得最香甜的晚上，都没有做过这样的美梦。

她很想放声大笑，却笑不出来，眼前的紫川秀，纤瘦、虚弱、疲惫，脸色呈现失血过多的苍白，但却散发出一种从没有过的凛然气质。白川心念一动，却无法把那种感觉具体的用语言来描述出来。一瞬间，她想到了一个最恰当不过的词语：英气逼人。

她努力使自己跟上紫川秀的思路：“大人，想建立一支军队，并不是那么简单的事情。打家劫舍的盗贼团伙是一回事，但是一支纪律严明、装备精良的正规军队，需要大量武器、装备、粮草等物资的补给，需要一个稳定的后勤系统。我们缺乏一个可依靠的后勤基地，单靠布卢村的这些半兽人，那是不成的。”

她跟自己说，他是个疯子，我更是，居然跟他讨论起具体实行的可能性起来。

紫川秀神秘的一笑：“刚才我没说，选择在这里搭寨，还有一个最主要的原因。在这个偏僻的村落后面，有一条秘密的山路可以通过古奇山脉。也就是说，不必经过瓦伦要塞，从这里可以与紫川家的内地交通。”

“什么？”白川霍的站起来，一脸不敢相信的震惊表情。

自古以来，人们就知道，古奇山脉号称不可逾越的天堑，它分隔了家族内地和远东地区，瓦伦走廊是山脉唯一的缺口，而瓦伦要塞就坐落于信道中。只有通过它，人们才可以进出家族内地和远东。这几乎已经成为人们思想中的一种定型了。这种单一的险峻地形在战略上的意义是极其重要的，就因为古奇山脉只有一条信道，紫川家才能够数次倚靠瓦伦可怕的坚墙厚壁阻挡魔族的大军。

现在，亘古不变的格局即将改变了，一旦魔族知道了这个秘密……

白川已经在脑海中想像出这么一副可怕的情形：通过秘密的小路，魔族的主力大军在瓦伦防线的背后突然出现，它们蜂拥而进毫无防备的家族腹地，从瓦伦到帝都之间的每一个人类城市都将淹没在血泊与火海中……

看到白川的脸一下子变得煞白，紫川秀不出声的望着她，那无声的目光仿佛在问：“现在你知道问题有多严重了吧？”

白川坐下，又急切的问：“有多少人知道这条信道？村里的半兽人们知道吗？”

紫川秀带着欣赏的神色看着她，白川确实是个非常难得的优秀人才，非常的无私。得知有第二条信道的时候，她的第一反应不是庆幸自己终于可以回家了，而是为整个家族和人类的命运担心。

紫川秀轻轻摇头：“村里的人不知道。你不必担心，事实上，世界上知道这个秘密信道的只有三个人，一个是我，一个是你，另外一个是……”他犹豫了下，说：“是一个绝对不会泄密的人。”

“没有那种人！”白川尖锐的说：“只有死人才是绝对不会泄密的。魔族的酷刑会让再坚贞不屈的好汉变成一条软虫！”

“问题是，”紫川秀悠然的说：“这是一个连魔族也拿他没办法的人。”

“怎么可能有这样的人……”白川猛然停住话头，神情变得惶恐：“难道是‘他’？”

紫川秀肯定的点头。

“真的是他？”

“真的是他，他就在这附近的山林中隐居着，一直守护着那个秘密信道。”

白川长嘘一口气，喃喃说：“我明白了。”

这时她才终于理解了紫川秀的用意，将秀字营的藏身之处设在这里，那是绝对安全的，有“他”在这里，即使魔族的整路大军通通杀过来，也不必有任何担心。这时她才明白，为什么紫川秀一路上非常警惕和紧张，一到了布卢村却立即轻松起来了，竟然连斥候也没有派就敢安心吩咐大家安营睡觉了，原来是因为强援就在周围。

震撼刚过去，白川的好奇心又起来了，想到传说中的“他”，她激动得心脏怦怦直跳。她不禁轻声问：“大人，你好像已经很多年没有回布卢村了吧？你怎么知道‘他’还在这里？‘他’长得什么样？帅吗？一定很厉害吧？”

紫川秀淡淡说：“他已经来了。”

震惊之下，白川不顾淑女的形象，整个人从椅子上跳了起来，吃惊道：“在哪里？在哪里？

“惊惶的左看右看，却不见任何人影。

紫川秀微笑道：“你冷静下来，注意用耳朵听。”

周围静得出奇，空气中荡漾着奇异的波动，仿佛空气已经不再流动了，给人种压抑的感觉。

刚才一个劲的嘈杂不安的夏蝉，不知什么时候起，已经乖乖的闭上了嘴巴，远远的村中听不到任何的犬鸣声，河潭里的青蛙不做声了，甚至就连凉爽的夜风吹过针叶林所发出的那种特有的呜呜声，也停止了。

五月酷暑的晚上，一股压抑的阴寒使得白川不禁打了个寒战，她偷偷的向紫川秀挪近了一点。这时的她，虽然身处数千大军环绕下的中军帐篷中，却依旧感觉自己是无遮无掩的，心头泛起的那阵莫名的无力感，怎么也无法消除。

就好像有一双无形的手在后面推着似的，帐篷的帘子无风自动，一点一点的向里面敞开了，外面却看不到人影，若不是紫川秀温暖的手及时的挽住她肩头，下一秒钟白川就要大叫：“有鬼！”了。她转身“啪”的打了紫川秀一个巴掌，骂道：“流氓！”

“扑”的一声轻响，四支照明的火把同时熄灭了，一瞬间，帐篷里变得一片漆黑。

白川猛的抽出了马刀，“叮”的一声轻响，雪亮的刀光在黑暗中一闪而逝。

“白川，不要乱来！”紫川秀喝道。

忍住了一刀劈下去的冲动，白川持刀静静的立在黑暗中，努力想看清楚眼前的那一片黑暗。

从光明到漆黑的整个过程太快了，她的眼睛还无法适应，眼前一片赤红。她使劲的揉着眼睛，想把眼前的黑暗看个清楚，却无法办到，只是隐约感觉在原来紫川秀所坐的位置，好像有个什么东西。黑暗中没有任何声音，死一般的沉寂。

黑暗中，白川也不知过了多久，五秒钟，十秒钟……当她的眼睛慢慢开始适应那黑暗的时候，眼前又是突然一亮，她下意识的闭上了眼睛躲避那阵刺眼的光亮。

她马上又睁开了眼睛，四支照明的火把不知怎么的，竟然又恢复了燃烧，在墙角劈哩啪啦的燃烧着，散发出松木特有的清香。屋子里仍旧只有紫川秀和她二人，刚才究竟发生了什么？

一下子，白川猛的掀开帐篷帘子冲了出去，张望四处，外面空无一人，只有那连绵的帐篷。

营地边上的林子里，知了在永不厌倦的嘶鸣着，远远的村中的狗在发出呜呜的怪鸣，可以听到远近军营中士兵们走路的脚步声、帐篷里聊天的窃窃私语声、巡逻哨兵武器的铿锵声，那股奇异的压力已经消失了，一切都恢复了正常，头顶，满天星斗灿烂。

几个士兵举着火把围着营地正在巡逻，经过主帅帐篷的时候，举手给她行了个军礼。白川怅然而失，心里知道“他”已经走了，她轻轻的还礼，又走了进来，似自语的问：“他……走了？”

紫川秀依旧是半躺在卧铺上的姿势，微笑的看着白川。白川这才发现自己手上还提着马刀，脸上一红，当时纯粹是出于下意识的自卫反应，一下子拔出了刀子。自己到底想干什么？

难道想跟人类历史上最杰出的超级高手交手？那岂不是荒谬？她赶紧把刀子入鞘，这才发现，面前的桌子上摆着一本薄薄的纸册子。白川拿起来，看到册子的封面上写着：《玄天刀》。

紫川秀微笑道：“他说，几百年来敢对他拔刀相向的，你还是第一个，这个小姑娘很有趣，所以特意送给你这个，让你好好练──你不要小看这个，这是他亲手抄写的。”

白川一阵狂喜，由“他”手里拿出来的武功，定然是非同小可的秘籍，这真是意外的巨大收获啊！她轻轻翻开了册子，略一浏览，一行行俊秀又挺拔的字迹映入眼帘。从字迹之中，她感受到了一种含而不发的英气，就如想像中他的人一样，孤高又狂傲。

“刀者，百兵之王。下者以力运刀，中者以气而御，上者以意运之。以天为刀，则为至高之境界……”

她觉得一阵眩晕，赶紧合上了封面，这本书的字里行间，仿佛蕴涵着一种神秘的魔力，没看几行字，丹田中的真气就开始隐隐萌动，就像江河澎湃失去控制，竟然有点不听使唤的感觉了。她知道这种高深武功得静下心来，慢慢的修练，一点都急躁不得的。她心头充满了欢喜，只要耐心的修练，假以时日，自己的高手梦有望实现了！

她又有点黯然，因为传说中的绝代高手刚才就在自己面前，自己竟然不能一睹“他”的风采，实在是终身的遗憾。

她轻轻的说：“太可惜了，我竟然没能见他一眼。”心里暗暗有点怪罪，他架子也太大了吧，看一眼也不会少一块肉。

洞察了她的心思，紫川秀摇头：“你不明白的，只是……”他不知道该如何说下去了，只是长长的叹息一声，暗想：“其实他是个很不幸的人。”

“刚才的事情，你不要说出去。现在，你还觉得我的想法是做梦吗？刚才‘他’答应了，他不参加我们的对外作战，但在这段时间里，他会尽力帮助我训练军队的。”

白川连连点头，事情既然有“他”参与，那就什么事情都有可能发生的，就是不用紫川秀吩咐，她也知道刚才所听到的是关系整个大陆命运的最大秘密，绝对会守口如瓶的。她非常的高兴，又有点惶恐，小声的说：“大人，我不明白，你为什么要告诉我这些。这些都是非常重要的秘密。？

紫川秀安静的看了她一下：“我相信你。这是条非常危险的道路，在你走上去之前，你有权利知道，在前方等着你的是什么。”

听到“相信”二字，不知怎么的，白川竟然有了点流泪的冲动，她轻声说：“大人，我跟你走！”

紫川秀满意的点点头，他知道白川在军中的威望极高，争取到了她的支持，就等于争取到了秀字营的真正指挥权。

“现在，我们队伍中最大的问题不是粮食不足，也不是魔族的威胁，而是士兵们的军心。大家都感到对未来没什么信心，提不起精神来──这样的部队，是没有战斗力可言的。”

白川听得称是，紫川秀说的确实是一言中的，她也感觉到了，目前部队的精神状态确实很令人担忧：“大人，您有什么办法？”

紫川秀淡淡的说：“给他们希望。”

第六集 落草为王

第五章 - 脱胎换骨

第二天清晨，紫川秀召集秀字营全体集合讲话。清晨的雾霭中，八千多名士兵在林子边上排成了个方阵，士兵们安静肃立，队列整齐──这是秀字营有史以来秩序最好的一次集会了。

一身戎装的紫川秀出现在众人面前，他虽然脸色苍白，但一身天蓝色的军官制服，肩膀上代表副统领军衔的银星灼灼闪亮，衬托他挺拔的身躯，显得英气勃勃。

看到长官少有的穿上了正式军服，神情肃然，部下们无不精神一振，预感到具有重大历史意义的事情就要发生了。

“弟兄们，”紫川秀脸色苍白，语调严肃而低沉，他并没有特意提高声量，但队列中的每一个人无论远近，都听得清清楚楚，低沉的话音回荡在空旷的平地上，远处群山响起阵阵轰隆的回声。

“这些天所发生的一切，相信大家都已经知道了。总之，是我太过任意妄为，连累了你们。

对此，我感到非常的抱歉，在这里，请允许我谨向各位说一声：“对不起‘。”

面对着士兵，紫川秀深深的一鞠躬。士兵队列中一阵骚动，有人不安的挪动着身子，按照紫川家军队的传统，长官就和神一样，是绝对不会犯错误的，现在，副统领级别的高级军官居然向自己的部下们──那些最低等的列兵们道歉，家族历史上从没有过这样的事情。

“纵使在这种最困窘的环境中，我看到了，大家对我的忠诚依旧没更改，这使得我非常的欣慰。在这里，我想问各位一个问题，你们最大的希望是什么？”

下面鸦雀无声，士兵们睁大了眼睛，不明白自己的长官是什么意思。白川三人面面相觑，他们也同样不明白紫川秀的意图，印象中，没有哪一个将领会对部下这样演讲的。

紫川秀随手指着前排一个穿黑色骑兵披风的高个子士兵：“你，出列！告诉我，你最希望得到的是什么？说实话！”

被叫出来的士兵手足无措，他第一次被这么近万人的目光注视着，结巴得几乎说不出话来：

“大人……我……我我……”看着紫川秀那严厉的目光，他吓得浑身哆嗦。突然，仿佛突然福至心灵，他大声的开口了：“大人，我最大的希望就是早日消灭万恶的魔族侵略者，家族早日光复远东，我们伟大的总长殿下万寿无疆……”

紫川秀一脚把他踢得没影了。

第二个被叫到的士兵结结巴巴的说：“我祈祷世界充满和平，让人类充满爱，今年风调雨顺……”

紫川秀一拳把他打翻，叫罗杰过来：“挖个坑，把他给埋了。”

被叫到的第三个士兵是个很年轻的小伙子，看到自己两个前任的可怕下场，他几乎站也站不稳了。紫川秀恐吓的跟他说：“要讲实话！你的愿望是什么？”

士兵战战兢兢，脸上青一阵白一阵的，忽然鼓足了勇气，大声喊道：“我最希望的就是娶隔壁的阿花为妻！”

“哈哈哈！”“呵呵呵！”几千人“哄”的一下暴笑起来，大家笑得前仰后伏，就连站在前排的军官们也不禁莞尔，士兵的脸红得像那初升的太阳，不敢抬头。

紫川秀没有笑，他很严肃的看着那个小伙子，忽然问：“那你为什么不娶？”几千人的嘈杂笑声中，紫川秀声量并不高的问话声远远的传开来，就像在耳朵边上说话似的，每个人都听得非常清晰。

士兵依旧不敢抬头，低头说：“她家里人看不上我，嫌我穷，又没地位。后来，她嫁给了一个有钱的当官的，但她喜欢的人是我。”

笑声和嘈杂渐渐的低落下来了，听到了年轻士兵的讲话，大家都露出若有所思的神情：秀字营的绝大部份人都是地方上的小混混、地痞、流氓之类，他们生活在社会的最底层，没钱、没地位、没有一份正当的职业，也没有可以正当谋生的技能，很多人都曾有过同样惨痛的经历。

紫川秀同情的拍拍那个年轻士兵的肩膀，示意他退下，又问下一个士兵。这个家伙咧开了大嘴傻笑着：“大人，我最希望的是有钱！好多好多的钱，多到堆满我的房间！”他张开两手比画着：“这么大一堆……”

“大人，我想要一座很大很漂亮的房子！”

“我的愿望是娶一个美女当老婆──不，是娶一大群美女当老婆！”

“我要当大官！当个旗本最好，看谁不顺眼，就拿鞭子教训他！”

士兵们兴奋起来了，一个刚说完另外一个又抢着说，越说越荒谬。有个傻乎乎的大兵说他最大的愿望是每天可以吃上二十个肥得流油的包子，大家笑得简直要发疯。还有个家伙只是吞吞吐吐说了半句：“我的愿望是……”任凭大家怎么威胁他也不肯再往下说了，只是一个劲的用色眯眯的眼神望着白川，结果白川大人少见的脸红了一下，当场就把他砍成了二十段。

大家乱七八糟的嚷嚷了一阵，紫川秀扬起了手示意安静，所有的嘈杂渐渐的平息了下来。

“弟兄们，你们的愿望和梦想我都听见了。你们想发财，想当官，想美女……不客气的说，以你们的条件，按照正常的努力，这是绝对不可能实现的。”

士兵们发出了一阵轻轻的笑声，这个他们自己又何曾不知呢？

“但是，现在正有这么一个机会出现在你们面前，魔族已经侵占了远东，魔族与紫川家族之间，一场大战势不可免，这样的乱世中，正是有志男儿建立功勋的时候！王侯将相本无种，回想三百年前，紫川云不正是从光明帝国的废墟中崛起的吗？谁能料定，在你们中间，就不会出现明日的高官重将呢？”

士兵们听得入神，一个个身子前倾，眼睛中射出渴望的光芒。几千人聚集的会场一片寂静，紫川秀声音显得特别的响亮：“在一个庞大帝国的建立和它的崩溃中，同样都是可以获得大量财富的，而且后者来得更快！这正是千载难逢的好机会，我所需要你们付出的，只是勇气与胆略。只要你们够胆子跟我干，我紫川秀是绝对不会亏待你们的！”

“当然，这中间有危险，魔族势力现在还很强大，战争会流血、会死人，但你们本来就一无所有，生活在社会的最底层，没人看得起你们，连条狗都比你们活得威风……”紫川秀提高了声量：“这样的生活，活着跟死了有什么两样？”

“我不能保证你们每个人都能活着回到家乡去，但是我可以保证，只要能回去的，每个人都将成为将军、军官，成为富豪、贵族，成为那些──”他停住了话头，突然大吼一声：

“你们想不想有大把大把的钞票？”

士兵一条声的巨吼：“想！”巨大的声浪吓得树林中的鸟儿扑扑的飞起。

“你们想不想当将军，当统领，当旗本，当总督，当市长？”

“想！”

“你们想不想住那种漂亮的楼房，搂着一大堆女人坐轻便马车逛街？”

“想！”

紫川秀高声一呼：“受人尊重、有权有势、荣华富贵、身边美女如云──用你们原来那平庸、烦琐、贫穷的日子，来博取这样的生活，你们愿不愿意？”

士兵们听得热血沸腾，他们本来就是一无所有的亡命之徒，从不害怕失去，因为他们根本就没有可失去的，现在看到命运转变的一线契机，他们一起雷鸣般的怒吼回答：“我们愿意！”

紫川秀响亮的清叱一声：“听我的命令，服从我，跟我走！愿意的，请举起右手！”

一瞬间，八千多人全部举起了右手，一片密密麻麻的手臂竖立了起来，一眼望不到边际。

士兵们激动得像狼崽子一样嗷嗷直叫：“跟着大人走，宁死不回头！”

“杀人放火，赴汤蹈火，只要大人您一句话！”

“大人，我们跟你，豁出这条命了！”

旗本们面面相觑，他们预先谁也不曾预料到今天会出现这样的场面，紫川秀居然只用那么简单的几句话，就把八千多人全部变成了他死心塌地的拥护者？他的煽动能力真是太可怕了。

有人甚至在脑子里想起了这样的问题：优秀的部队指挥官，卓越的演说才能，可怕的煽动能力，对人性的深刻了解……这些才能聚在同一个人的身上的话，那真是太危险了。

眼前的这个人，真的是自己所熟悉的那个嬉皮笑脸的色狼加财迷吗？

紫川秀转过头来望着几个旗本：“罗杰，你们几个呢？”话语并不高，却带着一种不容抗拒的威严。

白川的反应最为平静，她自己也不明白，为什么会一点惊讶也没有。什么时候起，自己所熟悉的那条鼻涕虫，已经成长到这一步了？也许在潜意识里，她早已经预感到了这一时刻的到来，脑子里在静静的翻转着一个念头：“龙之潜，乃龙之必腾……”

她向前走出一步，听到自己声音不高但却清晰的说：“我，白川。加纳明，在此发下血誓：终我一生一世，誓死效忠秀川大人。就像鲜血成灰永不能收回，我的誓言，也永远不能更改。对大人的忠诚，至死不渝！”她抽出马刀来在自己的手腕上轻轻一割，轻轻平举手腕，任凭殷红的鲜血顺着白皙的玉手安静的滴落地面。

罗杰站出来与白川平行，大喝一声：“我，罗杰。罗严格，谨在此发誓：誓死忠于秀川大人，为了大人赴汤蹈火，在所不惜！”同样的以血宣誓。

明羽第三个出来，一割手腕，很简练的说：“我，明羽。德里安发誓：忠于大人，永不背叛！”

士兵们跟着大喝，八千把马刀高举，形成一片金属的耀眼光带，声音直冲击云霄：“生生世世，至死不渝，永不背叛！”

帝国历七八○年的五月六日清晨，就在这一刻，后世历史上的最强军团秀字营，终于诞生了。谁也没有想到，在远东瓦格行省莽莽丛林中，一群乌合之众的热血效忠之声，居然有如此的威力，在以后的日子里，这股震撼的呼声，穿越了茫茫的时空，传到了遥远的帝都，传到了冰天雪地的魔神堡，传到了炎热的远京，浩浩荡荡，一直传到了大陆的最尽头。

整个大陆的历史，也就在这一刻开始了改变。

也在这一时刻开始，被后世的诗人所讴歌崇拜、被史学家记诸历史的伟大人物，开始了他生命中最辉煌的传奇。

※ ※ ※

斯特林统领抬头看看窗外，已经是一片漆黑，万家灯火了，他惊讶的自言自语：“原来已经这么晚了！”他把手头处理好的文件整理完毕，交给秘书，叮嘱他：“明天发统领处。”秘书领命而去。

今天的事情特多，一早起来，先是视察了帝都郊外的中央军新营地，接着又为装备和粮草的事情与后勤处的负责人交涉，接着又来了几个中央军的中层指挥官向他报告部队的整编情况。斯特林一一做了具体的指示，接着回到办公室，就开始处理堆积如山的那大叠文件，等到搞完的时候，没想到天已经大黑了。

斯特林从办公室出来，站立在门口的卫兵立即立正向他敬礼，喊：“大人！”

不像别的那些高级军官，他们往往是理都不理就昂着头径直走了，斯特林很礼貌的还礼，说：“辛苦了！”他看到了，一瞬间卫兵那感动的神情。

马车已经等候在军务处的门口了，车夫跳下来快步走近，笑着说：“大人真是辛苦了，工作到这么晚，现在要回家吗？”

斯特林犹豫了一下，他还不想回家，他想起好久没见过帝林了，吩咐车夫说：“你自己回去吧，我去逛逛。”

“可是，大人，夫人吩咐我的，一定要接送您……”

想起这个斯特林就感到厌烦，李清关怀得实在太无微不至了，以致斯特林竟然有一种喘不过气的窒息感觉。他挥手说：“你回家告诉夫人，我去监察总长家逛逛，告诉她吃饭不用等我了。”

听出斯特林的话语中已经带有了一丝愠意，车夫不敢多说什么了，点头哈腰的说：“是，是，我回去跟夫人说。大人，您不用我送您过去吗？”

“嗯，你去吧。我自己走过去就行了。”

车夫看着他一身戎装，欲言又止，最后还是小心翼翼的说了：“大人，依我看，如果您要走路去监察长大人家的话，最好穿便装，或者干脆就由我用马车送您过去好了。”

斯特林看了一下自己身上那平整洁净的深蓝色呢子制服，奇怪道：“军装怎么啦？”

车夫犹豫着，吞吞吐吐却不敢说话。斯特林不耐烦了：“好好好，你回去就是了。”挥手遣走了他。

晚上八点来钟，正是大城市夜生活刚开始，一天中最热闹的时段。繁华的街道，熙熙攘攘的人流从身边经过，装饰华丽、琳琅满目的两边陈列商品，五光十色的装饰和街灯，那种大城市特有的亮丽的、鲜活的生活气息扑面而来。

刚从一天繁重的办公室工作中解脱出来，漫步在帝都最繁华的大街上，斯特林不由精神一振，感觉一种久未有过的轻松和喜悦。他微笑着看着周围的热闹场面，享受这难得的轻松。

忽然，他发现点异样的情况，空气中似乎散发一阵对他的恶意波动，当自己走过的时候，周围的行人纷纷侧目。身为家族的高级将领，被别人注意和瞩目，对斯特林来说，那是常事了，但这次略有不同，在路人投来的目光中，不见往日常见的那种尊重和崇拜的感觉，倒显得非常厌恶，好像还带有点不屑和轻蔑。

斯特林很不自在，心里纳闷，这是怎么了？却不好扯住别人询问。

在路过一家水果店的时候，他记得帝林是最爱吃香蕉的，进去买了一袋，在交钱的时候，他随口问了下老板。

老板表情似笑非笑：“年轻人，你还是赶紧把这身衣服给脱了吧。”

“啊！”斯特林想起了车夫来之前也说过同样的话，赶紧问：“为什么呢？”老板笑而不答，不管斯特林再怎么问，他再也不肯说了。

斯特林闷闷不乐的出来，刚走不到几步，听到后面有人喊：“嗨，当兵的！”

斯特林闻声转身，迎面什么东西飞来，他一下躲闪不及，那东西正砸在他胸口，“啪”的一声，胸口湿糊糊的一片。

接着又是第二个飞来，斯特林一闪，那东西没砸中，撞到了墙上，“啪”的一下又碎了，液体飞溅。斯特林这时看出来了，刚才用来砸自己的是个鸡蛋。

他抬起头来，看到滋事者，一个留长发、很年轻的小混混，就在前面不到十米的地方，正得意洋洋的望着自己。看到斯特林愤怒的样子，他掉头跟身边的几个同伴说：“看那当兵的，一副傻样！”几个小流氓一起放声“哈哈”大笑。

斯特林怒气冲冲，正想过去教训他们一顿，小流氓喊道：“当兵的，在帝都的大街上，可是保卫不了祖国的啊！有空逛街，不如去把远东抢回来啊！”

仿佛突然被天上的雷电击中一样，斯特林一下子僵住了。流氓的话语，就像一把尖刀狠狠的刺中了他的心脏，他失去了动弹的能力，刚才满腔的怒火，现在已经消失得无影无踪，剩下的只有羞愧难当。

过路的行人停下来，议论说：“正是！这叫什么军队啊！”

“被魔族打得落花流水，一个劲的跑，连武器和旗帜都丢光了！”

“丢了远东二十三个行省不算，还得赔款！”

“靠我们老百姓出钱才把他们赎回来的，真是丢脸！”

“你就不害臊，还好意思穿军服上街！”

斯特林脸色苍白，浑身发冷似的哆嗦着。他一句话也说不出来，不敢，也无法与眼前的人争辩什么，推开了眼前的人群就走，耳边传来了人群的喊声：“看，那个当兵的想跑了！”

“他不敢跟我们顶嘴。”“胆小鬼！”

眼前的世界开始天旋地转，迎面扑来的每一个人仿佛都在冲自己大吼：“胆小鬼！”

脑子里，一个巨大的声音在反覆轰隆作响：“军队没有尽到自己的责任，军队辜负了人民，军队辜负了国家。这样的军队和军人，已经成为了耻辱！”

他踉踉跄跄的跑进一个小巷，看看周围没有人，赶紧把制服给脱了下来，只穿着里面的白衬衣，找了个口袋把外套装了进去。他深深的呼吸一口气，努力平静了下来，只觉得心脏“扑通扑通”跳得厉害，就像小偷刚刚逃离了作案现场，原来想买给帝林的香蕉不知什么时候也丢了。现在他明白了，为什么一路过来都没看到有穿制服的军人上街了。仔细想了一下，他改变了方向。

门口的侍卫官恭敬的过来：“斯特林大人，您请进，总长在里间等您。”

斯特林点点头，整理一下衣裳，大步走进了总长的办公室，端端正正的行了一个军礼。

紫川参星从宽大的办公桌后面站起身来迎接，微笑着说：“斯特林，你来了！快坐下吧。”

斯特林道谢以后坐下，紫川参星笑眯眯的说：“往常你想见我，不是直接就进来了吗，今天怎么这么隆重，还要让他们通报呢？”

斯特林微微欠身：“下官往日疏忽了礼节了，现在想起，实在不安。何况，现在下官的身份已经变化了，自然不能再像往日那么随便了。”

紫川参星微一思索，已经明白了斯特林的意思，那时候斯特林担任的是禁卫副统领职务，以那个近臣的身份自然可以随便点，但是现在他已经是手握重兵的军方重臣了，以这个身份，如果再像往日那样随随便便的不宣而入的话，恐怕会引起诸多猜忌和怀疑。

紫川参星叹息：“斯特林，你还是一样的谨慎啊！你也不必太在意那群小人的言论了，不管你是什么身份，我是绝对相信你的。”

斯特林深深一低头，表示感谢总长殿下的垂爱。紫川参星在心头叹息不止，斯特林本来就端正谨慎，自从在远东归来后，他变得越加的深沉冷峻，不苟言笑，那段痛苦的经历使得他改变了很多，那份沉稳和严肃简直就跟久经世事的老人差不了多少。

紫川参星自然知道，这其中的原因，除了远东战争的失败以外，恐怕还有与魔族公主卡丹之间那段刻骨铭心的感情纠葛。紫川参星希望他能早日解开这个心结，但也知道这种东西是谁也无法劝解的，只能等待时间的流水慢慢的冲淡伤痕，毕竟，幸好他还年轻啊！

“嗯，斯特林，那你这么晚了，找我有事？”

斯特林点头道：“是的，下官有一不情之请，想请总长大人批准。”

“哦，什么事情，你说吧。”

“下官知道，自从哥应星大人逝世以后，远东统领一职还一直空缺着，并没有任命新人。

本来说臣属是不应该提出非份要求的，但是，下官这次冒昧请总长大人恩准，将此职务授予下官。“

紫川参星有点惊讶，他沉思一下，问：“斯特林，你可知道远东统领职务的份量和意义？”

“是的。长期以来，因为要抵御魔族的侵扰，以单一军团承担家族东面防线的全部防务，远东军是家族诸路军团中责任最为重大的一军。但也因为这个原因，历来远东军都是家族最重视的第一大军团，管辖地域最广泛，统帅兵力也最为强大，所以，历任远东统领都是由总长亲自指派最亲信的将领担任。在下冒昧，恳望总长能将此重任交托于我，我定会尽心竭力，不负殿下重托。”

紫川参星叹息说：“斯特林，若是一年以前，我会毫不犹豫的当即任命你，但是现在，情况已经大大不同了，远东二十三行省已经全部沦陷，现在的远东军，顶多只能管瓦伦要塞了。

无论从权限还是掌握实力来说，这都远远比不上拱卫帝都的中央统领来得重要。何况，若说等级和重要程度，即使以前的远东统领位置都比不上你，你又何必舍重而拣轻呢？“

“殿下，这些情况我都已经清楚的，只是现在的瓦伦要塞已经成为我紫川家与魔族争战的最前线了，关系我家族存亡的最关键堡垒，却只有林冰副统领在坐镇。殿下，一介弱质女流，却要承受如此重任，在下担心，这是否对林冰阁下过于沉重了？如果有个什么疏忽闪失的话，魔族大军就将长驱直入了……”斯特林故意停住了话头。

紫川参星一时悚然，斯特林说的是道理，将举国命运交托给一个女性，是否过于冒险了？但他马上清醒过来，很显然，斯特林是在故意危言耸听的。他的目的不难猜到，在帕伊城被魔族围困，最后只能靠家族割地赔款才能把他救回来，他将其视为最大耻辱，急着与魔族重新开战一洗前耻。如果让他过去，恐怕上任不到三天他就会下令倾城而出与魔族决一死战了，这才叫真正的危险呢！相比之下，还是富有经验、善于忍耐的林冰来负责安全得多。

紫川参星打个哈哈：“哈哈，斯特林啊，你可是太小瞧林冰了！她可是哥应星一手带出来的学生啊，又戎马一生，经验丰富。你就放心好了，你说的那种情况不会出现的。或者说，你认为自己比她要强很多，瞧不起她？”

斯特林下意识的谦逊道：“下官当然不是这个意思了……”

“嗯，那就行了嘛！”紫川参星飞快的打断了斯特林的话头：“瓦伦城的守军都是远东军的旧部，一直是由林冰来带的，她最熟悉情况了。换一个新手过去，可能不是很好吧？再说了，我们这里也离不开你啊！新军的组建和中央军的整编，事情多着呢，你怎么走得开？”

“这个……”

“斯特林，我记起来了，你现在应该还是在新婚吧？怎么不好好陪陪李清？你这样做可不好啊！结婚不到几天你就过来了，李清那丫头会在背后骂我老头子刻薄的……哈哈哈，记得啊，一个月蜜月过完了再过来工作，不许提前，这是命令……哈哈哈……”

在紫川参星哈哈哈的爽朗笑声中，斯特林狼狈不堪的退出了办公室。他失望的叹了口气，看看时间，也还早。

帝林和林秀佳夫妇惊喜的欢迎斯特林，自从从远东回来后，斯特林还是第一次到帝林家中拜访。帝林三两下就打发走了其他的客人，林秀佳刚生产完不到一个月，还是下床很快的做了几样精致的小菜送上来。斯特林不安的说：“太客气了，嫂子，你不应该起来的。”

帝林骂道：“你这么晚过来，还不就是为了我老婆炒的菜，现在又在这假惺惺说：”太客气了！‘斯特林，你这个家伙就是不好，喜欢假客气！“

林秀佳语笑嫣然：“没什么的，你大哥帝林晚上睡得很晚的，每晚都要吃点夜宵的。有你来陪陪他喝酒，他会高兴很多的。改天你也该把李清带过来，让大家一块聚聚啊？”

斯特林笑笑，没有说什么。林秀佳知道这两兄弟见面一定有其它话要说，很快的告辞：“我去隔壁做点家务，有事你们叫我。”

看着林秀佳的身影离开书房，房门轻轻在她背后合上，斯特林打量着帝林朴素的书房，他不打算跟帝林说刚才的遭遇。这件事情，连重复一次都是种难以忍受的耻辱，他不想把这种难堪也带给帝林，强打精神笑了下：“嫂子真是贤惠，月子刚过就又操持家务了。”

帝林轻笑：“其实有时候我觉得她是自找的，家里明明有佣人的，她还是不放心，非要自己动手下厨。”

“话是这么说，但嫂子的手艺，一般的佣人怎么比得上？你吃惯了嫂子做的菜，再叫你去吃平常的，你准是意见一大堆。”斯特林举起了酒杯，微笑道：“做爸爸了，感觉如何？”

一个月前，林秀佳刚刚分娩，顺利生下一个儿子，当时斯特林正与李清度婚假在外地赶不回来，只是遣人送了一份贺礼。

帝林苦笑道：“百感交集啊！”他也举起了酒杯与斯特林一碰：“一眨眼突然就成了人家的爸爸了，一时间，还真是适应不过来。小家伙一天到晚闹个不停，真让人揪心。”他微笑的望着斯特林：“你呢？做人丈夫了，感觉又是怎样？”

斯特林神色淡淡的：“也就那样吧，就当是一份任务，完成了也就是了。”低头闷闷的喝酒。

帝林立即明白了，斯特林的家庭生活过得并不是很愉快，他用劝慰的口吻说：“你跟李清吵架了？刚结婚，两口子一下子难以适应，那也是常有的。李清这个女孩子我见过，她不像林秀佳，她是名门之后，个性是强了一点，也可能有点性子，你要多让着她点。”

“李清没什么不好。”斯特林沉沉的说：“学识、性格、相貌、才干……她样样都优秀，而且还是内务处的红衣旗本，在家里也没什么脾气，家务又勤快──嗯，没什么不好的，只是我配不上她罢了。”

帝林吃了一惊，正要细问，斯特林已经变换了话题了：“刚才我去见总长了，我想换个职位干。”

“啊？”帝林更加吃惊了：“换个职位？换什么职位？”

“嗯，我想调任远东统领。”

帝林更加吃惊了，他伸出一只手在斯特林面前晃来晃去的，问：“这是几只手指？”

“两只。大哥，你别闹，我很清醒的。”

“我看你就不怎么清醒！你应该也知道，远东统领这个职务现在等于是只剩了一个空壳子，实质上就等于瓦伦总督罢了。你居然好好的中央军统领不干，想跑去守边疆──你知道吗？现在瓦伦军法处的卢真天天给我打申请报告，他拼命的想调回帝都监察厅，哪怕是调回来扫地擦桌子他也愿了！那里有什么好？又远，又偏僻，又危险，哪天魔族一旦攻过来，瓦伦就是首当其冲！这个地方就像个火山口，危险得烫屁股，多少人跑都来不及呢，你还主动的想过去？”

斯特林沉默不语，其实他就是希望和魔族开仗来一雪前耻，但说不出口，那样的话帝林就更把他当疯子来看了。帝林停止了训斥，忽然说：“我猜，总长一定没有答应你吧？”

斯特林惊讶：“你又怎么知道呢？”

帝林神秘的一笑，一副高深莫测状，他暗想，理由其实也非常的简单，现在的帝都表面平静，暗地里却是波涛汹涌，形势紧张。自从上次遭罗明海伏击以后，自己与罗明海之间的矛盾已经相当尖锐，几乎到了你死我活的地步，两人各自掌握一定的武装实力，都有忠于自己的军队。在这种大规模的冲突一触即发的情形下，紫川参星怎么可能同意让自己在军方最有力也是最忠诚的大将离开帝都呢？一旦权力的平衡被打破，他也害怕局势失去控制的啊！

帝林转换了话题，问：“你那边新军的整编，进行得如何了？”

斯特林皱皱眉头：“进度还算可以吧。民众倒是很热情，一个星期不到，报名参加自愿兵的就有几十万人──因为大家对魔族都很愤怒──但是资金却不怎么充足。我屡次向罗明海要钱，他都说现在财政困难，我们没那么多钱来扩充军队，等一两个月再说吧。大哥，你也知道的，这几十万人等着训练、吃饭、装备，我们哪能等啊！新任幕僚长哥珊倒是很配合，我一说她就拨了七千万过来，让我们暂时缓了口气，不过她说，再多的话，她也没权调拨了，得总统领签字才行的。”

帝林恨恨的骂道：“罗明海这个蠢货，他是故意为难你的，一点大局不顾！他都不知道，我们现在的局势有多紧张！我们刚刚战败，主力军队在远东全部丢得干干净净，家族正处于最虚弱的时候。东边那边的防御还好说，有古奇山脉帮我们阻拦魔族的大军，瓦伦要塞又易守难攻，形势还不怎么要紧，但那边的……”

帝林指指西方：“除了薄弱的边防军以外，原先布置在第二道防线的黑旗军已经在远东伤亡殆尽了，我们已经没有任何的预备兵力了！而且从西部边境一直到帝都，地形全部是一马平川的平原地带，我们根本无险可守！快马全速的话，流风霜的轻骑兵不到一个星期就可以杀到帝都城下。到时候，我看罗明海这个老混蛋拿什么去挡！”

“斯特林，我给你看点东西。”帝林从口袋里摸出一张纸，低声的读：“西部边境多伦湖一带，流风家军队侵入我地盘，我边防军第七十一师团巡逻队与之发生冲突。双方各有伤亡，我方阵亡七人，伤十一人，其中的一个伤者是小骑武士──嗯，事件发生在今天早上六点二十分，明辉统领向帝都紧急请示可否主动还击。一个星期后，你可以到军务处收发室去查证，那时候明辉的正式报告也应该到了。斯特林，现在统领处的军务基本上由你主持，你怎么看？”

斯特林不假思索的回答：“他们是在故意挑衅，想试探我们的底气！妈的，如果是我做主的话，我就让明辉狠狠的打，把他们的气焰压下去！他奶奶的，欺负我紫川家无人了吗？”

“正是！”帝林一拍桌子，恨恨的骂道：“现在他们没过来，只是因为还不知道我们在远东战争中损失到底有多大，还不清楚我们底细。其实挡在他们面前的就只有一张纸！如果我们稍微示弱，他们马上就明白过来了，紫川家确实是伤亡惨重。那我们就全他妈的完蛋了！狗娘养的罗明海，这个时候还跟我们过不去！”

两人都是紫川家的高层负责人，现在时局艰辛，外有强敌窥视，内有政敌牵制，肩头压力都十分重大。现在两个知己好兄弟聚在一起痛饮畅谈，痛快的骂了一阵娘，心情都大为爽快，感觉压力也像轻松了很多。

斯特林忽然想到了什么，惊讶道：“不对，从这里到西部边境，即使快马奔驰不休息，起码也要五天以上！今天早上发生在那里的事情你怎么今天就知道了？”

帝林高深的一笑，面有得色：“这就是我们监察厅的皇牌秘密武器了！只要是在我家族境内发生的事情，只要那里有监察厅或者军法处的分支机构的话，一天之内我就立即能得到消息，比总长紫川参星还快得多！”

斯特林一脸的不敢置信，感叹道：“太神奇了！这完全是奇迹，西部边境的消息，不到一天你就收到了，难道你的信使是在天上飞的……”

他眼睛一亮，说：“我想到了！你是用信鸽来传递消息的！”

鸽子有一种独特的本领，即使被带到千里之外也能准确的找到自己的家，这已经被人类所了解，当时有不少商人就把鸽子当作传递商务信息的工具。有人提出过这样的设想，利用信鸽为传递工具，营建一个遍布全国的通讯网络，但这事情说起来容易，但实施起来却相当的困难，存在资金、设备、资源、人力和权限上的种种条件制约。大规模的把这种先进通讯方式引进到军事和政治领域，构造了一个遍布全国的快速通讯网络的，帝林还是第一人。

后世的历史上，他因此而闻名。

帝林哈哈大笑：“你终于才想到啊！如果是三弟在，恐怕我一说他就明白了！其实这件事情我从开始构思到实施总共也没多长时间，就是在上次远东战争期间，魔族势如破竹的过来，大家都给打懵了，乱成一团。那时候我就想到了这个问题，靠骑兵信使通讯太慢了又不安全，很容易被敌人拦截破坏。如果我们有一个更快的通讯网络的话，那局面就完全不一样了。

就拿上次远东战争来说吧，假如我们在边境上安置几个信鸽通讯员，只要魔族大军一越境，他们就马上发报，那远东司令部起码就有了三天到五天的预警时间了，何至于打得那么狼狈呢？“

斯特林听得连连点头，当时的情形他也清楚，虽说失败的主要原因是魔族军队兵力过于强大了，但是己方的指挥失误也是一个重要原因。各部队各自为阵，乱成一团，不但不知道敌人在哪里，就是连自己的友军在哪里也不知道，这样打法，如何不败？

假如当时有这个通讯网的话，就完全是另外一个局面了──当然了，力量对比是敌强我弱，魔族方面是蓄谋已久来势汹汹，要说取胜呢，那是很难的。但如果有准备的话，起码可以勉强守住几条重要防线，可以沿着灰水河、蓝河一线做内线防御，也可以更退缩一点……更稳妥点就干脆保全主力，全部退回瓦伦。最低程度，怎么样也不至于非得靠自己冒死突进吸引魔族注意力来拯救几百万民众啊！

斯特林由衷的赞叹说：“真的，你这个创举，比二十个整编师团更有价值！大哥，你是个天才！”赞叹之余，他也在暗中心惊，建设这么巨大的一个工程，势必动用大量的人力、物力、资金，牵涉到无数个部门的运转，而自己身为军务处的负责人，居然对此一点都不知情……不知怎么的，他竟然隐隐有了种恐惧的感觉。

他犹豫了下，问：“你是怎么做到的？真的，这么大的工程，我们事先居然一点风声都没听到。”

帝林避而不答，轻描淡写说：“咳，我们监察厅本身就是干情报和保密的，如果让你都知道了，那我们也不用混了。”他马上转换了话题，问：“你有没有三弟的消息。”

一说起这个来，斯特林就烦心：“没有。奇怪了，我已经拜托瓦伦的林冰阁下帮我留意了，她也答应了我，最近却没有什么消息过来。”

帝林：“这个我倒是比你有更多的情报了。情报处的消息，魔族大本营统帅部发布了人事通告，说三弟即将代替雷洪就任远东大总督。”

斯特林点头：“这个我已经知道了，是上个月的事情吧？”

“哦，那还有一件事情你应该还不知道吧？三天以前，白川等几个三弟的部下带着秀字营部队到瓦伦要塞请求进入，他们想回家，却被瓦伦的指挥官林冰拒绝了。”

斯特林精神一振：“他们在哪里？我要见他们！”

“我也想见他们，但没办法。被林冰拒绝以后，瓦伦的军法官卢真要杀他们，他们被吓走了，再也没回来过。”帝林狠狠的骂道：“卢真那个蠢货，净干蠢事，居然把这么重要的证人给吓跑了，还洋洋得意的来向我报告！我迟早把他派去当敢死队。”

“哦，”斯特林神色有点黯然，又问：“他们有没有说什么？有没有关于三弟的去向？他是不是真的……”他有点说不下去，“叛国”两字被咽下了喉咙里。

帝林摇头：“在离开以前，他们与林冰曾有过几分钟的接触交谈──这是卢真报告的，但是林冰本人却坚决不承认，说根本就没见过这几个人。我猜，她可能对我监察长官的身份有所顾忌，不敢说实话。这件事情，最好你出面跟她私下谈谈更好，你当初解瓦伦之围救了她和罗波，她欠你人情，可能会跟你说实话的。”

斯特林点头：“我明天就派信使去瓦伦。”

帝林端起杯子：“根据我的分析，阿秀很有可能是被魔族陷害的。”

斯特林平静的说：“其实从头到尾，我始终都不相信阿秀会叛变，他不是那种人。你找到什么新的证据了？”

“嗯，就是魔族的那个人事公告，太让人怀疑了。你想想，即使是阿秀真的投诚了魔族，那也不过是一两个月的事情。魔族怎么可能把远东大总督这么重要的位置交给一个新来乍到的投诚者，而不任命曾为他们立下汗马功劳的雷洪？阿秀有什么被魔族看中的呢？他既没钱又没有兵，根本无法跟雷洪那种手握重兵的老资历竞争的。顺便跟你说，上次我去谈判的时候见到了雷洪，这个家伙现在很嚣张，居然有资格到魔神皇面前晃来晃去的──这解释不通的，很有可能是魔族方面为迷惑我们放出来的烟幕。”

斯特林听得仔细，却感叹说：“你讲得很有道理，但这个只能算是一种间接的分析而已。”

“对，我知道，如果说要说服总长和统领处的话，单靠上面那点理由是不够的。我们还需要更有力的证据，如果能绑架几个魔族的高级军官过来就好了。”

斯特林摇头：“且不说这种事情危险极大，如果魔族是故意陷害阿秀的话，那必定是极度的机密，一般的军队将领恐怕不知内情……”

帝林冷冷一笑：“知不知道内情不要紧，只要他们落到监察厅手里，要他说什么还不是全由我们？到时候证词随便编就是了。”

斯特林惊讶的睁大了眼睛，随即明白过来，觉得帝林的做法有点歪门邪道的味道了，但是细细一想，发现舍此之外，又没有什么别的好法子，你总不可能抓来魔神皇来证明紫川秀的无辜吧？

他摇头叹息道：“不管怎样，事情的真相总要阿秀出现才能明了，现在这么久没有阿秀的消息，我真的担心他已经……”他硬生生的吞下了那句不吉利的话。

帝林站起身来，在窗边仰望东边的天际，喃喃说：“老天保佑，希望他平安无事。”

东边的天际，一颗大星正耀眼。

※ ※ ※

在安定了军心以后，秀字营的第一件任务就是确认名册。在基新行省招募的时候，秀字营的总兵力是八千四百多人，在经历了诸场战斗──清剿叛军残余、杜莎偷袭战、帕伊保卫战以后，秀字营兵力的战斗减员居然不到二百来人。相比于中央军的十五万大军只有不到五万可以回家的可怕伤亡率，秀字营的伤亡比率之低居于远东的诸路家族军队之首，几乎可以称得上奇迹了，大家说：“哪怕是做饭的厨子都没这么安全。”

其实仔细一追究，原因也并不怎么奇怪，自秀字营成立以来，根本就没打过一场实打实的硬仗。清剿叛军残余靠的是利诱和招降，与云浅雪部队的那一仗靠的是出其不意和放火偷袭，至于帕伊保卫战，每次魔族一上来，秀字营的痞子们就赶紧躲到了中央军防线的后面，一边卖力的大叫：“加油！加油！”

也因为这个原因，紫川秀看出了秀字营最大的弱点就是单兵作战能力的薄弱。这样的乌合之众，吓唬一下盗贼还可以，如果真的实打实遭遇了魔族的精锐团队，恐怕顶不到五分钟，八千人会一下子就灰飞湮灭了。他想出了一个办法，跑到军营里宣布：“等下我们来娱乐一下，举行比武大赛，谁都可以参加，大家快来报名！”

士兵们懒洋洋的打了个呵欠，没有人理会他。大热的天，有这闲工夫，不如抓紧时间睡个午觉。

“冠军奖赏一百个银币，外加白川的贴身内衣一件！”他把声量压得低低的：“刚换下的！”

这还得了！深山老林里，士兵们早就憋得发慌了，一听到这个，鼻血都流出来了。“哗啦”一下子，几百士兵激动的一涌而上，大家齐齐嚷着：“我参加！”

“给我报名！”

紫川秀悠然的扛着桌子过来登记名字，一个人忙不过来，他又把罗杰和明羽都给叫了过来帮忙──等这两个家伙明白是什么回事后，马上就举起了手：“我也要参加！”

这么热闹的喧嚣吸引了附近几座军营的人，一看到这么热闹的情形，一大堆人拥挤在那里不知干什么，他们不问三七二十一就冲进人群里：“给我报个名！”管他做什么呢，反正这么多人参加的，准是好事！

消息越传越开，整个秀字营的士兵都知道了，而且不知不觉的，消息在传递的过程中变成了：“比武大赛的冠军奖赏一千个金币，而且还可以与白旗本共度良宵！”事后白川追着紫川秀砍了四十公里，几乎秀字营的全体都报了名了。

那天真是盛况空前，人山人海，因为参赛人数太多了，紫川秀不得不分了几十个赛场进行小组赛和选拔赛。秀字营的各路豪杰各自施展拳脚，大打出手，只见一片拳风脚影，刀光剑影，端的是精彩无比，赛场外的观众席响起了如雷喝彩。

裁判紫川秀困得打起了瞌睡，吩咐说：“打完以后，活着的那个来叫醒我就是了。”

第六回合就给累得趴在了地上，他最后的遗言是一声大喝：“究竟是谁编排的赛程表？怎么我的对手全部是那种身高超过两米三十的大汉？”

树荫下，紫川秀裁判在大打呼噜，睡得正香，忽然打了了个喷嚏。

罗杰旗本的运气也没比他好多少，他碰上的第一个对手善于使大力金刚指，敲断了他的两根肋骨；第二个据说是鹰爪门的高手，在他屁股上抓了个洞；第三个使无敌鸳鸯腿，踢断了他一根腿骨；第四个一看就知道是铁砂掌的高手了，手上的茧子厚得足足有半寸，只轻轻摸了下，罗杰当场就呕血不止。

罗杰明白过来了，怒气冲冲的跑下去质问紫川秀。

紫川秀安慰他说：“你的下个对手是女的，手上功夫软得很，不用怕。”

等罗杰兴奋的回到擂台上的时候，紫川秀才懒洋洋的说：“她练的是撩阴腿。”

“你怎么不早说！啊……”一声长长的惨叫之后，罗杰也被人抬了下来了。

激烈的比赛一直进行到深夜，最后，一个浑身是血、伤痕累累的小个子士兵惨胜决赛对手，奇迹般的获得了胜利。紫川秀如约把银币和奖品发给了奄奄一息的他，顺便将他提升为中队长，并向大家宣布：“以后这种比赛会常有的！谁都会有机会的！”

这次比武大赛给秀字营的安定留下了无数后患，秀字营的士兵原来大多是那些桀骜不驯的地痞流氓，他们最讲究的就是“面子”。现在在众目睽睽之下给人打得落花流水，实在是终生的耻辱，他们想方设法的想讨还这个场子──他们可不讲什么江湖道义的，偷袭、暗器、围攻、在饭菜里下蒙汗药、陷阱……什么卑鄙下流的招数全部给使了出来。连续几天晚上，各个营地不断的传出惨叫，那些老兵就叹息说：“又一位好汉归了天。”

因为比武大赛是层层选拔的，张三输给了李四，李四又给王五打败了，最后王五给陈六一脚踹下了擂台。几乎每个人都打赢过一两个对手，又每个人都是别人的手下败将，要理清这些错综复杂的恩怨关系得一个师团的会计过来才行。人人都想报复别人，却忘记了自己也是别人报复的对象，失败者努力复仇，胜利者也不敢松懈，步步提防，生怕什么时候让人给黑了。一时间，整个大营里人人自危，为了自保，军中练武之风大盛。

恰在这个时候，大量的藏宝图莫名其妙的出现，散落在军中各处：营地操场上、厨房空隙里、睡觉的枕头底下、餐台下、兵器库里，甚至上厕所用的草纸堆里都发现了，谁都不知道这些图到底是哪里来的。这些藏宝图往往只有那么几句话：“绝世武功藏于山上某某的山洞里的大石头下！”后面简略的画有地图。

“绝世武功藏在某某林子里第五棵松树的顶端！”

“绝世武功埋在村子里大路的距离门口二十米处下面！”

开始谁也没把这些藏宝图当回事，大家都以为这不过是个恶作剧罢了。直到有一个闲得无聊的士兵抱着反正也没有损失姑且一试的心理，按照地图的指引，他爬上了后山找到山洞，真的在里面找到了一本《飞龙枪谱》，里面记载的武功厉害无比，练习不到三天，他就把比赛时赢了他的对手──某身高超过两米的彪形大汉，全秀字营出名的勇士──打得七孔流血满地找牙，得意洋洋的走了。

消息传开了，整个大营沸腾了。前天还被人们当上厕纸用的藏宝图，现在一张张变得身价连城了。按照藏宝图的指引，在那些高山之颠、深渊之底、密林深处、半兽人藏白菜腌酸菜的地窖、猪圈的食槽下面、水潭里千年乌龟的背上……大家挖地三尺，找到了一大堆什么：

《九阴真经初级教材》、《九阳神功普及版》、《国小二年级丛书：九阴白骨爪的七种练法》、《降龙十八掌入门讲座》、《中学生健身指南：螳螂拳》、《如来神掌九八版》、《婚前卫生知识教育读本：玉女神功阴阳双修》……这些藏宝图和武功秘籍层出不穷，取之不竭，不但满足了人手一册的需要，有的人甚至有了几册，同时修练几种武功。

大家简直乐不可支，想到在第二次比武大赛上自己扬眉吐气的情景，一个个疯了似的没日没夜的苦苦练习各种秘籍，进步日新月异，一日千里。整个秀字营简直成了古往今来各种奇门绝技的集合大演示了。

被派去开荒种田的农垦兵不用牛不用犁，立桩站马一声大喝：“降龙十八掌！”“砰！”的一声巨响，只见尘土飞扬、飞沙走石，半亩地一下就开出来了。

派去传递消息的通讯兵施展“凌波微步”和“八步追蝉”的轻功，一个个飞檐走壁、踏雪无痕的从房顶、树梢等半空飞过，吓得附近几个村的半兽人大叫：“老婆，快出来看上帝！”

厨子炒菜时候运铲如飞，手法中暗含独孤九剑之精髓，奥妙又神奇，炒出的菜没一根能吃的，不是焦了就是生了。

某天晚上，几个下流坯子前去偷窥白川大人出浴，结果全部被抓获，白川怒气冲冲的提着他们过来找紫川秀，说：“秀川大人，把那本《葵花宝典》给他们练练！奇书-整理-提供下载”刚才还宁死不屈的几条好汉当即就变成了软虫，连连磕头求饶……

大家武功越练越熟练，越练越上瘾，报复滋事的事件却少了，因为大家都知道，现在人人都有武艺，如果自己本领没到家就过去滋事的话，说不定对手比自己的武艺还要高强，那自己过去就是自取其辱了。

一个漆黑的夜晚，在布卢村的牛栏，两个鬼鬼祟祟的身影正在埋着什么。

“大人，您何必做得这么麻烦呢？您干脆把那武功秘籍发他们每人一册好了，何必这么麻烦，每天晚上都要出来鬼鬼祟祟做贼似的埋东西呢？”

“把位置记下了，等下回去画藏宝图──白川，如果我直接发给他们，那他们得来就太容易了，他们是不会珍惜的，绝对不会像现在这么用心修练的。一定要让他们费一点力气，他们才懂得珍惜！我这里还算好的了，你不看那些武侠小说，为了争夺一份武功秘籍，足足死了四五万人了，结果发现是假的！”

“大人，您说的是什么？我听不怎么懂……”

“没事，我又把时空给混淆了──走吧，去下一个藏宝点。嗯，其它的地方都藏过了，不如把这本《碧天神功》藏在村里的茅房里怎么样？”

在强化军队作战能力的同时，紫川秀也不忘他赚钱的老本行。他派出德伦等半兽人带着粮食和食物到各地去换取那些珍贵的矿产：黄金、白银、金刚石、魔水晶……

恰好这一年远东庄稼收成不好，再加上天灾人祸等各种因素，远东各地普遍饥荒，粮价大幅度飚升，德伦等收购人员乘机提高粮价，一颗高纯度的二十克拉的蓝宝石居然只换到了不到一百公斤大米！各地的民众一边大骂德伦（他们不知道德伦的后面有个紫川秀）是吸血鬼，一边乖乖的来交易：没办法，宝石再漂亮也当不了饭吃。

等到各种珍贵的矿产送回了布卢村，紫川秀亲自挑选了一批绝对忠诚的士兵，由白川带领他们把矿产通过后山的秘密信道偷偷运回家族内地。

一个月后，当他们回来的时候，带来了大批的粮草和秀字营军队训练所急需的武器装备：一万多精良的披甲、坚固的盾牌、五千把能射到三百步以外的强弓、近万捆上等的弓箭，还有五千多匹活蹦乱跳的优良战马。

对于那些帮助过他们的布卢村，以及周边几个村落的半兽人，紫川秀十分的慷慨，他分文不要就把足够一年用的粮食赠送给了他们。七八○年的这年，在远东的大饥荒中，几乎每一个村落都有大批穷苦的民众被饿死的，唯有布卢村以及周边村落因为紫川秀的周济得以度过难关。村民对紫川秀感恩戴德，一时间，“光明秀”之名传遍了周围几十个村镇。

整个瓦格行省都知道了，在布卢村有个救苦救难的“光明”大人，各村镇的村长和长老们屁颠屁颠的跑来布卢村求见“光明大人”，带来了他们村落里最珍贵的宝贝，求求大人行行好救救他们快被饿死了的村民，哀哭之声日夜闻于军营。

好心肠的光明大人没办法，只得勉为其难的收下了他们进贡的各种珍宝，将一车车的粮食送给了他们。那些长老和村长们感激不尽的离去，发誓说会一辈子记得光明大人的恩惠，只要大人有所差遣，全村上下水里来火里去，绝对不皱下眉头！

罗杰吃得饱饱的，练习了上层武功浑身精力过剩却没什么事情可干，闲得无聊，他吵吵嚷嚷的要求找一份工作，于是紫川秀派他带着几个中队出去找点“外快”。

从这天起，魔族占领军的瓦格行省守备队有福气了，接二连三的，不断的有怪异事情发生：补给的粮车连续的被劫，运送的道路桥梁被毁坏，派出去侦察的斥候部队竟然像藏进了地里，只有出去，没有回头的；晚上就听见大营边上的密林传出可怕的号吼喊杀，士兵们不敢睡觉；三个团队长级别的高级军官竟然在同一个晚上离奇的死了，找不到一点原因；甚至就连在大营门口值勤的哨兵也会不可思议的失踪，仿佛地上长了嘴，将他们一口吞了进去。

魔族士兵们纷纷猜测，有鬼怪作祟！为了安定军心，占领军的司令请来了几个当地的巫师来请教，他们都说这是因为风水不好，有妖孽在作怪──不奇怪，哪怕你上厕所忘了带纸他们都说这是有妖孽作怪──司令好酒好肉的招待了巫师们一顿，于是巫师们也很卖力的唱啊跳啊，在太阳底下舞了半天，搞得浑身大汗。

巫师们说：“行了，妖孽已经被驱赶走了！”

魔族大营加强了戒备，增派巡游。一连几天无事，大家都以为平安无事了，刚刚有点松懈，怪事又来了，半夜里军中莫名其妙的失火，烧掉了几百个帐篷和半个储粮仓库！一时间，人心慌乱，魔族士兵白天不敢歇息，夜里不敢睡，不敢出营门口，小股部队不敢离开大营超过五公里。

士兵们没吃没睡，士气沮丧到了极点，无论士兵还是军官，大家一个个睁着红红的眼睛，走路时候不断回头打量着自己的身后，人人自危。

明羽则负有另外一个使命，紫川秀指出，在刚刚结束的远东战争中，由于魔族军队进展得太过快速了，在远东各行省的偏远地区，很可能还存在着来不及撤退的人类有生力量。为了躲避魔族军队的搜捕，他们躲在了深山老林，沦落为了占山为王的强盗，依靠打劫为生──说到这里，三个旗本一齐红了脸低下了头。

紫川秀认为，那些人类士兵虽然战败，但能在这么恶劣的环境下坚持这么久，与魔族兵交战多次，战斗力一定非同小可，而且对于和魔族作战以及丛林游击战，他们肯定也积累下了丰富的经验。这些分散的、不起眼的武装力量一旦被集结起来，那就将是一支很可观的力量了，足可以攻城掠地，这些人，对魔族的仇恨最深，最为强韧，将来可以充当秀字营的战斗核心。交托给明羽的任务就是尽量与他们联系上，把他们组织起来，周济他们武器、食物和药品，定下联系的方法，恩威并施，想办法让他们服从我们的指挥。

明羽领命而去，果然，在紫川秀着重指出的地方，像在原来黑旗军的西南大营驻地周围、杜莎行省、维斯度森林、得亚行省、伊里亚行省等各地的偏僻地方，他发现了很多紫川家的战败士兵。在魔族刚开始进攻的时候，他们就与上级失去了联系，没接到撤退的命令不敢后退，眼看不敌大股的魔族军队，他们往往几十人上百人一伙躲进了山林里继续作战，一直没与外界接触，甚至就连紫川家已经与魔族议和的消息也不知道。眼看一天天过去了，魔族势力越来越强大，统治越来越稳固，自己人却迟迟不见来，他们已经几乎绝望了。

这时候，明羽来了，他宣布说是奉副统领“光明大人”之命来收编你们的，奉命将你们整编重新投入与魔族的战斗中去。虽然那些士兵谁也不知道有这么个“光明大人”，但是他们久已经不与外界联系了，看到明羽一身深蓝色的紫川家军官制服，又说要与魔族重新开战，他们激动得眼泪直流，说：“我们终于等到了这一天了！家族终于要反攻了！”问都不问就毫不犹豫的跟明羽走了。

明羽出发时候只有一个中队的人马，回来时候足足有好几千，这还是因为他顾忌人数太多了，一路上难以躲避魔族的巡逻，只带回了一小部份的人马，其它的给他们留下了食品、药品和武器，吩咐他们潜伏在原地，等候命令。各地的游击队都说了，只等“光明大人”的命令一到，我们马上出山跟魔族拼个你死我活！

紫川秀知道，在目前这种魔族强盛一时的形势下，自己这个脆弱的小政权无论如何发展，都无法与强大的魔族军队正面抗衡，要保证自己的安全，最要紧的保证就是情报的封锁。为了隐蔽踪迹，他严厉禁止部队擅自出击，凡是负有特殊任务不得不离开布卢村丛林地带的，都必须得到紫川秀的批准。经过紫川秀同意派出去的人员都具有高级忍者的水平，一个个行踪神秘，昼伏夜出，潜行如飞，魔族的巡逻队连他们的影子都摸不着。

而相反的，紫川秀却投下大量精力和物资来收集魔族的军事和政治情报，借助德伦等半兽人的力量，他建立了一个覆盖整个瓦格行省以及周边地区的高效率情报网络。在整个行省区域内，森林与森林之间，村落与村落之间，田庄与田庄之间，全部设有秀字营的情报传递网点。

秀字营的情报员无处不在，男人、女人、老人、孩子……一个路过的半兽人老农民，看起来呆头呆脑的，手中中空的棍子却藏着密码快信；路边嬉戏的孩子，一看魔族的士兵经过，会不出声的把山上的消息树放倒；房顶的炊烟，原来是用来传递警报的信号。

这些地下战士的消息非常的灵通，他们收集的范围无所不容，能一直刺探到魔族守备队司令的书房，从整个行省魔族驻军的兵力情报到行省总督的衣服号码，他们通通了如指掌。而且，他们的消息传递也无比的迅速，从这里到那里，仿佛整个地区是一个共神经的有机体，只要一个地方有情况，一眨眼工夫，消息会马上传到几百里之外的布卢村，没到中午，布卢村的地下战士就可以知道魔族军驻军早餐的菜谱。

看着部队人数一天天的扩充，领地一天天的扩大，呈现一种欣欣向荣的趋势，所有人都对未来充满了信心。

特别是白川等高级军官，看到部队如今是如此的昌盛，人心团结，对比起不到几个月前躲在杜拉森林里饥一顿饱一顿人心惶惶的情形，大家都感觉到当初选择跟随紫川秀真是一个明智的决定。想起紫川秀保证大家衣锦还乡的承诺，从上到下，秀字营的官兵们都像崇拜神一样的崇拜他。大家鼓足了干劲，准备着跟魔族大干一场。

帝国历七八○年的夏天，在所有人都没有发觉的情况下，除了魔族与紫川家之外，远东的一个第三势力开始了它悄悄的发展。以布卢村为中心辐射三百多公里以内，东以科加丛林为界，背靠天堑的古奇山脉，这就是他们的领地。

把人类的一部份在魔族的奴役下保存下来，紫川秀这一伟大的计划成功了。魔族的占领军司令部根本就不知道它的存在，就在这里，未来的光明王静静的、对魔族时刻保持警惕的扩展了自己的势力。

一个即将震惊世界的强者，就将诞生了……

第七集 光明圣域

第一章 - 暴政

七八○年春季的远东全境，一片祥和。战争已经结束了，早在三月，远东种族军的战士开始从军队里回家了。他们扔下了杀人的武器，拿起生了锈的犁地家什，在田地里满头大汗的干起农活来。在那些被战火摧毁的村镇和城市，重新冒出了炊烟袅袅，出现了人烟。人们开始重建家园，日子过得相当的平静，从前方归来的半兽人开始躺在妻子身边享起福来，吃得胖胖的。

五月份，魔族远东占领司令部（后来改名为远东总督府）派遣大批魔族部队进驻远东各行省的省会城市，在各行省设立政府，开始了对远东的统治，所有人的噩梦开始了。

司令部发布的第一个命令是：远东各种族，无论哪个种族必须在一个月之内按人头每人交纳一百公斤谷子。魔族的地方官员解释说：“这是当军粮用的，是用来犒赏劳苦功高的远东解放者，伟大的神族大军。”其实早在帕伊围城时候魔族就有过从远东当地征收粮食的念头，只是当时的魔族军统帅云浅雪顾忌这样会激怒远东联合军的士兵，当时他们的助力还是不可缺少的。到了现在，形势已经变了，新任的远东总督鲁帝公爵不怕天，不怕地，尤其不怕人民，他全无顾忌。

这个命令引起了远东各种族一片怨声，远东本来就不是粮食产地，往常这里的粮食都是依靠家族内地输入的，再加上连续两年摧残极大的毁灭战争，青壮年都被抽调了当兵，土地荒芜，导致粮食生产大幅度减产，很多家庭都已经揭不开锅了，这个时候要拿出这么大一笔粮食，实在很困难。远东各种族一片怨声，都说：“就连紫川家执政时候也不会在这个青黄不接的时节收粮的。我们浴血奋战，赶走了紫川家的统治者，却换来了更坏的！我们牺牲了那么多的小伙子究竟是为了什么？”

民众的反应是如此激奋，以至于魔族的征粮队不得不用棍子乱敲，将老幼妇孺的半兽人、蛇族打得嗷嗷直叫，交出了他们最后一条裤子。到了六月初，好不容易才勉强的完成了一半的征粮任务，面对部下们（也就是远东各行省的分管总督们）的叫苦连天，鲁帝不屑的说：“你们就是不够干练。”

他亲自在杜莎行省做示范给大家看，魔族军在每个家庭都抓一个人当人质，如果在两个星期之内这个家庭还交不满粮食定额的，就把人质给杀了。

两个星期过去了，杜莎行省基本上完成了征粮任务。

远东各地的总督们纷纷仿效上司的做法，但不知什么原因，效果却不是那么的理想，砍了几万人质的脑袋，任务才不过完成了七八成。

七八○年的春夏之交，整个远东地区千里饥荒，饿死四十七万人。

挣扎于生死一线的饥民不甘心全家妻儿老小跟着自己一起饿死，纷纷起来打劫魔族的运粮车队。整个远东盗贼遍地，秩序大乱，魔族守备部队则回报以最残酷的镇压手段，一旦抓到抢粮的，全部活活剥皮。一时间，从最东边的沙加行省到最西边的伏名克行省，道路边的几乎每一棵树上都吊着剥了皮或者烧焦的尸体，魔族驻军每天来回奔走，忙得不亦乐乎。

严峻的形势到了八月底逐渐又缓和了下来，又到了每年的粮食收割时节了，恰好今年远东的粮食收成不错，随着一批批新粮的收割，抢粮的强盗渐渐少了起来，最后几乎没了。大家也都松了一口气，以为苦难的日子终于熬过去了，将来的日子会越来越好的。他们还是高兴得太早了，完全没有感觉到，比起他们在战争和刚过去的饥荒中所经历的，更加深重的灾难和痛苦正在家门口等着他呢。

九月初，远东大总督府又发布了今年的第二次征粮任务，每人征收粮食四百公斤，同时下令每户出一名青壮年劳力服劳役。

后世往往认为，是魔族的远东大总督鲁帝过度的急功见利导致了魔族远东政权的夭折，他们都说，如果魔族委任的远东总督不是鲁帝的话，比如说，换成仁厚点的叶尔马，或者手段更温和点的云浅雪，那么魔族在远东的统治是应该能维持更长时间的。毕竟魔族刚进远东的时候，当时的远东民众甚至是欢声雷动夹道欢迎魔族大军进来的，那热烈的情形，让人想起了两百多年前，紫川家首任总长紫川云进军远东的一幕。

但青年史学家唐川独持己见，他认为：“历史不会因为偶然而改变，无论是谁担任远东的总督，出现那个结局都是必然的。虽然远东地区已经划入了魔族地区的版图，但是魔族王国却并不把远东的民众和自己的臣民同等看待。”贫瘠的远东地区被魔族当成他们与人类战争的后勤补给地和殖民地，在魔族看来，不过是为了实现他们征服紫川家与人类世界的目标所需要的一块垫子罢了──谁会对一块‘垫子’有任何的怜悯和同情呢？

“有很可靠的证据表明，七八○年的夏秋时节的第二次征粮任务，完全是出于魔族上层对鲁帝的授意和命令。由于战争，当年魔族国内误过了春耕时机，粮食欠收，有出现饥荒的可能。

“根据我们手头的御前会议记录可以证实，当谈到如何应对这个问题的时候，魔族的二皇子卡兰提议：”我们可以从远东的那群乡巴佬身上捞一些。‘──他甚至没有费心劳神把他们称为’远东友军‘。御前会议以全票通过了这个提议。

“由此就可见魔族王国对于远东究竟是抱着一种什么样的态度了，鲁帝的横征暴敛，不过是执行他们上层的命令罢了，只不过他选择了一种他认为是最简单、最有效的方式，也就是最残酷、最野蛮的方式。”

乡乡镇镇，到处响起了魔族守备军的马蹄声响，他们大声的吆喝着，宣布着最新的征粮命令：“每人四百公斤粮食，马上交出来！”虽然来自国内的命令只要求每人征收两百公斤，但是鲁帝也长了点私心，他想为自己的部队积攒点军粮，将征粮额度提高到了三百，而他麾下的总督和驻军头目则有样学样，层层加码，最后达到了这么一个令人震惊的数字：四百公斤，足够一个成年半兽人吃一年的口粮。

一片鸡飞狗跳之中，魔族士兵挨家挨户的搜查，将那些交不出粮食的人家搜了个底朝天，砸碎了所有的米缸锅炉，茅草的房屋被一把火点着了，熊熊烈炎中，冉冉上升的黑烟熏黑了黄昏的天际。老幼妇孺的半兽人、蛇族、精灵怪和龙人被吊了起来用棍子乱打，村子的上空回荡着一片鬼哭狼嚎的惨叫之声。

整个远东大地都在占领军的铁蹄下流血，呻吟……

为了粮草的征集已经搞得怨声四起了，但魔族的索取并不局限于粮草。在上次战争中他们已经发现了，虽然骁勇的魔族军在平地上打起野战来称得上所向无敌，但在对帕伊城的攻击中，近百万的魔族大军居然拿不下坚守孤城的少量人类守军，这暴露了魔族军队作战能力上的薄弱环节，不善于攻城。而魔族如果打算继续西进的话，所要遭遇的第一仗就是坚不可摧的瓦伦要塞，这可是比帕伊要强上数百倍的坚城。

魔族最高统帅部认为，攻城能力的薄弱，主要是因为武器装备的缺乏造成的。在魔族军中，云梯、冲车、登城车、攻城车、铁甲盾等攻城武器数量远远少于人类的，技术上也远比人类的要落后，这是限制魔族军队作战能力的一个瓶颈。

另外，上次的战争中，斯特林在帕伊城下横冲直撞的铁甲骑兵也给魔族的参谋总部留下了深刻的印象，魔族迫切的想拥有同样的战略性特种兵种，以图在即将到来的与人类大规模野战中取得优势。

所有这些新式工具和武器的制造，需要大量的金属和煤。

大批大批的远东种族青壮年平民在魔族兵皮鞭的驱赶下进入了新开辟的矿井去进行高强度、高危险的开采作业。在魔族开挖的矿井中──这些矿井比以前迄今为止挖的任何矿井更深──人们挣扎着，成群的病倒、死去。在不见天日的黑暗地下，成千上万的矿工因为塌方、冒顶的灾难事故而送命，他们的躯体被上亿吨的石头压成齑粉，深埋地下。

由于把一切的生产能力都集中到了另外一个国家的军事力量上去，造成了远东几乎彻底的经济崩溃。为了躲避劳役和征粮队，村民们背井离乡，丢下了刚播种的粮田，种了一半的土地开始荒芜，长满了野草，人们回忆起刚过去不久的饥荒，开始了极大的恐慌。

七八○年的十月，远东五大种族，也就是半兽人、蛇族、精灵怪、矮人、龙人各自推举自己的代表，联合向远东大总督请愿。代表们来到总督府，流着泪哀求鲁帝大人给久经苦难的远东人民一点点喘息的时间，请求能够减少征粮的任务数额（起码把能活命的最低限度的粮食和来年的稻种给留下来），能够把一部份抓走的青壮年壮丁放回家，哪怕就让他们回家几个月，到了冬季的农闲时节再过去也是好的。

鲁帝非常诧异，说远东的这群贱民，居然不想着如何回报远东各民族的解放者──我们伟大的神皇陛下和他忠实的臣子鲁帝大人，不想想有多少勇敢的神族战士为了解放你们献出了生命和热血，而是斤斤计较，说什么任务太重了承受不了！这完全是胡说八道！目前的任务已经是神皇陛下的优惠恩典了，是陛下对远东民众的最大关怀了！你们明明是企图蛊惑人心扰乱秩序！幸好，我火眼金睛的鲁帝大人一眼就识破了你们的企图，你们的阴谋是绝对不会得逞的，远东民众对神族的忠诚和热爱，你们是绝对动摇不了的！

至于你们，你们这些忘恩负义、罪大恶极的家伙，哼，杀了你们还真是便宜了你们呢。鲁帝将军边说边动手把他们给杀了。

同日，总督府发布命令，宣布过几天就是伟大的神皇陛下的诞辰，每人再征收一百公斤粮食，以表示远东民众对伟大的神皇陛下的热爱和忠诚。

一般来说，远东的民众是淳朴的、忍耐的，他们可以忍受贫穷，忍受饥饿，忍受家徒四壁、一无所有，他们忍受了上千年的苦难，像骆驼一样的驯顺，又如老黄牛一样的忍耐，但是，这所有的一切忍耐都得有个最起码的底线：只要可以活下去。一旦这个底线也不能保障的时候，那他们就会变得非常的狂暴和桀骜不驯，也就是这个原因，他们可以忍受紫川家长达两百年的统治，但如今面对魔族的暴政，他们却一年也受不了。

远东的沙罗行省的民众素以民风彪悍和热爱自由而闻名，当年，就是他们第一个起来反抗紫川家的暴政，如今，又是他们再一次给整个远东做出了光辉的榜样。为了抗议魔族的横征暴敛，行省的首府珑克市爆发了大规模的骚动，几万衣裳褴褛大叫大喊的半兽人和蛇族占领了这个城市长达两天之久。他们大声的讥讽和嘲笑当地的魔族总督，喊叫声淹没了魔族一位正规军的团队长的威胁喊话，愤怒的骚动群众向全副武装的魔族军队投掷泥块和发起冲击。

被激怒的当地总督要求驻军出兵镇压，冷静的驻军首领不得不给他指出，眼前这一片愤怒的人山人海足足有十几万人，而罄尽魔族在当地的全部武装力量也不到六千余人，一旦激怒了他们，胜负姑且不说，他们随时可以冲垮总督府门口那道薄弱的卫兵人墙，那后果，大人您可以自己想像。

明白以后，魔族总督浑身哆嗦着躲进了总督府总部的地下室里，自作囚徒。

远东总督府的反应是非常强烈的，紫川家因为疏忽和反应迟钝而导致小小的叛乱蔓延，发展成为席卷整个远东的大灾难，最终失去了整个远东。鲁帝决心不犯与自己前任同样的错误，二十个团队的魔族正规军迅速的被派往叛乱地区，通往那里的每一条道路、每一条小路都被封锁了，整个叛乱地区成为了一个与外界隔绝的真空地带，那里所发生的一切将永远不被世人所知。

在接下来的几天里，位于沙罗行省下游的明斯克行省的村民发现，实在无法再饮用蓝河的河水了，往日清澈见底的整条河流都变成了淡淡的粉红色，还散发着若有若无的血腥味。凡是见到这一情形的远东民众，无不吓得脸色发白，噤若寒蝉。

魔族官员对此的解释说是上游正在进行大规模的水利修建工程，那种红色是一种特别的红泥溶解于水中造成的，但在民间的有些地方，特别是在一些与沙罗行省相邻的地区，那里的半兽人村民耳朵听力相当的好，视力也不怎么差，却流行着另外一种说法，魔族在沙罗行省实施了惨绝人寰的大屠杀，这种说法迅速的传遍了整个远东。

如果说对于先前鲁帝的横征暴敛，远东民众还提出了诸多抗议和不满的话，而对于这次的沙罗行省事件，他们则回报以沉默，压抑的、死一般的沉默。那是因为他们已经觉悟了，自己所面临的对手，不是可以用语言和道理来说服的。

一片沉默之中，仇恨的种子在一天天的生根、发芽……

※ ※ ※

帝国历七八○年的十一月，酷热难当的炎热天气渐渐的消逝，虽然第一场雪的踪迹还迟迟不见，但浓浓的秋意却已经清楚的表现在凋零的落叶和光秃秃的枝头上。

落日在西边的天际发出最后无力的光芒，映照在马蹄踏过的枯黄野草，骑兵侦察队迎着落日方向疾驰而过，落日的余辉在骑兵们跳跃的身影上镀了金亮的一层。

队列前头指挥的军官突然一举手：“停下！”勒紧了战马，马匹长长的一声嘶鸣。后面的骑兵也跟着一个接一个的停下，不羁的马蹄踢打着枯草，胡乱的原地兜着圈。后面的另一个骑手赶上来问：“白川，干嘛停下？”

白川没有回答，偏着脑袋侧过头去仿佛在倾听着什么，鼻子使劲的吸着气：“明羽，你闻一下，这里的味道有点不对？”

明羽使劲的吸了一下，空气中弥漫着草原特有的土地和干草的芳香，晚风吹过，他却感觉到了另外一种不协调的味道。他很快反应过来，迟疑的说：“有点血腥味？”

白川点头，指着位于他们南方的一个小树林子：“是从那传过来的，我们过去看看。”

明羽有点犹豫，白川已经掉转了马头直奔而去，骑兵们已经跟在她的身后了，他无奈何的叹口气，暗暗祈祷那不要是魔族的大部队才好。

越接近林子，血腥的味道就越浓烈。在林子的边上，白川发现了他们要找的东西，一道天然形成的浅沟里横着被砍死的魔族兵尸体，横七竖八的，足有十几具，可以看到黝黑的、嘴唇上血迹斑斑的脸，蓝棉裤外面黑呼呼的赤脚。在尸首的旁边没有武器，连身上的铁甲也给剥掉了，伤口里血还没有干，在不断的往外涌滴，显然死亡的时间并不长，凶手，无论他是谁，一定并没有走远，很有可能就是听到了马蹄声才匆忙走开的。

明羽皱着眉头，吩咐部下们：“挖个坑，把他们埋了。”骑兵们一片叫苦连天的埋怨，要收拾这么恶心的死尸，长官实在太多事了。明羽倒也不是具有菩萨慈悲心肠才替魔族兵收尸，他只是担心若是让魔族发现尸体，肯定会对这一带的居民进行报复的，说不定也会连累到秀字营的藏身之处。

侦察兵来向白川报告：“从血迹看，对方有几个负了伤，血迹一路滴进了林子里，血迹都是湿的，他们一定没有走远，脚印很杂乱。”白川点点头，里面很有可能是自己人，她挥手招呼一队骑兵：“跟我进去。”

这是一片桦树林，树木稀疏，在这深秋时节叶子都快掉光了，很适合追踪。骑兵们沿着林间的小路跟着血迹而去，秋天深深的一层落叶在马蹄底下咯吱咯吱的发着声响。

“他们就在那儿！”前面的骑兵叫喊道。

白川也看到了，浅白色的桦树林间有一堆活动着的异样颜色，非常的显眼。她精神一振，给马屁股上抽了一鞭，加快速度赶上去。马蹄响彻林间的小路，栖息的小鸟给惊得飞起。

知道自己绝对跑不过战马的速度了，对方不再躲藏，反倒朝着白川等人迎了上来。白川生怕有埋伏，下令骑兵们减慢速度，小踏步的前进。相隔不到二十步，已经互相可以看清楚了，双方警惕的相互接近，小心翼翼的打量着对方。

这是一群衣裳褴褛的人类士兵，装束各异，有的人穿着军大衣，有的人穿着紫川家的士兵制服，胸腹之间处绑着一块残缺不全的护身甲，还有的人甚至就穿着魔族兵的战甲，上面沾着血。士兵们面目黝黑、精瘦、肮脏、饥饿，有几个身上还带着伤，连站都站不直了。他们手上都有武器，刀、剑、弓箭、魔族兵特制的勾式刺枪、钉了钉子的木棒、磨尖的铁片……

白川目光炯炯，她已经隐约猜到了面前这群人的身份了。她跳下马，把腰上挂的马刀放在地上，然后举起手，拍拍自己身上，示意自己是没有武器的，缓缓向他们走近，脸上带着微笑。

“站住！”一个长着络腮胡子的高大汉子大喝道：“你们是什么人？为什么要追我们？再走近我们就放箭了！”这个汉子显然是这一伙人的头，他话音刚落，“咯吱咯吱”的声音就响起了，几个弓箭手已经把箭上了弦。

白川身后的骑兵一阵骚动，血气方刚的骑兵们齐齐拔出了马刀，一片蓝色的刀光闪烁，队长凶狠的叫骂道：“你们敢动我们大人一下，我把你们全部砍成肉浆！”

“别闹！”白川回过头，严厉的压制骑兵们。她又转过头，停住了脚步，把手摊得开开的，轻声说：“我没有武器的，只是想跟你们谈谈。能让我再走近点吗？”

或许是被白川温柔的语气打动了，更有可能是因为后面闪亮的马刀的效果，络腮胡子的语气柔和了些：“你过来，慢慢的。”弓箭手也把装上了箭矢的弓垂下，指着地面。

白川走了过去站到他们面前，双方已经可以随意的交谈了。白川干咳一声，问：“外面的那些魔族兵，是你们杀的吧？”

络腮胡子犹豫一下，点了点头：“是我们干的。”否认是没有用处的，身后很多人的兵器上还沾着血迹，还有人身上穿的就是魔族兵的盔甲。

白川点点头，带着赞许的神色问：“有没有人受伤？”

“有几个兄弟挂彩了……”

白川立即说：“稍等一下。”掉头往自己队伍方向走去，吩咐骑兵队长两句。骑兵队长从塞得鼓鼓的马鞍袋里面找出点东西交给白川，她又走了回来，将一瓶伤药和几卷干净的绷带交给队长：“赶紧给弟兄们处理伤口，不然等下就发炎了。”

络腮胡子连忙接过，这正是他们最缺少的东西。他转头把药交给一个披着魔族盔甲的小伙子，低声吩咐他去包扎伤口，转过头对白川由衷的说：“十分感激。”

几个伤员被扶到一边倚在树下进行包扎，他们也呻吟着七嘴八舌的表达了谢意。双方之间那种绷得紧紧的气氛已经松懈下来了，大家都长松了口气，松开了捏在武器上的手。

白川微笑着说：“不必客气，举手之劳而已。请问您的身份？”

“我叫杜克，是紫川家远东军第三十一师团第五大队小旗武士，”络腮胡子苦笑一下：“曾经是。”

周围的军官和士兵都沉默着，神色颇为尴尬。白川不解，随即恍然：“三十一师团？那不是原来驻扎在格洛克行省的……”

在两年前的远东动乱中，驻扎在格洛克行省的二十五个家族师团奉雷洪之命叛变，三十一师团也是其中之一。这批叛乱队伍加入了远东种族军，成为远东叛军中的中坚力量，后来在魔族入侵时候，他们成为了魔族侵略人类的帮凶和爪牙，同胞手足相残，这是紫川家历史上最为惨痛的一页了。

白川沉默了，好半天了才轻声说：“原来是这样。”那就是说，眼前站的人也是叛军的一员了。

仿佛看出了她的心思，杜克轻声说：“是的，你想的没错，我们是叛徒。”他挥一下手，指着后面沉默不语的众人：“现在站在你面前的，都是叛徒──雷洪起兵时候，凡是忠于家族不肯叛变的官兵，全部给他杀了，现在活下来的，全部都是叛徒，紫川家的叛徒，也是人类的叛徒。”他面无表情，语调中却有难以掩饰的苍凉和无奈。

白川看着眼前这群人，憔悴、精瘦，她实在不知道该如何面对他们，被人污蔑为叛徒时候的悲哀，自己也曾深深体会过。其实就是现在，自己和秀字营一行人也依旧背负着背叛者的污名，只是自己一行人是无辜的，而眼前的这些人则真的是货真价实的背叛者了，他们的感受又是怎样的呢？

她默默的点了点头，问：“那些魔族兵，外面的那些魔族兵死尸，又是怎么回事呢？”

“雷洪死了，魔族派鲁帝来做了远东种族军的首领，鲁帝对待部下太残暴了，我们不想再干了，开了小差。外面的那些人，是魔族派来追杀我们的执法队。结果，”杜克自嘲的一笑：“你都看到了，我们把他们给做掉了。”

白川有点惊讶，魔族执法队是魔族军中的督战队，往往都是由魔族军中的精锐部队担任，眼前的这一伙疲惫不堪的逃兵居然能反过来把对方给消灭掉，那么，眼前这群人战斗力就要比他们看起来的要强上很多了。久经沙场富有经验的战士，再加上优秀的作战指挥官，这些都是秀字营目前很需要的人才。她问：“你们下一步打算去哪里呢？有没有打算过返回紫川家呢？”

杜克摇头：“我们手上染过自己人的血，家族不会宽恕我们的。下一步怎么办，我们走一步算一步好了，哪天被魔族追上了，我们拼了也就算了。小姑娘，谢谢你的药，你们还有没有多余的药品和食物？我们用金币跟你买。”出于自愧形秽的心理，他不想与眼前的人类有太多的纠葛，大家虽然同为人类，却不是同路人。

白川叫住了他：“我们这里没有，但是我们基地有，食物和药品都很充足。既然你们没什么地方去了，你们愿意跟我们一起走吗？”

杜克十分惊讶，眼前的人类明知道自己的身份，还肯接纳自己？他反问：“你们是什么人？”

事实上，他们早就有这个疑惑了，魔族已经开始胜利进驻远东各地，许久以来已经见不到曾经统治远东的紫川家军队了。而眼前的这个年轻女军官身着紫川家特有的呢子蓝色军大衣和高筒皮靴的军官制服，她身后的部下也通通身穿黑色的骑兵制服和披风，肩膀上缝有部队番号的红色肩章，一言一行流露出那种受过严格训练的军人举止，身手矫健，气质沉稳，很显然这是某支正规部队的一部份。

白川看出了他的疑惑，笑说：“你放心，咱们是同路人，我们也是叛军。我们是秀字营的。”

“啊！”“哦！”叛军士兵齐齐发出了惊讶的呼声，杜克颤抖着问：“你们是秀字营的……那紫川秀是你们什么人？”

“紫川秀是我们上司。”白川奇怪对方的反应，问：“怎么了？”

杜克激动的说：“他是个大英雄！他的事情，我们军营里都传遍了──魔族最初想封锁消息，但是死了那么多的高级军官，他们实在无法解释，消息最终还是泄露了出来。听到他的名字，魔族连从睡梦里都会吓得哭起来呢！因为他，连我们都沾光，跟着扬眉吐气了好一阵子，我们都把他当偶像来崇拜呢！他是我们紫川家族的光荣！”激动之下，他忘记了自己的叛逆身份，脱口而出“我们紫川家族”。

另外一个叛军士兵补充说：“整个人类世界的光荣！”

白川和秀字营的骑兵们面面相觑，他们没想到自己的上司在家族内地臭名昭著，在远东却是这么的名声显赫。有人小声说：“英雄……有赌输了就赖帐的英雄吗？”话没说完，有人已经把他的嘴给堵上了。

“我跟你们走！”杜克毫不犹豫的说：“跟着秀大人，哪怕死我们也干了！”

他回过头去，急速而响亮的一个口令：“敬礼！”

衣裳褴褛的汉子们齐齐向白川行军礼，杜克嘶哑而响亮的对白川喊话：“原远东军第三十一师团第五大队，全员请求归队！请长官指示！”

白川缓缓回礼，说：“杜克小旗武士，欢迎你和你的部下归队。我是秀字营旗本白川。你说这是第五大队全员？其它的人在哪里？”

“报告长官，我们整个大队全部都在这里了！”

白川倒吸口冷气，按照紫川家的正规军队编制来说，一个大队应该有五百多人的，而眼前的人最多不过五十来人，而且几乎个个带伤，可见这队人经历的战斗是多么的残酷。她也不多说什么了，带着他们与明羽等人会合，一起撤退。

队伍一直往西走，由于路上耽搁了些时间，等队伍离开草原进入山区的时候，已经是深夜里。

这种森林是一般人难以想像的，那密匝匝的荆棘和枝条，交错纠结，钻在里面就什么也听不见，什么也看不见。那望不到边的灌木丛，就像一个城市，没有比这更僻静、更幽深、更阴森的地方了。

在黑暗的丛林里经过一夜的跋涉，新加入的士兵被不见天日的黝黑树林弄得昏天暗地、不辨方向，他们不能理解，秀字营士兵怎么能在黑暗中这么准确的辨认方向和道路呢？

到第二天的上午时分，队伍脱离了丛林，进入一个险要的山谷，那谷口狭窄到只能容纳两骑并行。谷口处修建有一个简单的石头堡垒，一个嘹望的弓箭手在堡垒顶上看见了过来的队伍，远远就中气十足的大喊：“站住，什么人？”

白川停下了马步，她知道这时候应对得只要稍有不善，谷口两边的伏兵会立即对他们放箭的。她扬声回答道：“口令：三河旗本，我是直属师团长官白川，奉大人命令，刚刚执行完侦察任务归来，请放行。”

弓箭手的身影消失了，骑兵们耐心的在原地等待。过了一阵他又出现了，大声说：“欢迎归来，白旗本，您辛苦了！”

队伍接着前进，通过了谷口，走了大概半个小时，眼前豁然开朗。杜克等新加入的官兵被眼前的景物惊得目瞪口呆，眼前出现了一座小小的城镇和军营，他们如同梦游般慢慢走进了小镇子里面。道路的两旁是新搭建的木房子，街上非常热闹，道路上熙熙攘攘，人来人往，商人在路边卖力的叫卖着，两旁的店铺琳琅满目，商品十分丰富。在其中，杜克等人看到了产自家族内地帝都地区的红花薯、狼果等水果特产，这些产品甚至还保持着新鲜呢。

人群中有军人，更多的是不穿军服的平民，其中有不少的老人、妇女和孩子，有人类的，也有半兽人的，这令杜克等人十分惊讶，人类和半兽人竟然在同一个城镇中和睦的居住、交流和买卖？在目前的远东，这种景象是让人难以想像的。半兽人历来是魔族军团中的主力，在先前的远东叛乱战争中，他们对紫川家、对人类怀有最深切的仇恨，历来是见人类就杀，怎么可能这么和睦的相处呢？还有另外一件事情也给杜克留下了深刻的印象，这里的人，无论是半兽人也好，人类也好，通通面色红润，神态中流露出一种富足平和的味道。相比于外面的千里饥荒、饿殍遍野，杜克不禁感叹：“这里真是个天堂了！”

白川轻描淡写的跟杜克解释说：“这地方本来没有这么多人的，自从我们在这里定居以后，收留了很多在远东战争中流离失所的人类难民，渐渐的就聚集成了这么多人了。后来，大人又大力发展商业，用我们的粮食与远东各种族贸易矿产，又用矿产与人类交换粮食和武器，渐渐的，跟我们做生意的人就多了起来，这里就繁华了起来──当然了，我们发展的时间还不长，半年不到，所以这里的设施都还很简陋的。”

队伍从城镇繁荣的街道上通过，引起了路边小贩们一片卖力的叫卖。队伍没有在城镇中停留，直接进入了军营。军营就建在城镇的边上，几百间外墙粉刷成浅绿色的木房子排列整齐，一行接着一行。房子盖得跟城镇中的建筑一样的规格，只是比起城镇建筑的杂乱无章，军营的设计就显得比较整齐。一批批身穿浅褐色制服的士兵在列队出操，有的在进行空手格斗训练，喊“杀”之声轰鸣天际；有的在跑步；有的在空地上进行马术训练。校场上，整齐的队列一行接着一行，看也看不到尽头。

杜克等人看得精神一振，许久已经不见紫川家的军队了，今日能重见如此军容鼎盛的兵马，他们实在感到非常兴奋。

周围的人看到白川回来了，态度也非常友善，不时有人过来跟白川打招呼：“白川长官，这次出去有什么好收获回来？”白川微笑的一一响应。

杜克身边的一个士兵小声的跟他说：“长官，不知怎么的，一站到这里的人身边，我就像矮了一个个头似的，怎样都不自在，连话都说不利索了。”

杜克小声的“嘘”了一声，示意他不要再说了。他本身武功虽然不是很高，但眼光却很不错，他早发现了，在这里他所见到的无论军官或者士兵，都有一身不弱的武功。特别看到有些人步履沉稳，行起路来片尘不起，眼中神光含而不露，这分明是已经到了宗师等级的高手境界了，但看他身上的标志，不过是小队长的军衔。杜克暗暗心惊，这里的一个普通士兵，放到紫川家任何一支别的部队去的话，起码都可以担任军官了。

刚见到白川等人的时候，他已经发现对方骑兵无一是庸手，远远强于其它的部队，这固然很难得，但想到一般来说斥候部队都会挑选军队中最精锐的好手担任，所以也可以理解的，但是到了他们的大本营一看，更是高手如云。

路上，他看到了一个洗马的士兵举起水缸就往马身上淋水，马匹受凉水一浇，惊得要跳起来，另外一个士兵马上一手按住马身，硬是把一匹高大的军马压得动弹不得，一个劲的长嘶不停，蹄子胡乱的踢打着地面，浮土飞扬。大家一个个吓得目瞪口呆，看那装得满满的缸子，怕不有个百十来斤吧？还有另外一个能力压惊马，这是多可怕的力量？可是看他们那举重若轻的轻松样子，就像是捻着根稻草似的，一边干活还一边哼着小调。

杜克一个劲的拉着白川的袖子：“白长官，白长官，快看，快看哪！”

白川转过头去，漫不经心的望了下，又转过头来：“洗马有什么好看的，我们每天都洗的。”

“啊，洗马？啊，长官，我说的不是这个意思，我的意思是说……”

白川已经走得远了。

杜克等人站在那里发呆，他们暗暗心惊，如果这么一支部队每个人都有这样近似的武学水准的话，再加上训练有素的默契配合，这么几千人的战阵组合起来的威力，将会以几何级数增长的。印象中，这样可怕的部队，在人类军队中是没有第二支的。即使在魔族这边，恐怕也只有它们最强悍的精锐部队，宫廷近卫旅（装甲兽军团）可以与之抗衡了。

在营地前，白川跳下了马，叫来军需官吩咐道：“今天有五十几个新加入的，给他们每人准备衣服和武器，有伤的先去医务室，其它人可以进营地，先洗个澡，然后休息。杜克，你跟我来，我带你去见大人。”

杜克连忙应是，统御如此强悍军队的将领、单枪匹马杀入魔族大营、视千军万马如无物的英雄人物，应该是怎么样一种相貌的呢？他已经在头脑里勾画出他的样貌了，魁梧高大的中年人，不苟言笑，严肃的眉头总是蹙得很紧，不怒而威，目光锐利得连墙壁的背后都能看穿，说起话来声音洪亮浑厚能震得整个屋子嗡嗡回响，口口声声：“小鬼，不错嘛！”并用力拍打部下肩膀表示鼓励，部下们过后要去看骨科医生涂跌打药水，身体弱一点的还有可能当场内伤吐血而亡，一看就知道是那种信心十足能给全人类指示前进方向的领袖人物。

想到就要见到自己心目中的偶像，不知怎的，杜克紧张得心脏怦怦直跳。他挺直了腰板，整理下已经破旧不堪的旧军装，努力想第一眼就给对方留下一个好印象。

“快来人啊，有流氓又在偷窥女更衣室了！”

远远的传来惊呼声音，中间夹杂着女子的尖叫，杜克还没反应过来时，“呼啦啦”一大群镇民就拿着菜刀拐棍杀气腾腾从面前冲了过去。

望着镇民过去的方向，白川旗本的脸色立即变得十分古怪，咬牙切齿的小声骂道：“这个混蛋，趁我不在……”

杜克没听清楚，问她：“长官，您说什么？”

“没什么，你跟我来就是了。”

白川在前面带路，方向跟镇民的方向相同。走不到一百米，前面人声鼎沸，一大群镇民围聚在一起，中间是一个样子很清秀、带一脸贼笑的小伙子，正很镇定的跟大家说：“各位父老乡亲，你们误会了，我并不是在偷窥。”

“那你趴在女更衣室的通风窗台上干什么？”

“哦，这个是因为更衣室的玻璃坏了，我正在修理，顺便考察一下我们隆乳技术的最新成就罢了……”

群众一拥而上，将偷窥的淫贼打翻在地，一群人将他围住使劲的拳打脚踢。

“该死的淫贼，这次我们总算抓住你了！”

“这个月我女儿丢了三件内衣，一定是他干的！”

“好好的教训他！”

“打！我打！我踢！我踢！”

连经过的杜克也顺便走过去踢了这个流氓几脚。

流氓发出了惨叫：“各位父老乡亲，不要误会……救命啊……哎哟，白川，是你啊，快来救我，白川！你这个死婆娘，居然见死不救……”

杜克有点惊奇：“长官，他好像在叫你啊！”

白川头也不回：“那是错觉，不过你不应该那样子打他的。”

“啊！对不起，长官，我是一时忍不住……”

白川猛地拔出马刀递给杜克：“用这个砍了他！”语调中杀气腾腾。

杜克吓得往后退了一步，愣愣地看着马刀。

白川忍不住一笑，收回马刀，把杜克带进军营中间的一个很普通的房屋：“这是大人的会客室，你在这里先等着，我去看看大人回来了没有──那种程度的打击应该还搞不死他的。”

杜克不明白她的意思，还是恭恭敬敬的回答：“是，长官。”

白川点点头，从房间的后门走了出去。杜克在椅子上坐下，环顾下四周，房间并不是很大，墙壁刷得很白，带有新房子的那种特有的木头味道，房间中的家具却不多，只有简单的一张茶几和十几张椅子，还有一张大桌子，样子都很简陋，连油漆都没有刷，露出了木材本身的淡白色。屋子里唯一的摆设是墙壁正中挂的龙飞凤舞的一幅字了，杜克看了半天才明白，原来这是：“制霸天下”四个大字，但挂反了。

等了一阵，听到外面的脚步声正在接近，杜克立即站起肃立恭候。白川领着一个人进了屋，介绍说：“这就是我们部队指挥官，紫川秀大人──杜克，杜克，你怎么了？”

她过去探探鼻息，抬起头来：“他昏过去了。”

“奇怪了，好端端的一个人怎么会说昏就昏呢？”紫川秀滋滋的吸着冷气，面上青一块肿一块的，满是伤痕。

清醒过来的杜克眼神直勾勾的，白川同情的看了他一眼，小声安慰他说：“偶像破灭的感觉很难受吧？慢慢你就习惯了。”

白川吩咐他说：“把你知道的情况都给大人说一下吧，我们现在很缺魔族方面的情报。

有一件事我就很奇怪，你们部队的伤亡率怎么就那么高，一个大队就剩你们几个人了？“

“是！大人，白长官，一直以来，魔族的军队都分成几个等级，其中，塞内亚部族的军队是最受优待的，他们待遇最好，武器装备最精良，供给也最充足，饷银最优惠。而魔族其它种族的军队就被分为第二等级，待遇次了一点，但也远远比远东种族军的好；在远东种族军里面，魔族最看重的是半兽人和龙人军队，前者的人数最多，后者的战斗力最强，其次是蛇族的军队。”

杜克语带悲愤，接着说：“而最受歧视的军队，就是我们人类了，哪里危险哪里伤亡大，他们就派我们哪里去。像上次攻击帕伊的时候，我们被派在第一攻击轮波，后面跟着魔族的督战队，很多弟兄连受伤了都不许后退，只能活生生的被后续部队踩死了，他们成心是想用我们的尸体帮他们铺路的！我们的待遇，说起来连军中做仆役的精灵怪都不如，不但饷银经常被克扣，他们发给我们的都是发霉的粮食，我们连吃都吃不饱……

长官，魔族军成心不把我们当人看。其实不光是我们，种族军里的所有人类官兵没有一个不希望能返回的，就是没有机会。雷洪死了以后，我们大批大批的逃亡，魔族派出执法队来追杀，他们抓到逃兵要吊在树上活生生烧死的！在杜莎行省一带，到处都是烧焦的死尸味道。

我们以牙还牙，你要我们的命，我就先杀你！那天我们设下了埋伏，把追来的执法队杀得一个不剩，出了一口气。“

紫川秀点点头，赞许的说：“干得好！问你个事情，杜克，现在在魔族军中，像你们一样的人类士兵还有多少呢？”

杜克非常健谈，问一答十：“大人，当初雷洪起兵叛变的时候，一共是二十五个师团的兵力，其中十个是骑兵师团，大概有二十万人的兵力。但是打了这么久的仗，各部队伤亡都很大，特别是雷洪死后，又有很多士兵自己偷偷开了小差的──现在魔族军中大概也只有个十万左右的人类傀儡军了，但编制上依旧保留着二十五个师团的编制，实质上一个师团连以前的一半兵力都不到了。各部队军心极其不稳，管理混乱，纪律极差，经常有士兵逃亡的，军官们往往睁一只眼闭一只眼装做没看到算了，甚至有的军官干脆就带了自己的部下一起走的，比如说像我这样的。”

紫川秀满意的点着头，与白川对视一眼，都看到了在对方眼中的喜悦。躲藏于瓦格的深山密林之中虽然相对来说比较安全，但也有不足之处，就是比较缺乏外界的信息，现在他们最缺的就是关于魔族军队的情报了。正如紫川秀开始预料的那样，高峰过后是低谷，在征服了远东的狂喜以后，魔族这部庞大的战争机器也不可避免的出现了士气的低落。

“现在魔族在远东各地的兵力分布情况，你可清楚吗？”

杜克有些为难，皱着眉头想了一下，犹豫的回答：“这个，大人，在魔族军中我们人类的地位是很低的，很多重要的情报我们都接触不到的。只是我倒是听到了许多传闻，也不知是真是假……”

“你说就是了，我们不会怪你的。”

“是。有一点是可以确定的，魔族现在的兵力已经不比刚开战时候了。在远东战争中他们虽然赢了我们，但也付出了不小的代价，特别是斯特林大人在帕伊城的那一仗，大家都说，魔族军的伤亡一定很大，不然魔神皇是不会那么轻易答应和谈的。据说损失了好几万的精锐军队，还逼得不得不阵前换将，将皇太子也撤了。

“战争结束以后，他们国内的农业生产需要人力，魔族又将大批的军队抽调回去复员。魔神皇的行宫撤消了，战斗力最强的宫廷近卫旅回国了，王国各主力军团也都跟着离开了，比如说像卡顿、卡兰、云浅雪、叶尔马、罗斯等重将，听说都已不在远东了。

“现在魔族在远东留下的主要力量只剩下鲁帝军团和凌步虚军团了。鲁帝是新任命的远东大总督，他的部队大多已经分散进驻远东各地了，而凌步虚军团则部署在西部的瓦伦要塞周边，专门负责监视和防御瓦伦要塞里的人类守军。除了他们以外，魔族手头上的兵力就只剩下远东的种族联合军了。”

紫川秀吃惊的说：“鲁帝已经任了远东大总督？不是云浅雪？”

“这个是有原因的，当初开战以前，魔神皇就与部下诸将约定，谁杀敌最多，谁就是新任的远东大总督。结果到战争结束以后，大家一比较，发现虽然在帕伊城下有战败的经历，杀敌最多的还是鲁帝军团，光是在月亮湾一战他就全歼了十几万家族民军，光凭这个他就远远超过了别的将军。所以，魔神皇也遵守诺言，让他当了总督。”

第七集 光明圣域

第二章

紫川秀沉吟，当初在魔族军中的时候，他就听过鲁帝的许多传闻，明白他的作风。白川先领着杜克下去休息了。等候在外面的明羽进来报告，紫川秀问他：“这次出去，外面的情况如何？”

“大人，我们这次出去看了几个行省，情况都差不多，干旱、饥荒、灾难。我们一路过去，田庄都给抛空了，没人耕种，路边到处都有饿死的尸体。老百姓都躲进了深山老林里不敢出来，既怕魔族军拉壮丁征粮款，又怕盗贼洗劫村庄，到处都是盗贼，我们一路过去，少说也碰上了百来起打劫的。在我们瓦格行省还算好一点，因为这一带的人有我们周济，总算可以过得下去吧。”

“有没有碰到了魔族的巡逻队？”

明羽不自然的笑出声来：“巡逻队？您要说是整团整队的魔族正规军，那还差不多。在远东大公路沿线的几个行省，那里挤满了魔族的军队。我们至少碰到了他们五十次！有十几次都是靠快马加鞭又杀又砍我们才闯了出来，至于他们是否在后面跟踪我们，我没有把握。”

紫川秀吃了一惊：“不是说魔族军主力都集中在西南大营和杜莎吗？”

明羽回答得很肯定：“是的，大人。看来魔族确实是在策划着什么行动，他们在沙罗、明斯克一带集结了重兵，兵力至少在三十个团队以上。我怀疑有可能是针对我们的。”

紫川秀摇头：“不可能的。他们并不清楚我们的实力，如果是要对付我们，他们不会这么大动干戈，最多派几个讨伐团队过来就是了。你有没有进入云省？”

“是的，大人。我进入了云省，但未能见到长老，真是十分抱歉，我未能完成任务。”

紫川秀皱起眉头：“为什么？你没跟他们联系上？你没出示德伦等十几个村落的半兽人给长老的联名推荐信吗？”

“大人，刚到那里我就向当地的人表明了身份和来意，但他们长老拒绝见我。弟兄们恼坏了，都喊说：”屠了这个村子！‘但那里的半兽人还真有种，刀子已经在眼前了，他们连眼皮都不耷拉一下。“

“千万不要在那里见血，那里是圣地。如果在那里杀人的话，全远东都会站起来反对我们的。”

明羽显得有点窘迫：“是的，大人，您说得完全正确。当时我马上制止了弟兄们，跟他们说声‘抱歉’就走了。真的很抱歉，我未能完成任务。”

“你有没有把德伦的信给他们看？”

“大人，我给了。他们完全知道我们身份的，可就是故意不理睬我们，真让人生气。他们说了：”要见我们村的长老，让你们的光明秀自己过来。‘“明羽忿忿不平的骂了句脏话，又说：”什么狗屁了不起的长老，不就是一个破村子里的乡巴佬吗？“

紫川秀轻笑下，却不出声。这不奇怪，因为明羽不清楚云省圣庙在远东民众心目中的地位，他也没有听说过圣庙长老布丹的名字，他是远东家喻户晓的传奇人物，也是半兽人精神上的领袖。当年，就是他，率领还处于劣势的叛乱民众，设下埋伏将李科红衣旗本率领的三万紫川讨伐军全歼，从而使得叛乱得以在远东全面蔓延。后来不知为了什么原因，当种族军发展壮大起来以后，他却突然离开了远东种族军的领导核心，退隐回到了圣庙。据说，这是因为当时远东种族军的大多数首领都赞成与魔族军结盟，而布丹一个人独持异议，认为与魔族结盟无疑是与狼为伴，但无人支持他，他愤而辞职。后来，形势的发展也确实证明了他的先见之明，现在，他在远东民众心目中的地位高得无以复加，半兽人的十三部落都尊他为长老，他掌管着远东的圣庙。

与自己熟悉的德伦、德昆、德布等半兽人都说，如果在远东欲图谋大事，就必须要取得布丹长老的支持。自己听从了他们的说法，才派白川和明羽两人带了礼物前去与他结识──

他不敢派罗杰过去，是害怕罗杰的火爆脾气会坏了事。不料自己部下最高级的两名干部过去，还带着附近十几个村庄的村长联名引荐信件，却依旧是吃了一个闭门羹。果然就如传闻中的一样，布丹长老孤傲得很，但幸好在回来的路途中他们遇到了杜克等逃亡的叛军，才不算完全的空手而归。

紫川秀想想，说：“好吧。明天我过去一趟吧。”

“啊，大人，去那里？”

紫川秀淡淡说：“他们不是说要我自己过去吗？那我就过去好了。”

明羽十分震惊：“大人，那不过几个乡下土包子，不值得您亲自劳驾。不如这样，我再跑一趟，带着弟兄们过去请他过来，他要是不肯，我屠了那个村子！”明羽说得咬牙切齿的，显然对上次受到的冷遇还怀恨在心。

紫川秀摇头说：“不行的，我需要他的合作，不能用强。再说，长久不走动了，我也想出去见见外面的世界了。”

这时候白川推门进来，听到紫川秀的话惊讶的说：“大人您要亲自过去吗？可是您的身子还没有完全恢复……”

说到这里几个人都沉默了，紫川秀因为身受内伤、外伤，逃亡路途中恶劣的环境加重了对身体的伤害，他的病情一直没能痊愈。经过村子里半兽人的土医用秘方救治，外伤倒是很快就收口了，只是那两种内伤掌力缠绵不去，对经脉和丹田的伤害很大。现在，紫川秀根本就没法运气提力，等于是完全不会武功的一个废人。

紫川秀嘿嘿一笑：“不要紧的，不是还有你们吗？”笑容中带了几分无奈的惨淡。

白川看得心头发酸，曾经敢单枪匹马独闯魔族大营的好汉，如今变成了这副手无缚鸡之力的样子，竟然得依靠部下的保护才敢出门，英雄末路气短，看得着实让人心酸。几个部下私下里都为他难过，亏得他自己却一点不在乎，整天乐呵呵就忙着偷窥女更衣间。

她赶紧低下头，不让紫川秀看到自己眼中的怜悯之意：“是的，那我们就下去准备护卫队了。”两人出来低声商议了一阵，再去找罗杰把事情说了。

白川对他二人说：“我们一定要保证大人在路途上的安全。你们把手头上最好的高手都给我调过来。罗杰，你亲自跟我走一趟吧！”

两人都是二话不说就满口答应了，明羽说：“我的部队里，你看中哪个随便挑就是了。

大人安全要紧，要不我也跟你走一趟？“

白川犹豫一下，还是说：“算了，我们几个都出去了，家里得留个坐镇的，可以应付突发的事件。”

接下来的半天，白川都在忙着为紫川秀挑选护卫队的事情。她的要求很高，既要身手好，要近身格斗、白刃对杀、轻功、骑射……样样技术都要全面，又要头脑好，反应敏捷，还得绝对的忠心耿耿，要有那种在关键时刻以身体为长官挡箭的勇气。满足这些条件的人确实不多，但幸好如今的秀字营人才济济，经过一番挑选，她最终还是把人找齐了，一共五十名护卫，他们不但是技术全面的高手，而且都有自己的特长的。比如有的人特别擅长马刀格斗，有的人是空手搏击的好手，还有十几个百步穿杨的神箭手，这样就构成了一张攻守兼备的防御网。特别有几个是外练功夫的内家高手，一身硬功夫刀枪不入，白川的计划中，他们将作为紫川秀最贴身的护卫，专门防备那些铤而走险的亡命之徒的。

在坐骑方面，白川想办法挑选了一群辛加行省的战马出来给紫川秀以及护卫们装备。辛加行省素来以出产骏马而闻名，他们的马，能负重，善于冲刺，耐力坚韧，比起魔族的战马，无论在速度还是耐力上都要强上很多，紫川家的铁甲军团历来都是到辛加地区去选购战马的。

这样如果遭遇上了魔族的大部队，大家起码还可以逃走。

第二天，队伍开始起程出山。队伍将近百人，除了带队的紫川秀和罗杰、白川三人以外，队伍里还有将近五十名护卫，三十来个半兽人，他们有的是跟随紫川秀一起到云省去的，有的则是出去做生意的，用粮食来交换矿产。在这种秩序丧失、盗贼遍行的年代，如果没有充足的武力，没有人敢出门的，而紫川秀这么一行人，人数虽然不是很多，但战斗力却很强，除了* 尊贵的祖先，现在你们这群外乡人在这里踩过，侮辱了他神圣的祖先，还坏了本地的风水，断了他们的财路，实在是罪大恶极；有的捧着地上的一只蟑螂嚎啕大哭：“小强，小强！是谁这么狠心踩死了你！”

相比之下，蛇族就坦率得多了，通常是一声大喝：“想活命的，交出钱来！”

而龙人族更直接，他们只是在路中间一站，手中握着刀枪，阴沉着脸看着你，什么都不必说，你马上就明白了。

每次碰到这种事情，紫川秀总是笑着打趣白川和明羽：“瞧，你们的老同行又来了！”

两位旗本脸红得像苹果一样，下令驱赶。秀字营士兵稍微显示下实力，比如说罗杰一声大喝，赤手空拳打断了一棵大树；白川刀光一闪，盗贼们手中的武器全部给削断了；几个弓箭手哧哧几下，射掉了半兽人们耳朵边上的耳环，把他们吓得面无人色，等明白眼前这一行人并非好惹的了，他们会跑得飞快。

德伦在队伍里唉声叹气：“他们丢光了我们佐伊族的脸。佐伊族的战士传统是宁可死，不后退的。”

“得啦，”紫川秀微笑着安慰他：“难道你们佐伊族战士的传统里有喜欢抢劫的吗？怪不得他们的，只能怪这个坏世道，好人都被逼得去做贼了。”

这个安慰使得德伦好受了一点。

刚出瓦格行省地界，派在队伍前面的侦察兵就报告说，前面几公路处，来了魔族的征粮队，队伍在三百人上下，六十多辆粮车。这等于是送上门的肥羊了，附近的盗贼出于对魔族军的忌惮不敢打这队伍的主意，而紫川秀一行人却是百无忌惮的。紫川秀和几个带兵旗本一商议，很快就决定下手劫了这粮车。紫川秀的目的倒不是为那几车粮草，主要是想看一下经过那么久的训练，自己部下的实力到底到了什么程度了，反正这里离家已经很远了，也不用担心魔族会追查到自己的基地。

战斗打得非常顺利，先是突如其来的一阵箭雨，使得魔族征粮队的队列大乱。那些箭矢的准头高得惊人，例无虚发，每一箭射出都带来一个魔族兵的惨叫倒地。光是这一轮攻击就要了三十来个魔族兵的性命了，惊魂未定的魔族押解兵纷纷跳下马车，企图隐蔽起来，但是那些暗中弓箭手埋伏的角度实在刁钻，居高临下，无论魔族兵躲哪里也逃不掉他们的射击线路。

林子中响起了劝降的喊话声：“投降不杀！”是紫川秀用魔族语喊的。

眼看对方弓箭实在太犀利了，魔族兵们失去了冲锋的勇气，一个接一个纷纷丢下了武器，举起了手嚷嚷道：“特模！古林丹穆！（不要放箭！我们投降！）”

几个首领面面相觑，他们早就预想到会胜利的，却不料胜利来得这般容易，甚至连白刃格斗也没有经过，光是弓箭攻击就迫使了人数是自己三、四倍的魔族军队投降了。

罗杰兴奋地嚷嚷说：“原来我们真的很强！这么看来，魔族也没什么了不起的嘛！”

在队伍接收俘虏和粮车的时候，紫川秀陷入了沉思。一直以来，他都没把魔族给搞懂过。

今天的情形，与其说是自己很强，倒不如说是遇到的这一批魔族太弱了，居然没经过白刃格斗就投降了，这在以前来说，那是不可思议的事情。在帕伊保卫战的时候，他曾遭遇过另外一种魔族士兵，那种蛮勇、狂妄、年轻的亡命之徒，在冲锋时候很勇猛，踩着同伴的尸体向前冲；肉搏时候很顽强，赤手空拳也要用牙齿去咬人；而追击时候，他们就像狼狗一样咬住不放──不，如果他们是之前那种交过手的魔族，早在第一支箭射到的时候，他们就已经像闪电一样隐蔽起了自己，会马上判断出箭是从哪里射来的，直接对着箭射来的方面猛扑过去，不管付出多大的伤亡，他们都会猛扑向前，直到投入近身格斗。在厮杀中，他们要嘛胜利，要嘛被全数消灭，但绝不会后退。

是的，就连斯特林统领当初也对他们的这种气概十分佩服，要是今天碰到的是那种魔族兵，自己应该还是会赢的，只是不可能赢得这么干脆利索，竟然连丁点伤亡都没有。

白川过来报告：“大人，他们一共是二百一十三人，全部已经捆绑起来了。请示大人，下一步该怎么办。”

紫川秀站起了身子，吩咐说：“询问他们的口供，问问他们是哪里来的，什么部队的。”

白川犹豫了一下，说：“大人，这个恐怕还是得您自己来。我们都不懂魔族语。”

紫川秀哑然失笑，刚才思考得太投入了，居然忘记了这一条。

俘虏们被聚集成一群蹲了下来，全部被反手捆绑起来，眼睛里透露出恐惧和不解，可怜巴巴的望着周围全副武装的人类士兵。他们实在搞不明白，眼前的这一群人类究竟是哪里来的。

紫川秀看了下俘虏的队伍，用魔族语大声问话：“谁是队长和军官的，站起来。”

俘虏的队伍里一片寂静，没人出声，也没人站起来。

紫川秀把话再重复了一遍，但还是没有人响应。他冷笑着点点头：“很好。”指点着队伍里前排几个肩头上有彩羽的魔族，那是军官的标志，用很纯正的魔族语说：“你！你！还有你们几个，给我出来。”

几个魔族军官明白他的意思，失魂落魄的站了起来，却没有出来。一边的人类士兵如狼似虎的冲进去，像抓小鸡似的把紫川秀指点到的几个给提了出来，一把摔在地上。紫川秀做个手势，人类士兵手起刀落，当即在众人面前将那几个魔族军官乱刀砍死，鲜血飞溅，惨叫连连。

俘虏群中响起了一片鼓噪之声，有人叫道：“你们不守信用！明明说好了投降不杀的！”很多魔族兵开始骚动起来。看守的秀字营士兵恐吓道：“谁在乱叫！”动手用马鞭乱抽，将边上几个不安份的魔族俘虏打得哭爹喊娘的。

等骚乱给镇压下来了，紫川秀才重新冷冷的开口了：“信用？你们守过信用吗？单在得亚行省，你们的卡顿亲王就屠杀了四万放下武器的紫川军！何况，我已经警告过他们的了，是他们企图隐瞒身份才自己找死的！现在，我再说一次，谁是队长和军官的，给我自己站出来！”

魔族兵们给唬住了，不敢出声。紫川秀清楚魔族的特性，他们对弱者残酷无情，但却敬畏强者。从本质上说，他们是一个欺软怕硬的民族，光是跟他们讲道理是不行的，想要他们畏惧的话，自己就必须得狠，得显示出自己不怕杀人而且也有杀人的能力。从这点来说，帝林做得非常成功，他的手段残忍得叫人发指，但是不可置疑的非常有效，魔族军怕帝林怕得像鬼一样。虽然同为紫川家的一流名将，无论战绩和功勋都不比帝林差，但是魔族对斯特林就并不怎么害怕，原因无他，就因为他不够残忍。

稀稀落落的，俘虏队伍里站起来了十几个魔族，都是身上有彩羽的，他们早发现了，那个会说魔族语言的人类，一直不怀好意的盯着自己，自己如果再不主动站出来的话，恐怕下一个挨刀子的就轮到自己了。

白川吩咐将这些人与普通的魔族士兵隔离起来，紫川秀向他们问话：“谁是队长和副队长？

快说，不然我又要杀人了。“

一个绿皮的魔族举起了手，嘶哑着声音回答说：“我是队长。我有两个副手，但他们已经死了，一个是被箭射死了，一个是刚才被您杀了。”

紫川秀走近，二话不说就把他的腿给砍断了。在魔族滚在地上撕裂般的惨叫声音中，紫川秀冷冷的对其余的魔族说：“刚才我已经说过了，想对我撒谎的只有死路一条。他自称队长，可是身上的羽毛却是黑色的，而这里就有好几个羽毛是青色的，他的等级比你们还不如，怎么可能是负责人？不要欺负我不清楚你们的底细！我再问一次，谁是队长？”

魔族军衔以肩头上的彩羽颜色鉴别，其实哪个是队长，看看彩羽和盔甲的样式，紫川秀就心里有数了，只是他故意给眼前这群俘虏来个下马威，让他们回答问题时候不敢耍花样。

果然，那个级别最高的，戴着白色羽毛的老魔族举起了手：“我是队长。”他悲哀的叹了口气，又说：“人类的将军大人，请不要再屠杀我的部下了，您要什么，我都会跟您合作的。

如果您发现我说谎了，您也可以杀了我，但请您不要为难我的部下了。“

这个老军官的气度倒是让紫川秀很惊讶，他不觉多看了他两眼，开始问口供了：“姓名？官衔？”

“刚瓦，百人中队长。”

“部队番号？”

“加来军区第三团队第六中队。”

“你们部队长官是谁？”

“苏地爵士，他是刚刚新任的团队长。”

“加来军区一共有多少兵力？多少个团队？马上回答！”

“一万三千多人，四个团队。”

“你们部队的任务是什么？”

“大人，我们是征粮兵。我们刚刚从附近的几个村庄征收粮草回来，命令要我们把粮食从加来地区送到明斯克省份的驻军地。”

“为什么明斯克军区不在当地自己解决粮食供给？你们魔族的各军区不是一向自己解决的吗？”

“最近在明斯克行省聚集了很多不同番号的部队，他们的粮食供应开始不足了，要从别的地方抽调。”

“你们的军队聚集在明斯克省份打算做什么？”

“大人，我不知道。”

紫川秀问得很快，对方刚回答完，新的问题毫不停顿的又来了。那个老魔族回答得不敢有丝毫犹豫，因为害怕紫川秀会怀疑他在说谎，何况问题一个接一个，他几乎喘不过气来了，也根本没时间思考来撒谎。

说着说着，魔族老军官开始哆嗦起来，他隐约明白自己以及部下们的下场了。眼前的这支人类部队行踪诡秘，显然是要隐蔽踪迹，他们是不会留下活口来暴露自己的。他回答的话语声中带了哭腔，如哭如诉，呜呜咽咽说不出话来，他把两只颤抖不已的手伸了出来，合在胸口做乞求状，眼中泪水汪汪的。

他对紫川秀说，他们的身份并非士兵，其实只是王国征调来的民夫──这给了罗杰和白川很大的打击，他们一直还以为自己刚刚击溃的是魔族王国某支赫赫有名的精锐部队呢──从来没有参加过实际作战，所以，他们手上也从来没有沾染过人类的血。

他解释给紫川秀说，半年前攻打帕伊要塞的是第一、第七、第十一、第十三等塞内亚军团，他们是魔神皇的同族人，另外还有羽林军团和皇家近卫旅，他们塞内亚种族才是王国的真正作战力量。而自己一伙人并非塞内亚族的，是来自一个叫叶塞的小部族的，自己原来是部族里一个盟的长老，家里还有三个未成年的孩子，自己和自己的族人都是被强行征调来的。因为魔神皇已经下了命令，敢不参战的话，整个叶塞族都会面临灭顶之灾，但是自己和族人们并不好战，也没有杀过人类。

老魔族忽然嘤嘤啜泣起来，身子缩成一团哆嗦得厉害，又哇啦哇啦说得很快，连紫川秀都不怎么听得懂他的话意了，只知道他在反覆强调一件事情，并不是自己愿意来参战的，而且自己手上也没有沾过血。从他们临战时候那笨拙的反应上来看，紫川秀相信那个老魔族军官说的完全是真的，他们真的是没有参加过实战的。

虽然不懂魔族语，旁听的白川也看出来了，这个老魔族吓坏了，他正在求饶。

紫川秀简略的把魔族军官的话翻译给大家听。

该怎么处置他们呢？紫川秀心头沉重：诚然，这个魔族军官和他的部下们并不想打仗，不是自己乐意离开三个孩子从大老远的家里来到远东的，来到这个可怕的、充满了呻吟、血腥味的战场上的，他的族人们也不是自己乐意从活生生的人变成一具具冰冷的、躺在血泊中的尸体的，自己完全明白这一点，但依旧要无情的完成自己的职责。

他眼睛抬也没抬的说：“劳驾你们了。我们不能带着他们上路，但是放走他们是很危险的，他们已经见过我们了，让魔族司令部知道有我们这么一支部队存在是非常危险的。罗杰，白川，你们两个谁去？”

没有人出声，大家心里都充满了一种异样的感觉，与战场上跃马扬鞭快意杀人完全不同的一种感觉。如果刚才他们不肯投降死战到底结果被全部消灭的话，大家根本就不会有那种感觉了，因为刚才消灭的只是抽象的一个符号“敌人”，一群罪恶的侵略者，自己完全可以做到问心无愧。而现在，要杀的就是一个非常具体、非常形象的人物：三个孩子的父亲，一群不愿意打仗却来到了战场的可怜平民。

过了好久，罗杰不安的挪动了一下身子，站了出来：“我去吧。白川，你和大人在这里等着，我等一下就回来。”

“不，”白川也站了起来：“我跟你一起去。”

“白川，你是女孩子，这是……”

“我知道。”白川固执的说：“我跟你一起去。”

罗杰望了她一眼，心头充满了感激。白川是个善解人意的好姑娘，她跟着来，是为了分担自己完成任务后的内疚和痛苦。他向紫川秀报告说：“大人，那我们过去了。”

紫川秀点点头。

罗杰开始指挥秀字营的士兵们把魔族的俘虏们驱赶进路边的一个树林里，被反绑着手的魔族兵们脸色煞白，拖着沉重的两腿走着，东歪西扭的，身子颤抖得厉害。

那个老军官明白了，在前方等待着自己的是什么样的命运。他站着，摇摇晃晃的，目光呆滞的凝视着自己前方。一个秀字营士兵过来在他背后抽了一鞭，吆喝道：“走！”他的背被汗水湿透了，出现逐渐扩大的汗斑，踉踉跄跄的向前走，一直没入了那一片茂密的丛林中。

秋风轻轻的吹拂着树林，树叶发出轻微的沙沙摩擦声，紫川秀静静的站在原地等着，等着那马上会响起的密集惨呼声和哭天抢地的哀号声，然而声音迟迟没有传来。

树林处传来沙沙的枝叶响声，紫川秀抬起头，看到罗杰和白川带着秀字营的士兵又出来了。

罗杰低着头走近来，说：“大人，您处分我吧，我没完成任务，因为实在下不了手。”

看着他们的神态紫川秀就明白发生什么事情了，他问道：“他们已经走了吗？”

白川抢着回答：“大人，是我下令放的他们。你处分我吧，大人，不关罗杰事。”

紫川秀没有出声，他只是扭头看了下那什么也看不见的丛林，又看看那公路上一片狼籍的粮车队列和丧身于弓箭下面的魔族兵的尸体，还在汩汩的流着血。他沉默了好久，说：“大家继续赶路吧。”

他们把失去主人的粮车留在原地，附近村落的灾民会过来收拾它的，其余的人上马，队伍无声的继续前进了。有人听到了，紫川秀轻轻叹了口气，仿佛如释重负的样子。

经过加来行省向东南方向，就是远东中部的大省明斯克行省，在这里，大家都感觉到了，魔族的戒备明显的严厉了很多了。道路上出现了盘查行人的岗哨，手持刺枪的魔族骑兵在大路上来回梭巡着，日夜不停。紫川秀一行人不得不采用昼伏夜出的方式，一路走小道前进，经过七天的跋涉，他们终于进入了云省的地界。

云省地面多为山林地带，其中有远东最大的森林：维斯杜森林。这种地形与紫川秀藏身的瓦格行省布卢村一带很相像，只是这里的山脉更加延绵广阔，几乎整个行省都处于山地地形，道路崎岖难走。亲眼看到了这么险峻的山势和茂密的丛林，紫川秀才明白，为什么平叛时候斯特林所向无敌的铁军几乎踏平了整个远东，却唯独不能征服云省。

在云省，魔族的统治比别的省区薄弱得多了，紫川秀一行人走了几天，竟然还没有遇见过一个魔族的巡逻队，至于本地村落的武装自卫队倒是碰见了不少，他们对这支过境的人类小分队颇有敌意。幸好德伦他们在队伍里帮忙交涉，一路倒也平安无事的过来了。紫川秀观察下，发现当地居民的生活比起远东其它省份的居民来，好了不知多少。他非常惊讶，一路过来，他看到了贫穷这个恶魔在远东即使以最富裕闻名的省份都留下了罪恶的痕迹，贫苦的人们被逼得铤而走险打家劫舍，而在云省这个以土地贫瘠而出了名的省份内，人们却还能吃饱安居。

德伦给紫川秀解释说：“魔族的征粮队不怎么来云省的。一来这里的民风彪悍，为了五公斤麦子，这里的半兽人可以拼命的；二来这里的土地贫瘠，确实也没什么捞头，与其在这里费那么大的力气，不如去别的富裕省份搜刮。”

一路上，众人经过了著名的战场赤水滩。那场空前惨烈的大战役已经过去一年多了，战场已经被掩埋过了，但是在那个被无数河丘所分割的平原上，落日下，荒草萧瑟，迎风卷动，众人依旧能感觉当时的肃杀气氛，感觉到那悲壮的一幕。

秋风中，他们仿佛亲眼看到了，紫川家的忠诚军队是如何前赴后继的倒下，勇猛的铁甲骑兵如何视死如归的冲向叛军的队列，冲向死亡；旗手是如何声嘶力竭的宣布着最后的进攻命令；当看到雷洪叛军明亮的刺枪尖反光出现在地平线上的时候，那些筋疲力尽的人类士兵们爆发出的绝望和恐怖……

苍凉的秋风吹过，仿佛正是那些不屈的亡魂们的不甘和无奈，那些祖国的健儿，他们的名字，不会见诸于史册，他们长眠在远离家乡的异乡他国，尽管他们尽了自己最大的努力，却没能阻止祖国的衰落。赤水滩，一个强大帝国梦想终止的地方。

曾参加过赤水滩会战的半兽人德伦也由衷的赞扬他当时的对手：“他们非常有种。”

众人默默肃立了三分钟，摘下了头顶的帽子，为了那些曾英勇战斗过，但却最终失败的勇士们默哀，也在心里暗暗祈祷，自己不要落得和他们一样的下场。

第二天下午，队伍到达了哥达村，这个村就是圣庙的所在地。在村前半里处，紫川秀就吩咐众人下马，大家步行前进，以显示对圣庙的尊重。一行人的到来惊动了村中耕种的农民，村口处已经有人在守候他们的到来。一见面，白川就认出了他来了，上次就是这个半兽人来接待他们的。

白川小声跟紫川秀说：“他就是哥达村的村长布森，就是他最可恶了！上次没少给我们坏脸色看，怎么说他们都不肯让我见布丹长老，上次我们恨不得揍他一顿！”

紫川秀轻笑，看那个布森村长体形彪悍，四肢孔武有力，两眼炯炯有神，显然一身本领不凡。他料想明羽和白川定是在他手上吃了点亏，不然怎么这么好说话就自己乖乖离开了，所谓“恨不得揍他一顿”，想来不过是往自己脸上贴金而已。这里是人家的地头，看看人家身后那几十个威武的壮年半兽人，如果明羽他们当时再出言不逊的话，不被人家揍一顿就算是幸运的了。

布森村长脸色不善，远远的就叫了：“怎么你们又来了？上次不是说了吗，要见我们长老，让你们光明秀自己过来！”

紫川秀大感尴尬，幸好队伍里还有个同为半兽人的德伦赶紧出来介绍：“布森大人，这就是我们的光明秀。”他指着紫川秀介绍说。

白川小声问紫川秀：“德伦怎么叫他大人？”

紫川秀小声回答：“不奇怪。在远东联合军的时候，布森曾做过德伦所在团队的团队长。后来他跟着布丹长老一起脱离了远东联合军，但是德伦他们依旧称呼他为大人。”

布森低头把紫川秀浑身打量了一番，仿佛要在他身上找到一处能叫他特别蔑视的地方似的，然后说：“德伦，别开玩笑了，这个病恹恹的小子就是传说中那个了不起的好汉光明秀？这样的人我一只手就能抓起三个！”

紫川秀身后的部下们纷纷叫骂：“混蛋，说话小心点！”

“再敢胡说八道，我们把你这个狗屁村子给一把火烧光！”

有人摩拳擦掌的就要上前去动手，特别是罗杰，想到为了见这个长老要他走了这么上千里的路，更是一肚气，在人群中不住的煽风点火：“这群乡巴佬竟然敢看不起我们！”有人一边骂一边拔出了刀剑，半兽人一方眼看如此也连忙戒备。

紫川秀轻轻举起右手，所有人立即闭嘴，骂声嘎然而止。紫川秀走前一步，按照半兽人的礼节拱手行礼说：“在下确实是光明秀。在下有要事相商要见布丹长老，麻烦村长您通报一下。”

布森眼中闪过一丝惊疑，以他这样经验丰富的老手，一眼就看出了，眼前的这个年轻人类脸色苍白，脚步虚浮，身子孱弱，身上确实是不带武功的。但他的部下们──布森已经看出来了，跟在这个年轻人后面的那些随从，全部是难得一见的好手，特别是那个一直没有出声的年轻女孩子，目光明澈，眼神锐利得让人不敢与之对视，她已经到了罕见的练实还虚的宗师境界了。就连这样的高手也不过是眼前这个人类的随从和部下而已？他只是轻轻做个手势，所有人就立即停下了说话，显得对他绝对的听命和服从，这个人类的来头还真是不小呢！

他不由得多看了紫川秀两下，均匀的身材略显瘦高，脊梁挺拔，肤色白得有点病态了，随和的笑容，清秀的面容，淡淡的眉毛──不知怎么的，看着他，布森竟然感觉到一种无名的压迫感觉，在这个年轻人类身上，有一种让人不敢忽视的凛然气质，曾上过战场的布森认出来了，这是那种多次经历过出生入死的险境才能培养出来的独特气质。

难道他真是传说中那个单人杀入魔族大营的无人能敌的魔族克星？

他不动声色的说：“请稍等。”转身吩咐自己身后的村民，几个半兽人小伙子听话后，朝村子中的方向跑去。

布森又转过来跟紫川秀一行人说：“各位请跟我进村去喝杯茶吧。”

紫川秀很有礼貌的点头说：“麻烦村长了。”他吩咐白川等人将随身带的礼品奉送上，一行人来到村中的一间屋子中，布森介绍说这是自己的家。外间的待客室的布置倒也简陋，只有三张席子，一张小几子。由于人太多了，待客室坐不下这么多的人，跟紫川秀一起来的秀字营士兵都呆在路口下的树阴下乘凉，只有紫川秀和白川、罗杰和德伦几个头呆在待客室里。德伦向布森介绍了紫川秀一行人以后，大家就不知道谈什么的好了。屋子里只听见德伦和布森两个老半兽人在高谈阔论，谈论在当年的叛乱战争中是如何的意气风发，如何将“可恶的紫川家鬼子”打得落花流水，出身家族军官的罗杰和白川略通半兽人语言，两人听得好不难堪，不时偷看紫川秀表情，却看到他好像没听见似的，端着手上的茶杯在出神。

但幸好难堪的时候并没有持续多久，紫川秀第二杯茶还没喝完，那几个半兽人小伙子已经“呼哧呼哧”的跑了进来，跟布森说：“村长，长老他老人家说想见见远道来的光明秀。他在圣庙等候。”

“那太好了！”罗杰兴奋的站了起来：“那我们走吧！”

一个小伙子摇头：“对不起，长老要见的只是光明秀一人，其他人不用跟来。”

“什么？”罗杰和白川异口同声的叫了起来。

“不行！”白川毫不妥协的说：“我要对大人的安全负责，我不能让大人身边一个护卫也没有的过去。”

“对！”罗杰也说：“这不但是安全问题，也是面子问题。德伦，你帮忙解释一下，秀大人在我们这里是很重要的人物，如果他到一个完全陌生的地方去见一个从没见过的陌生人，身边居然没有一个护卫，那太失体统了。”

德伦把话翻译过去，几个半兽人叽里咕噜讨论了一番，最后还是布森说：“对不起，但是长老的命令是不可违背的，只见光明秀一人，如果你们担心安全的话，其实这是完全不必要的，我们允许他携带武器。如果你们不肯遵守这个条件的话，那就请回吧。”

白川和罗杰都脸上变色，紫川秀现在的身体状况他们都很清楚，严重的内伤已经腐蚀了他的体力，现在的他，连个普通的士兵都不如，即使携带了武器也起不到任何作用的。如果对方有敌意的话，他没有丝毫抗拒的力量的。他们正要出声拒绝，却见到紫川秀已经站了起来，轻松的拍拍手，笑说：“很好的茶，谢了。圣庙在哪里？谁给我带个路？”

白川着急说：“大人！”

“放心，”紫川秀微笑的说，语调说不出的安详，他望向白川：“放心，不会有事的。”

与其说是被他的话语，不如说是被他眼中的自信给折服，白川低下了头：“明白了，大人。我们在这里等你回来，一直等到你回来！”说到最后一句的时候，她对着布森示威似的握了下马刀的把柄，暗示他：如果紫川秀不能安全回来，那各位的末日也就到了！

布森对白川的威胁视而不见，站起来对紫川秀说：“光明阁下，我给你带路。”

沿着村中的主干道，布森在前面带路，紫川秀跟在后面，两人不紧不慢的走着。正是黄昏时候，一路经过的村庄茅屋中已经燃起了炊烟袅袅，在路边玩耍的半兽人小孩睁大了亮晶晶的眼睛看着这个陌生的人类，却不敢过来说话。紫川秀注意到了，除了在村口处看到的那些，一路上看到的大多是老人、小孩，还有妇女，很少见到有壮年的男子。

一路过去，两旁的房屋逐渐稀落起来，最后完全没有了，取而代之的是大片大片未经过整理的灌木丛和挺立的白桦树。夕阳下，白桦树拖着长长的影子，道路荒芜又漫长，长满了野草，越来越显得荒凉，荒草在风中不住的摇摆着。

在紫川秀印象中，全远东景仰的圣庙应该是一个金碧辉煌，布置得庄严肃穆的地方，与眼前的这个荒无人烟的野地根本没一点重合的地方。他不禁问布森：“圣庙不在村中吗？”话一出口他才发现，原来这么长长的一路过来，两人竟没有交谈过一句话。

布森头也不回，简单的回答说：“就在前面。”

紫川秀不出声了，跟着他默不作声的前进。转过一个树林，他看到在道路的两边有许多高大的石碑，这些石碑隐藏在荒草中，若隐若现，远远的一路过去，密密麻麻，仿佛一排排忠实的哨兵在尽忠职守的看守着这条荒芜的道路。

紫川秀有点好奇，问布森：“这些是什么？我可以看看吗？”

布森没有出声，紫川秀把这看作是同意的表示。他走近一块石碑，轻轻拂开上面的杂草，发现这块不起眼的一人高的白色石碑竟然是用很名贵的玉质大理石做的。他暗暗吐舌，如果全部石碑都是由同样的材料制造的话，那这就是一桩很浩大的工程了。

石碑的上面刻着半兽人的文字，借着夕阳的余辉，紫川秀一字一句的读出了上面的句子：“一三一二年，为了抵御人类对圣庙的侵略，佐伊第二十一自卫团全数战死于此。”

紫川秀轻轻吸口冷气，他知道与人类喜欢采用光明帝国的历法不一样，远东种族习惯采用的是他们自己的历法──传说中历史上曾有过一个强大的远东帝国存在，但现在已经无从考证了──一三一二年，折换成光明帝国历法就应该是帝国历二○七年。

虽然紫川秀历史学得并不是很好，但他至少也学到一点：帝国历二○七年，那时候的光明帝国国势正处在强盛如云的颠峰时期，历任的帝国皇帝勇猛如狮。鼎盛时期的光明帝国为了显示其强大，曾多次对远东发动了战争。紫川秀记得，帝国的每任新皇帝上台的时候，照例都要对远东发动一次战争──这种战争通常是没有任何意义和成就的，即使抢来了领土，但因为有魔族王国这个可怕的大敌在侧，也是绝对守不住的，发动战争的目的不过是为了在新皇帝的成就上添上漂亮的一笔罢了。史官大笔一挥：“帝国历二○七年，吾皇神武，遣师征伐远东蛮夷之地，四方蛮夷惧。

王师斩首八万，凯旋而归。圣朝威名，响彻四方！“

紫川秀看了下布森，发现这个半兽人已经回过了身子，目光炯炯的注视着他。紫川秀轻轻的对这块石碑鞠了个躬，然后又去看下一块：“一六八二年，魔族龙骑兵进犯圣庙，哥达村自卫队将其击退，一千八百九十一人牺牲在此。”

“一七八九年，英勇的佐伊族英雄德宁在抵抗紫川家对圣庙的侵略中不幸身亡。他的子民永远怀念他。”

“一六三六年，为保卫圣庙，远东佐伊第一团全部战死于此。魔族没能进入圣庙。”

石碑一块接着一块，密密麻麻，数不胜数，上面记载的都是为了保卫这座远东圣庙而牺牲的佐伊族战士和平民。紫川秀的脸色越来越凝重，他明白了，他所看到的，不单是人名和事迹，这里记载的是一个民族千年的沉重和抗争。这是一个饱受苦难的民族，一千多年来，东、西两方──魔族也好，人类也好──对他们进行了太多的欺凌和侵犯。同时，他们也是个性格倔强、意志坚定的民族，面对强敌绝不弯腰，不屈不挠。在那碑林之间，草丛之中，他依旧能感觉到当年那些眼看着自己家园被侵略者所蹂躏的战士的悲愤和无奈，他们唯一的选择就是拿起自己的武器，以死还死。

不知怎么的，站在这一片碑林之中，紫川秀想到的却是来路上看到的飘扬在赤水滩战场上的那一面残缺的紫川家战旗，想起的是那些同样顽强同样英勇的战斗过的紫川家骑兵，他们已经化成了荒原上的白骨。一个为了自己的生存和自由权而用全部力量去捍卫、殊死战斗的民族，还有一个是决心维护和延续自己的统治而不惜一切的民族，在未来历史公正的审判面前，究竟谁站在了正义一方？他实在无法评价，一时间，他有了许多的感触，却无法具体的说出来。

第七集 光明圣域

第五章

白川一眼望去，到处都是锋利的刺枪、砍刀和魔族兵狰狞的脸，一阵呐喊声响彻在魔族人群密集的人头上方：“不要让他们跑了！”

大群大群的魔族刺枪手、刀手猛扑而来，一时间，那刺过来的长枪密密麻麻，简直就如林子里的树木一样密集。大群魔族兵不断的呐喊、冲锋、拼杀，鲜血飞溅，倒地，新的又冲上去，厮杀……可怕的攻击一波接着一波，就像那大海涨潮时候的汹涌浪头一样连续不断，不但没有丝毫减退，反而越来越凶狠，魔族军巨大的压力将人类的圈子压得越来越小，越来越收缩。

但秀字营仍旧在坚持抵抗，没有一人投降的，因为知道魔族绝对不会宽恕自己的。

在人类拼死抵抗的圈子周围，双方遗尸累累，一层又一层，双方伤亡如此之重，尸体竟如同在平地上垒起了一堵墙，甚至可以让人类士兵以这尸体堆来做遮挡的胸墙了，而猛冲而上的魔族便跳上了尸堆上居高临下的攻击，直到他自己被砍倒，成为了这尸堆新的一部份。魔族猛攻不止，人类死战不歇，双方杀得血流成渠。在这次战斗中，初出茅庐的秀字营士兵非常的勇猛，他们的双手累得麻木了，马刀卷了刃，可是依旧鼓起余勇，亡命的向进攻者猛砍猛劈。有的人已经到了死前的弥留状态了，眼前已经变得一片黝黑，有人已经站都站不起来了，只能屈膝于地，即使这样，他们仍旧做拼死搏斗，没有后撤，因为也无处可撤了，身后就是同伴的背脊。

白川奋力的抵抗，这时候什么见招拆招、后发制人通通派不上用场了，面对着那一片扑面而来的刺枪、砍刀，她唯一能做的就是不停的舞动着手中的马刀，与敌人的武器相格，发出了连续不断的“叮叮当当”响动声。谁也不知道，这一瞬间究竟有多少致人死地的攻击给挡了回去，但新的马上又来了，一波又一波……白川累得气喘吁吁，汗水淋漓。繁忙之中，她抽空看了下身后，看到了罗杰脸上那绝望的表情，能战斗的士兵已经不多了，于是她明白了，自己的死期就在眼前。

忽然，从魔族兵的后方，传来了可怕的吼叫，这吼声越来越响亮。魔族兵人群里出现了骚动，士兵们停止了攻击，脸上现出奇怪的狐疑表情，互相询问：“那是怎么回事？”

一个赤手空拳的魔族兵面无人色的跑了过来，嚷嚷道：“不好啦，半兽人杀过来了！”

在他身后，可以看见大群大群的魔族兵狼奔兔突的涌过来，他们昏头昏脑不辨方向的撞了过来，将围攻白川等人的魔族圈子给冲散了，一边跑还一边嚷嚷道：“半兽人！足有好几千哪！他们杀来了！”

仿佛是为了证实他们说法似的，营帐边缘外的那一片黑暗中传来了半兽人低沉有力的战号声：“呼──卓──拉──”战号越来越响，第一批手持镰刀、刺枪的半兽人战士已经出现在营地的边缘了，正大步的冲近。

顿时，魔族人群乱成一团，没有人再去理会那群还能勉强站立的人类士兵了，现在要紧的是如何应付那批新来的、更可怕的敌人。军官大声的号令：“不要慌，不要慌！”疲惫的魔族兵掉转了枪头，勉强的列阵，准备迎击新的入侵者，但机灵的却已经偷偷的脚底抹油了，他们看出来了，今晚魔族军连续被挫，锐气已丧，士卒疲惫。而眼前的这群半兽人养精蓄锐，以逸待劳，看他们那种如狮如虎般的可怕气势，今晚的战斗魔族肯定凶多吉少。

※ ※ ※

紫川秀苏醒过来以后，已经摸不到自己的刀了，他扶着一棵树艰难的爬起来，站也站不稳，马上又坐下。他吐出了嘴边的血，阵阵恶心泛上喉头，头像是要炸开似的疼痛如裂，胸口很闷。他慢慢的意识到，自己似乎还活着，一点一点的，他努力的回忆，刚才究竟发生了什么事……

在刚才的混乱中，一个魔族兵跑进了悬崖边的那片黑暗的树林中，正好碰到了在那观察战场的紫川秀。这次遭遇把双方都吓了一跳，紫川秀猛的向后跳跃了一步，魔族兵停住了急速奔跑的脚步，大口大口的喘着粗气，脸上浮出了困惑的表情，究竟该怎么办？

两人相隔几步，警惕的对峙着，恐惧又敌视。紫川秀心头叫苦，他身边最后的护卫兵已经给派了上去，现在只能靠自己一个人奋战了。他表面不露半点恐惧，双手握空拳，低伏了腰，逼视着对方蓝湛湛的眼睛。为了避免刺激对方，他的手并没有向腰间的马刀伸去，一动也不动。

这个魔族兵上身歪歪扭扭的挂着件军服，身体壮实，手上没有武器，显示他醒来得非常惊慌。盯着比他高了一个头的紫川秀，他咧下嘴，伸出舌头来舔下厚厚的嘴唇，神情漠然。

两人对峙了好一阵子，汗水不断的从紫川秀的额头上往下流，迷糊了他的眼睛，他不敢眨眼，眼睛睁得大大的逼视着对方。

突然的，眼前的魔族嘴唇扯动狞笑了一下，呆滞的蓝眼露出凶光，肩头不安的动了下。依靠着丰富的战斗经验，紫川秀马上就知道：要糟！他立即摸袖中的匕首，却摸了个空，才想起来了，匕首已经赠送给了一个不知名的半兽人少年了。

就在这稍稍的耽搁时间，那个长着浑身绿毛的魔族兵怪叫一声“呀！”“蹬蹬蹬”几步冲上来，侧身用肩膀死命的往紫川秀胸口一顶，巨大的冲力将紫川秀一下子撞翻在地。没等他爬起来，魔族兵已经紧扑了上来，狠狠的一脚踹向紫川秀的脸，紫川秀急忙在地上身子一滚，躲过了。他立即还以颜色，在地上使个绊脚一扫，失去平衡的魔族兵立足不稳，一下子摔了下来，但他也是十分凶悍，倒地后立即就伸手去掐紫川秀的脖子。

两人滚在地上扭打起来，用尽全力，气喘吁吁。滚动中，紫川秀的马刀被压在了身下，拔不出来，他冲这个魔族兵的脸上打了几拳，还用膝盖使劲的顶他的肚子。那个魔族兵的嘴角被打得鲜血直流，但他的反应只是咧咧嘴，满不在意的就承受了这几下打击，那神情，仿佛他不过挨蚊子叮了几下。仗着力气大，魔族兵很快占了上风，他“呼哧呼哧”的喘着粗气，膝盖顶着紫川秀的胸口，半蹲着压在紫川秀的身上，双手掐着紫川秀的喉咙，不时用力的摇着紫川秀的头去撞身后的树干，发出了“砰砰砰”的响声。

紫川秀拧直了脖子，脸胀得通红，他能感觉到，对方喘气时候那热乎乎的潮湿气息一阵阵的喷到自己脸上，他两手使劲的扳着对方的手指，却无力撼动那强壮得犹如铜浇铁铸似的毛茸茸的大手。渐渐的，渐渐的，紫川秀越来越喘不过气了，胸口憋得发痛，头脑晕乎乎的，眼睛的全部视野都给面前魔族兵那硕大的鼻孔所占据，越来越逼近，耳朵里充满了“咿──呀、咿──呀”的怪叫声……眩晕中，他起了个奇怪的想法，自己曾一人尽挫魔族王国顶尖高手，却死在个不知名的普通魔族兵手上，难道，冥冥之中真的有天意吗……

※ ※ ※

紫川秀坐在树下，大口大口的喘着粗气，费力而默然的回忆着，力图想搞清楚，究竟发生了什么事情。记忆里的最后一幕是自己被一个强壮的魔族兵掐得几乎窒息了，现在自己怎么还活着呢？他再次努力的想站起来，脚边却碰到了什么东西，软绵绵的。他俯身探头，看到了一张血肉模糊的大脸，本来是眼睛的地方现在只剩下两个血糊糊的黑洞，还在往外冒着血水，被砸裂的下巴骨上晃悠着几颗残缺的牙齿、血红的口水和吐出的肿胀的舌头。紫川秀打了个寒战，他已经认出来了，这就是刚才那个与自己打斗的、企图掐死自己的魔族兵，想起了刚才生死搏斗的一幕，他仍旧心有余惧。昏迷中，是谁杀了他救了自己？紫川秀张望四周，黑沉沉的树林中空无一人。

然而紫川秀没时间多想这个问题，现在还有更紧迫的事情要考虑：自己一方到底是赢了还是输了？隐隐的，他有个不敢去想的恐惧，自己的战士是不是已经全部被消灭了？不过这个看起来还不怎么可能，因为远远近近的还在不断的传来交战声。

他小心的观察了下四周，挣扎着走了几步，站在树林的边缘上，远远的往宿营地方向，也就是刚才激战的中心看过去。火焰冲天，在那片飞扬的火焰边上，一场残酷的肉搏战正在进行着，在一片黑暗与赤红的火光交织下的空间里，无数活动的身影在你进我退的对击。士兵们大口大口的喘着气，暴怒的对骂着，扭打厮杀着，刚才黑暗树林中发生在紫川秀所经历的搏斗成百倍的大规模重演了，扭打中的双方士兵掐喉咙、挖眼睛、撕嘴巴、用枪捅、用刀砍、用石头砸，用牙齿咬……一片可怕的叫骂哭号声，有人在呼喊什么，但没有人听得到，奄奄一息的伤兵躺在地上无力动弹，他发出了野兽般的哭号和吼叫，火焰已经烧到他身上了。

紫川秀揉揉自己的眼睛，把战场看得再清楚一点。透过那纷扰的零星厮杀和满眼的血腥，他已经确认了，是自己的人占了上风了，半兽人正在节节推进，魔族正在一步步后退，他们还坚持战斗和抵抗的人已经不多了，只要稍微加重一点打击──紫川秀看得跺脚痛惜，只要他手上再有二十个士兵，从侧翼方向突入魔族的薄弱处的话，马上就能让魔族已经岌岌可危的战线崩溃。但问题是，他手上一兵一卒没有，而这样拖延下去，对自己是不利的，这么大的火光，附近的魔族部队肯定已经看到了，他们一定正在赶来。

紫川秀想了一下，又藏到了大树后面，将手盘在嘴边，模仿起半兽人冲锋时候的低沉而有力的喊声：“呼──卓──拉！呼──卓──拉！”

同时他马上又改变了腔调，用惟妙惟肖的魔族语喊道：“不好啦！他们又来了！”

“呼──卓──拉！呼──卓──拉──！”

“救命啊！啊！（惨叫）”（魔族语）这阵精彩的口技表演产生了立竿见影的效果，那些筋疲力尽的魔族士兵听到声音，以为侧面出现了一支新的半兽人军队，就像那压垮骆驼的最后一根稻草似的，魔族士兵们所剩不多的战斗意志终于坚持不住了。由第一个人领头，接着所有人都跟着，士兵们丢下了受伤的伙伴，撒开了腿就跑，钻进了黑黝黝的林子里。犹如风卷残云一般，整路魔族部队顷刻间崩溃，队伍里的军官连续杀了几个人都不管用，他只好也跟着跑了。

筋疲力尽的半兽人战士并没有去追击，他们惊疑的停下了手，望着树林的方向，他们不明白，哪里来的第二支半兽人军队在最关键的时候来帮忙了？

几个半兽人快步上前走进树林里，探头探脑的想迎接友军，林子里却什么也没有，只有一排排树木静悄悄的矗立在黑暗中。

“你们在找什么呢？”

从树后突然出现的紫川秀吓了半兽人士兵们一跳，等他们认出了这个就是他们失踪已久的长官时候，大家纷纷激动的报告：“大人，我们赢了！”

“我们打得魔族兔崽子们落花流水！”

一向沉默寡言的半兽人士兵忍耐不住胜利的喜悦，开始喋喋不休。大家拥着紫川秀说啊说啊说个不停，最后他们才想起了自己进来的目的，一个个奇怪的向四周张望：“嘿嘿，奇怪了，刚才我还听到的，这里有俺们的弟兄的，怎么一个都看不见了？”

“就是，我都听到了，起码有上千人的大队伍的！”

紫川秀微微一笑，将手盘在嘴边再次模仿：“呼──卓──拉！呼──卓──拉！”

半兽人们张大了嘴巴，一个个惊讶得说不出话来。好半天，他们才终于明白过来，爆发出一阵热烈的欢呼，几个激动的半兽人小伙子上前将无力抗拒的紫川秀一下子扛上肩头，抬出了树林。外面的人看着从树林里出来的这又唱又跳欢呼雀跃的一大群人，不知道发生了什么事情，那几个半兽人抢着向大伙把事情说了，骄傲的宣告说：“是他，光明秀大人，拯救了我们大伙，也拯救了圣庙！他是我们的英雄！”许多条嗓门在嚷嚷着：“今天，他的功劳最大！”

半兽人们爆发出一阵阵热烈的欢呼声：“光明大人，万岁！”

顿时，喝彩声响应成一片，那股热烈的劲头，仿佛又要开始一场新的战斗似的。大家把紫川秀使劲的往天上抛得高高的，然后又一下子把他接住，爆发出一阵哈哈大笑。紫川秀被抛得晕头转向，他知道，对那些淳朴而粗鲁的汉子来说，只有这种方法才能表达他们内心的激动和喜悦。他苦笑，曾经听德伦说过的，以前有一个很出名的半兽人好汉，他平生有过无数的英雄事迹，上山就打虎，下海能擒龙，破阵杀敌如入无人之境，一根毫毛没损，可就在他回来时候接受族人的欢呼祝贺时，给大家抛得高高的，结果一下子没接住，不知道是故意还是无意的，这么位英雄好汉就这样挂了。紫川秀不由暗暗祈祷，只希望那群热情冲动的家伙把自己抛上去以后，不要忘记接住。

欢呼过后，接着是清理战场，汗水淋淋的老半兽人德伦骄傲的把缴获的魔族旗帜抛到紫川秀脚下，就那么仰着脸站着，一手叉着腰，鼻孔朝天，一声不吭，那气概，仿佛对他老人家来说，这不过是最微不足道的一件小事罢了，可他脸上那期待的表情和眨巴眨巴着的眼睛，分明就在说：“表扬我吧！快表扬我吧！”

紫川秀没有让他失望，忍住笑，用力的拍着德伦肩膀，着实夸了他一通。老半兽人竖起了耳朵，把那赞扬的话语听得一字不漏，一边还装出很不在意的样子说：“啥啊！这算啥啊！看咱年轻那头，这点芝麻绿豆大的事情，那还值得一说！俺年轻那时候，这事情根本不值一提……”不过看他那快活的样子，这事情还是很值得一提的，至于他年轻时候究竟如何的呼风唤雨英雄了得，他老人家就有点语焉不详了，所以紫川秀也就不得而知。

其它的半兽人士兵们也不甘落后，拖着一具具血肉模糊的魔族军官尸体来到紫川秀面前，展示着他们缴获的军官彩羽和缎带，一个个争先恐后的报上了自己的名字：“光明大人，我是多马村的德列！我杀了一个魔族军官！”

“大人，我杀了他们一个，打伤两个，活抓一个！大人，我是哥达村的布乔！”

“大人，我杀了三个魔族兵！我一个人就杀了他们三个！大人，我是哥达村的布欧！我一个人就杀了他们三个！大人，记得我的名字啊，我是哥达村的布欧！”

士兵们围拢在紫川秀的周围，说啊说啊说个不停，一个个有点兴奋得忘乎所以。紫川秀开始时候奇怪他们为什么要这样，后来恍然大悟，是了！他们之所以这样，说明他们是真正承认了自己是他们的长官，打完胜仗后，理所当然的要到长官面前请功表现一番的了。

一种难以形容的狂热在那些汗水淋淋的胜利者们之间蔓延，两百多名仓促组合的半兽人民众，击垮了一个五百多人的魔族大队，夺得了旗帜，将对方杀伤无数，杀了对方的十七名军官，开战以来，这是最大的一场胜仗了！

激战后的战场，呈现着的是一副残酷、凄惨的景象，魔族军、半兽人还有人类的遗尸多达三百多，散布各处。他们就像铺石似的，个挨个躺在地上，那些同归于尽的敌我士兵尸体，常常是一个伏在另一个的身上，互相用牙齿咬着，用指甲抓掐着，抓得是那么的紧，以致收尸的半兽人竟然没办法把他们分开。

那些没办法逃跑的魔族伤员纷纷举起了手表示投降，也有的负隅顽抗的，很快被收拾战场的半兽人一刀一个的收拾了。那一片燃烧的营帐中间，现在来回的只剩下半兽人士兵的身影，他们在地上的尸体堆中寻找还活着的同伴，那些年轻的小伙子则忙着收集那丢弃满地的兵器。

紫川秀在战场上来回梭巡，心急如焚，在那些欢呼的半兽人中间，他一直没能看到罗杰和白川等人的身影。他特别注意在刚才激战最激烈的地方寻找，那里尸体堆得一层又一层，密密麻麻。在尸体堆里他找到了几个血肉模糊的人类士兵的尸体，这个时候他不知道自己在心里责怪了自己多少遍了，当初不应该那么莽撞，让兵力单薄的秀字营孤军深入，以致给魔族包围了。他不住的询问附近的半兽人士兵：“有没有看到我的同伴们？”

回答都是千篇一律的：“没有，大人。”几个半兽人士兵也跟着紫川秀一块寻找，他们不时在尸体堆中发现几具人类的，让紫川秀来一一辨认。这时候紫川秀的心就一下紧紧的绷了起来，等到后来又发现并非罗杰和白川二人时候，又一下放了下来。

“大人，我们在这里。”

听到罗杰那熟悉的声音，紫川秀猛的转身，在一座烧了一半的帐篷旁边，几个人类官兵正在互相扶持着。紫川秀猛的冲了过去，一下子冲到了罗杰的身前，紧紧抓住他壮实而宽厚的肩膀，“太好了！你在这里！白川呢？”紫川秀的声音中竟然已经带了哭腔。

白川的声音疲惫又憔悴：“大人，我在这里。”

紫川秀惊讶的看着罗杰身边那浑身血污的人，费了好大工夫，他才总算认出来了：“你是白川？天，你怎么弄成这样了！”

白川无力的苦笑一下，指着周围那一层又一层的魔族兵尸体，什么也不用说了，一侧身就瘫坐了下来。紫川秀这才发现，除了这几个站着的人类士兵，地上还有几个或坐或蹲的人类士兵，个个身上负伤。他望向罗杰，罗杰明白他的意思，回答说：“都在这儿了，大人。活着的人都在这儿了。”

紫川秀的脸阴沉了下来，当初跟自己一起出发的五十多名秀字营的精锐好手，现在死得不剩十人。在维斯杜丛林中击垮魔族的一个大队，就为了丛林中这场既无战略意义又无战术价值的交战，为了这个微不足道的胜利，跟随自己一起出战的部下们几乎伤亡殆尽。

望着欢欣雀跃的半兽人士兵，一时间，紫川秀只觉得一阵无力的空虚疲惫感。在一次偷袭战中杀伤了几百名魔族士兵──这么个小小的打击，对拥有百万之师的魔族大军来说，这不过是在它那庞大的身躯上挠挠痒，对方根本就不放在眼里。

他脑子里冒出来一个念头：“我们费尽全力的做了件毫无意义的事情。”

“有没有人受伤的？”紫川秀环视众人问，问了下又觉得不妥，眼前几个人哪个不是身上大伤小伤处处的，赶紧更正说：“我是说受重伤的？”

大家一个个的检视自身，都说没有，都只是皮肉伤，还有太累了，并不严重。白川眼细，惊呼一声：“大人，你的手！”大家这才发现紫川秀的手上血淋淋的，两只手从手腕到手指都是猩红而粘稠的鲜血，在火光映照下，血一滴滴的流下，看上去竟然是黑色的。

紫川秀也吓了一跳，赶紧也检查起自己来，却没发现身上哪里有伤口和疼痛的。大家放下心来，白川问：“大人，您是不是与敌人交过手了？”

紫川秀记起来林子里碰到的那个魔族兵，点点头，心头却仍旧难以释然，记得当时与他搏斗时候，两人都没有见血啊。他闭上眼睛，突然又清晰的看到了那张血肉模糊的大脸，露出的几颗牙齿和那碎裂的下巴上滴着的血红的口水。他身子摇晃一下，心头却突然有了种很恐惧的感觉，却难以具体说清楚那是什么。

他也没有时间来细想，几个半兽人头领跑来请示，战场收拾得差不多了，是不是可以撤退了？还有，抓到的魔族俘虏怎么处置？

紫川秀一一做了指示，命令他们把战场再细心的搜索一遍，特别注意那些受伤的己方战士，他们有的只是昏过去了还没死，要把他们带走。战死同胞的尸首，就着这一片大火将他们就地火化了，至于那些魔族俘虏，还能走路的将他们带走，重伤不能行走的……

紫川秀犹豫了一下，脑中浮现出那些死去的同伴，咬咬牙说：“杀了。”

黎明时分，完成了战场打扫后，半兽人的队伍开始撤退进了山林中。整个袭击过程不到两个钟头，远远的，可以看见山下的公路上长长的一串火把连绵，那是魔族的增援部队闻讯正在彻夜赶来。紫川秀冷笑一下，留给他们的，只有那一片大火肆虐后的焦黑营房和满地的魔族士兵尸首，他们唯一可以做的事情就是帮他们的同伴挖坟立碑了。

虽然打败了敌人，但是半兽人的队伍也同样的损失惨重，六十多人战死，受伤的有近百人，这还不包括一同行动的人类部队的伤亡，五十多名精锐的人类好手，能活着回来的只剩九人了。这是秀字营出战以来的第一次惨重挫折，一下子失去了那么多的同伴，队伍里的人类非常的郁闷，情绪低落。

参加这一次战斗的战士身体都十分的疲惫，考虑到这一点，紫川秀直接把队伍带回了圣庙附近的哥达村，给了大家两天的休整时间。刚一解散部队，他自己就先跑到村长半兽人布森家中，把刚刚经历的那场血腥杀戮，还有保卫圣庙的伟大责任……通通往脑后一抛，鞋也不脱的爬上床去把被子一盖，马上就呼噜呼噜的睡着了──他实在是太累了，身心疲惫。

这一觉，也不知道睡了多久，迷糊中，他听到有人说话的声音，可是眼皮沉重得像有几千公斤重，睁都睁不开，他翻身过去用被子捂住脑袋把身子缩成一团，可是声音依旧固执的直往他耳朵里钻，断断续续的，却不明白什么意思。

他终于睁开了眼睛，第一眼看到的就是一个半兽人小伙子的笑脸，他嘴巴张合了下，紫川秀却没听清楚他说了什么，脑子里一片昏沉，迷迷糊糊的。有人端过来盆水和毛巾给他擦了下脸，又有人递给他一杯漱口的水，他机械的做了下简单的洗漱，清醒了一些，问那个始终是笑容满面的半兽人小伙子：“你刚才说什么了？”

那个小伙子恭敬的回答：“光明大人，布丹长老和布森村长都来了，就在外面客厅等您。”

紫川秀“哦”了一下，看看窗外的天色，已经是黄昏了。依稀里，他还记得自己是快晌午的时候入睡的，喃喃说：“原来我才睡了四五个钟头罢了。”

可是那个半兽人的一句话吓坏了他：“大人，您是前天上午开始入睡的，昨天晚上长老已经来过一次了，可是我们叫不醒您，没办法，他又回去了。”

紫川秀大吃一惊，自己竟然一口气睡了三天两夜五十多个小时？这是从没有过的事情。他还没来得及想这是什么缘由，那个半兽人已经在催促了：“光明大人，我们长老一直在等您，已经等了很久了……”

“知道了，我就出去。”紫川秀整理下衣裳，衣服都还是睡觉前穿的，几天没换了，发出股难闻的馊味来。照一下镜子，面庞已经长出了黑黑的胡子茬，头发乱得像鸟巢，他也懒得理会了，随便梳理了一下就出去。

客厅里，布丹与布森正临襟正坐，紫川秀走出来，施了一礼抱歉说：“不知怎么的竟睡得这么死，有劳长老您多次枉驾，真是失礼了。”他暗暗揣测面前这两人的来意，莫非是不满自己把部队带离开了前线，要求自己再次去作战？若真是这样的话，自己可真的要跟他们说“他妈的”的了。自己带来的部队已经几乎伤亡殆尽了，他们还想怎么样？为了保卫这座该死的“圣庙”，他们莫非是想把整个远东都拉来陪葬吗？

出乎他预料的，对着紫川秀，布丹端坐着深深的一鞠躬，额头都几乎碰到地板上了，布森跟着做了同样的动作。

紫川秀愣了好一阵才反应过来，他吓得跳了起来：“长老，村长，你们这是干什么？这般大礼，我怎么受得起？”他赶紧上前去搀扶起两人。

布丹长老却不肯起来，沉声说：“光明阁下，在最危急的时刻，您拯救了我们的圣庙，我代表全体佐伊族人向您致谢。今后，但凡光明阁下您有所差遣，远东佐伊族赴汤蹈火，在所不辞！”说完他才慢慢的挺起身，端坐起来。

紫川秀赶紧说：“长老您言重了。”自己前来的目的总算是达到了，但付出的代价是否太过昂贵了呢？又问：“魔族前进到哪里了？到千尺崖了吗？”他猜这恐怕就是对方前来的目的了，肯定是魔族已经逼近了，需要有人去指挥作战，不然这两个骄傲的老小子怎么会跑过来对自己又跪又拜的。

布森的回答很让他吃惊：“光明大人，魔族已经撤退了。”

紫川秀吃惊的张大了嘴巴：“撤退了？”

“是的，那天晚上您给了他们沉重的一击，打垮了他们的两个大队……”

紫川秀打断布森：“我们只打垮了一个大队，七十三团的第五大队，不是吗？”

布丹干咳一声：“光明阁下，这件事情说起来真是很抱歉的。魔族七十三团队的第五大队后面还跟着第六大队，但是行军时候，第六大队并没有把旗帜打出来，所以我们的探子弄错了，以为那支队伍只有一个大队的兵力。因为时间比较紧迫，他也没去仔细验证细数，报上来的消息就说只有一个大队五百多人的兵力。但实质上，足足有上千人──这个是后来我们拷问俘虏得到的情报。”

紫川秀明白过来，按照魔族军的编制，一个团队一般有七个大队的兵力，现在一下子给自己击垮了两个大队，而且粮草辎重队也给烧毁了，魔族搞不清楚半兽人到底有多少兵力，自然是非撤退不可的了。也难怪那天晚上的战斗会如此的激烈和残酷，魔族的抵抗比自己预想中要强得多，自己一方占了出其不意的优势，还有五十多名秀字营的特种兵助阵，却依旧只是个惨胜的局面，原来是对方的兵力比预料中多了一倍。

这是个小小的误会，但是我们却差点死于这个误会，他想起了那些死去的同伴，叹了口气，不知说什么的好。

布森仿佛看出了他的想法，低声说：“光明大人，在那晚的战斗中，一共有四十三位人类的弟兄战死。今天，我们已经找到了他们的尸骨。他们是为了捍卫我们的圣庙而牺牲的，我们想把他们下葬在圣庙的陵园里供后人怀念，希望您能同意。”

紫川秀点头：“谢谢了。”他知道这对于半兽人来说，能下葬在圣庙是一种崇高的荣誉，这次他们破例让非佐伊族的人类士兵进入，确实是非常有诚意的，也算是种变相的道歉了吧。

他突然想起来一件事情：“村长，你的眼睛……能看见了吗？”

“前天就能看见了。村里的医生说了，这是因为脑子被震了一下引起的失明，慢慢的就自然恢复了，只是现在看东西还有点模糊。”

紫川秀“哦”了一声，说：“那太好了。”接着就不知道说什么好了。

天色已经黄昏，黑云在西边的天际涌起，这些黑云边上镶了一带紫色的霞光，透过竹排的纱窗，西斜的阳光照进了客厅来，在地上映出一块模糊的光斑，变幻不停。一瞬间，紫川秀一阵莫名的轻松，仿佛一直背负着的重担突然的被卸了下来，身体竟一时间难以适应这种轻松。

“魔族已经撤退了，”紫川秀仿佛是在自言自语：“那么说，一切都结束了？”

“不，”布丹轻轻摇头：“这只是个开始，一切才刚刚开始。”

他开始解释，就在紫川秀昏睡的这段时间里，外界的形势已经发生了极大的变化，魔族对远东圣庙的侵犯引起了远东各地民众的极大愤怒，消息传出，得亚、伊里亚、古迪撒、伏伦、伏名克……等十一个远东行省，甚至包括了远东总督府所在地杜莎行省，相继爆发了大规模的民众骚乱，魔族驻军正在罄尽全力的残酷镇压。而接到圣庙增援请求的明斯克远东第一团队、第三团队和第七团队，还有别的远东部队，他们已经发动了兵变摆脱了魔族军官的控制，正从四面八方全速赶来拯救圣庙，但是魔族在接到七十三团的报告后，也派遣了增援兵力向云省赶来。双方的军队在路上遭遇，已经纠缠起来，从小的碰撞和斗殴，现在发展成为大规模的混战。

从云省边缘的维斯杜森林到明斯克行省、瓦格行省、伊里亚等几个行省的区域内，叛变的各路远东军队正分散几处与魔族在进行着犬牙交错的混战。但现在的情形并不容乐观，远东的军队是在行进中匆忙投入作战的，他们缺乏统一的指挥和组织，各个部队分散各自为战，一旦魔族反应过来，他们可以很快的从这种混战状态中抽身出来，轻易将他们击垮、消灭的。

紫川秀不敢相信：“已经开战了？”

布丹肯定的点头：“是的，战争已经开始了。”

紫川秀拍拍自己的脑袋，非常吃惊，没想到自己只睡了一觉，外面的世界就发生了这么天翻地覆的变化。

“光明大人，情形非常危急，魔族正从四面八方调集军队，企图将我们的起义扼杀在萌芽中。陷入混战中的那批远东军队，不但是圣庙最坚定、最忠诚的子弟兵，也是远东民族的中坚和精锐。这些部队，也是我们能掌握的精锐有生力量。一旦这批嫡系部队被消灭，损失将会是巨大的，”布丹停顿了一下，神色中透出焦虑：“──是我们难以承受的。”

紫川秀默默的点了下头，表示理解他的意思。他当然明白，无论在战场上或者政治斗争中，拥有一支忠于自己的军队，哪怕是最小不过的一支武装力量，与手无寸铁那是大不一样的。特别是现在这种情形，如果能将那批组织完好、训练有素的子弟兵保存下来，那就等于为了即将到来的远东大起义准备了燎原的火种。没有了他们，要在魔族严密的统治和监视下重新组建一支民族军队的话，困难度会大到几乎是不可能的，不过，他还是不怎么明白，布丹长老为什么要跟他说这些。

“那么长老，您的意思是……”

“我们什么都不缺，我们有军队，我们有充足的粮食，我们有支持我们的人民，我们唯一缺少的，是一位果敢的统帅。昨天，各个团队联合派来的信使已经到了，团队长们要求我们给他们派去一位统帅全军的领袖。”

紫川秀扬扬眉头：“难道在起义的各团队中，竟然找不到一位合适的军官来担任首领吗？”

布丹轻笑起来：“光明阁下，您也应该知道的，我们军队前身就是为反抗紫川家而仓促组建起来的，成员几乎全部是各个乡村的农民，而军官往往是各个村的村长和长老。在他们中间，并不缺少斩将夺旗的英雄好汉，也不缺冲锋陷阵的猛将──是的，这样的人，我们不缺。

“我们缺的是那种统帅人物，他该受过专业、正规化的军事教育，懂得韬略，懂得如何张罗后勤和补给，能从全局着想，冷静的审时度势，而且要意志坚定，冷酷无情，总的来说，要一个全才！这种人，在我们队伍里恐怕是很难找到的。

“跟你说吧，光明阁下，起义的那几个团队长，我全部认识。贝特罗是废物一个，他当原来的村长，跟乡亲们在村口晒晒太阳，聊聊天，那是挺好的，可当职业军人，他不适合。

“维拉是一个优秀的下级军官，但不适合担任全军统帅，他没有什么头脑，整天就等着别人给他下命令，如果要他自己思考的话，他压根就弄不清楚太阳是从哪里升起来的：”布兰，顺便说一下，他是我的侄子，英雄气概十足，就是心慈手软，愚蠢之极，他还没搞清楚现在我们面临的是一场什么样的战争。这是一场你死我活的厮杀，没有道义可言，越残酷越好，必须大开杀戒，绝不宽恕，绝不怜悯──他不懂这个，脑子里塞满了那种决斗之前先扔敌人一个白手套的骑士礼仪，如果让他来当指挥，我们会死得很惨的。

“而且，还有另外一点是很重要的，三位团队长之间也是互不服气，谁也不会甘心本来是平级的同僚忽然成为了自己的上司。要成为他们首领的人，必须是一位更有威望的、见识更广博的、比他们都要优秀得很多的人，这样他们才会服气。”

紫川秀微笑，他又一次领略了布丹言辞的犀利，他品评各人特点时候话语不多，但却一针见血，毫不容情。

“我明白了，如果要满足这些条件的话，我看，也只有长老您亲自去才行。您以前就是种族联合军的首脑，是他们的旧上级，您去，他们应该是都会服气的。”

布丹长叹一声，没有出声。布森在一边解释说：“光明大人，您可能还不知道，我们长老的身体状况……并不是很好，而且在以前与紫川家的战争中，他受过很多伤，再让他过那种戎马劳顿的生活的话，他的身体和精力都无法支撑的。正是为了这个原因，不然，他以前也不会离开种族联合军了。”

紫川秀吃惊的望着布丹白皙的肤色，他的脸色毫无血色，苍白得吓人。他这才发现，比起几天前第一次见面时候，布丹的肤色好像更加苍白了，皮肤下似乎隐隐可以看见血液在血管里流动，脑子里冒出来一个吓人的名词：白血病。紫川秀隐约明白过来了，作为曾领军击败紫川讨伐军的名将，原来是身有固疾，难怪在魔族进犯的危急关头，他也没有亲自领兵，只能拜托布森和自己出战。

紫川秀茫然的点了点头：“明白了。长老，那您来找我的意思是……”隐隐的，他已经猜到了，可是不敢相信。

布丹与布森对视一眼，布丹开口了：“我们希望光明阁下您能帮助我们，担任西北战区和中部战区，包括明斯克、瓦格、得亚、伊里亚等九个行省的统帅，全权指挥那里的佐伊族军队，抗击魔族的暴政！”

“可我并非佐伊族的族人啊！”

“光明阁下，您的为人，我们是略有所闻的，德伦等十几个村的村长和长老也向我们推荐过您，担保说您是我们佐伊族人的好朋友。在这次的圣庙保卫战中，您与您的部下，不为任何利益，浴血奋战，勇敢的捍卫了我们的圣庙，这证明了您是我们佐伊族的真正朋友，我们信任你。

“而且，在这次作战中，您表现了出色的军事才能，以极少的兵力击败魔族大队。我们知道您的过去，您曾担任过紫川家的军团统帅，有丰富的军事经验，而且战绩非常显赫；您刺杀平靖侯，证明您与魔族势不两立；同时您又是被紫川家通缉的悬赏犯人，那您与紫川家也没有任何纠葛了，像您这样的出色人才，正是我们所需要的统帅。”

紫川秀深呼吸一口气，把所有的想法都排出脑袋外。他平静的说：“长老，我很感谢您的器重，可有几个问题，不知您是否考虑过了？第一，我并非佐伊族的族人，担任主要由佐伊族士兵组成的军队的统帅，这合适吗？第二，正如您刚才所说的，我是魔族的深仇大敌，魔族恨我入骨，一心一意想要我的命，一旦知道我是统帅的话，他们会不惜一切的全力绞杀我们，绝对不会同意与我谈判和妥协的。第三，同样的，因为我也是紫川家的叛徒，家族这边也会敌视我们的，这样两面受敌，对我们的壮大和发展是很不利的。”

布丹轻轻咳嗽一声：“光明秀，老实说，您所说的这些，我们都考虑过了。远东佐伊族十三部族的首领联合会议曾授权给我，在紧急状态下，我可以代表整个联合会议，有便宜行事的权力。现在正是这种紧急状况，我任命您担任军队的统帅，您就是军队的合法统帅，程序上完全合法。而且让外族人来担任军队统帅，这种事情以前也有过先例的，就如……”说到这里，布丹稍微停顿了一下，接着说：“没什么不合适的。”

紫川秀和布森都明白了，他所说的“先例”，实际上就是指雷洪曾以人类之身曾担任远东种族军的领袖，只是这个“先例”也太让人难堪，他故意省略了不说。

“如果军官或者是士兵中有不服从您命令的，您不妨就按照军法处置他好了，不必客气的。

忘记跟你说了，布森也会跟您一起上任，他将担任您的副手，他会支持你，全力维护您的威信的，这个您不必担心。“

布森向紫川秀点头致意，紫川秀微笑回礼，心下明白，布丹虽然口口声声说“绝对信任”，但还是特意把亲信布森安排过来制衡和监视自己。不过让一个认识不到几天的异族人来担任这么重要的职务，多多少少有点不放心，这倒也是人之常情，这么一想，紫川秀马上就心平气和了。

“另外，您所说的另外一个问题，光明秀，您的名声确实是太响亮了，魔族把您视为眼中钉、肉中刺，紫川家也通缉您，这样确实不大好。我们想了一个解决的办法，把您的名字改动一下，对您的来历，我们将作为最高机密保存，除了很少的几个人以外，谁也不知道，这样怎样？”

紫川秀一愣：“改名？这倒是个好办法，不知改成什么名字好呢？”

“改动得不多，德伦他们称您为‘光明秀’，我只改动一个字，今后，我们就称呼您为‘光明王’，对外，我们则称呼您为‘光明殿下’，这样也符合您作为全军统帅的身份，好处是可以迷惑魔族，也利于号召民众，您看如何呢？”

“光明王，光明王……”紫川秀暗暗把这名字念叨了几遍。他想起了三百年前，那面以金堇花为标志的旗帜曾经覆盖了大陆上所有的蓝天与大地，广袤无边的领土，四海一统，脑海中出现了蓝河平原的尘嚣，皇家骑士那破碎的战甲，凋零的战旗，血汗战马的悲鸣，传说中风华绝代的美人冰消玉陨，雄伟宫殿上空的熊熊烈火和滚滚浓烟吞噬了华丽的长街，西边天空，一轮鲜红的壮丽落日，缓缓落下。

一个已消逝的强盛国度，五百年的光荣和梦想……一瞬间，历史上最辉煌的那些瞬间，如同流星般掠过紫川秀的脑海。

紫川秀微笑：“光明王？这是个很好听的名字。”

第八集 烽火燎原

第一章

“警报！”后面的哨兵蹬蹬的甩开步子从大路上追上队伍来，可以很清楚的听到他肺部吸着空气的响亮的呼哧声，他张开了大嘴喊道：“魔族骑兵来了！”

半兽人的行军队列顿时混乱，天空雨雪朦胧，笼罩着一层柳絮似的薄雾，大路后方的地平线上，出现了一条模糊的、迅速扩大的黑线，耳边传来了隐隐的马蹄敲打地面发出的声音。

这是一支落伍的半兽人分队，看着逐渐逼近的魔族骑兵群，他们慌乱起来，士兵们声音发颤的互相询问：“该怎么办？”“我们会没命的！”

队伍的指挥官，一名年老的半兽人军官在犹豫不决，他还拿不定主意该怎么办：该立即抵抗，还是赶紧把队伍分散，各自逃生？自己该怎样跟长官交代呢？一个分队一百多人的队伍就这样不见了？他咳嗽了一声，终于下定了决心：“小伙子们，拿起武器，保卫我们的圣庙！”

“保卫我们的圣庙！”士兵们鼓舞起了勇气，回音似的响应他。他们占据了道路的两边，弓箭兵张弓挽箭，列阵准备迎击魔族的追击骑兵。

敌人骑兵越来越接近了，朦胧的雨雪中，兵马成千成千的席涌而来，他们仿佛从地狱中出现地面的魔灵，扑杀而来，毁灭一切。不知是否心理作用，众人仿佛已经可以看见魔族兵那狰狞的嘴脸和听到他们恐怖的呐喊了！

这时候队长改变了主意，敌人太多了，不要让小伙子们无谓的牺牲！他发一声大喊：“撤！我们快撤！快，我们走！”

队伍“哗”的一下散开了，恐惧控制了士兵们的心灵，众人甩开步子，向大路的前方狂奔，企图躲开背后那群可怕的死神。魔族骑兵的阵头爆发出一阵刺耳的狂笑，有人狂吼：“瓦格拉！（杀！）”

“瓦格拉！”骑兵们的叫声惊天动地，他们毫不费力的追上了溃逃的半兽人队伍，狂笑着用马刀将逃跑的半兽人士兵一个个从背后砍倒，惨叫声接连不断，殷红的鲜血飞溅在皑皑的积雪上。队长眼看逃跑已经无望了，带着几个最忠心的士兵挡在大路中央，企图狙击魔族骑兵掩护其他人的撤退。但只一个冲击，几个半兽人便被那黑色的狂潮所吞噬，铺天盖地的马蹄将他们践踏，他们发出了凄厉的惨叫声，声音越来越小，最后微不可闻。骑兵继续追击，互相炫耀似的使出各种各样漂亮的刀式，将逃跑的半兽人溃兵们一个个砍得血流殷然。

有时候他们故意压低马速，看着半兽人出于恐惧感的驱使，使尽全身最后一丝力气狂奔、在泥泞的大路上踉踉跄跄的跌倒、一身泥水狼狈不堪、回头张望时候那种由于恐惧而扭曲了的面部表情……这些都让嗜杀如命的魔族骑兵们感到快活无比，一直到半兽人实在再也跑不动了只能趴在地上一点点的爬行，或者魔族兵对这个“玩具”感到了厌倦，于是他们就很干脆的上去砍断了对方的四肢，然后纵马在上面反覆践踏将他踩成一团肉泥。

往大路两边的原野中逃跑的半兽人也没能逃脱厄运，在草木凋零的初冬时节，原野中根本藏不住人。魔族的各路小分队追踪而去，将他们一个个抓了回来，用绳子绑住他们，毫无怜悯的用马拖着他们在布满尖利石头和荆棘的道路上飞奔，经过了一座座城市和乡村。

魔族骑兵走村串户的宣告：“这些叛徒辜负了神皇陛下的重恩，背叛了伟大的神族，这就是他们的下场！”他指点着马后面那一团团血肉模糊、已经看不出原样的起义军俘虏宣称。

各族平民侧目观看，妇女们眼中含着泪水，却不敢流下来，男人们拳头捏得咯咯作响，眼中喷出了怒火。在七八○年的年末，热血志士的殷红热血，汩汩的流遍了整个远东，由圣庙发动的起义，在魔族的残酷镇压下，遭受了惨重的打击。

早在七八○年的五六月间，魔族在远东的统治已经出现了不稳的趋势，因为他们的横征暴敛，各族民众一片怨声载道。由于饥荒，各地相继爆发了规模不等的民变和骚动，但很快被强大的魔族军队迅速平定了，但魔族的刀剑却没能平定人们心中的愤怒，特别在十月的沙罗行省屠杀事件以后，各地民众放弃了对魔族统治者的最后一丝幻想。

人们开始怀念当年紫川家的统治来，发现那时候的日子倒也没想象中那么坏，走村串户的卖唱老人唱起了歌颂斯特林大将军的歌曲，歌颂他在帕伊与魔族大战的丰功伟绩。人们记起来，那位年轻的紫川名将，不但战绩如神，而且风纪严明，虽然当年就是他把各路远东军队打得嗷嗷直叫的，但他统御下的军队，对各族平民却是秋毫无犯。

一句神秘的预言在各地暗暗流行：“驱除黑暗的王者，普照天下的光明，我们的王即将降临大地……”没有人知道这句话是什么意思，只知道这是来自云省的圣庙，这就足够了，人们窃窃私语，一个传一个的把这句话传了下去，很快流传整个远东。茶馆里，饭馆中，道路的树阴下，互不认识的人们聚在一起畅谈，悲叹当前魔族残酷、时事艰难。当谈话即将告一段落的时候，总会有人出来压低声量说出那句著名的预言：“驱除黑暗的王者，普照天下的光明……”这时候他的表情变得十分的耐人寻味。

所有人都心领神会的点头：“当我们的王降临！”大家交换个眼神，纷纷散开。

没有任何根据，但大家都确信，这样的日子绝对不会长久，很快会有一个变化来的。各个村庄、田舍、城镇出现了神秘的各种组织，乡乡镇镇刚解散的自卫队重新又自发的组织了起来，大家把埋藏好的武器又挖了出来，磨光上油。

城市、乡镇、村舍中充满了一种异乎寻常的气氛，在那些平常的清晨和黄昏，人们外表平静，就如往日一般外出工作，回家歇息，内心却是波涛汹涌，骚动不安。在那些平常的日日夜夜，人们焦急的等待着，却不知道自己期待的是什么，他们只是在等待着任何可以打破平常的事件。在等待中，紧张的乌云笼罩在整个远东的上空，越来越浓，越来越黑，从中部行省吹来的秋风中，已经带有了战争的味道。

尽管人们一直在专心的等待，但是当他们等待的事物真的来到了他们面前的时候，却往往被等待的人们所忽视。十一月，由圣庙发动并指挥的明斯克各个远东团队的兵变，起初并没有引起大家的注意，魔族还很强大，它拥有百万大军，谁也不敢希望远东能从窒息她的魔爪下那么快的解放出来。在民众的眼里，魔族是不可能以人力打败的，只有依靠超现实的神力或者身披金甲手持利剑的救世主从天而降，就如歌谣里传诵似的：“当我们的王降临……”

七八○年的十一月十七日，驻扎在明斯克行省重镇下罗的远东第一团和第三团，知道魔族对圣庙侵扰的消息后，愤怒的半兽人士兵当晚就发动了兵变，将魔族委派来的团队长和队伍里为数不多的魔族军官全部杀掉了，推举出了新的军官。远东第一团的新团队长维拉，他历来在士兵中享有一定的声望。第三团的团队长是贝特罗，他原来是云省一个大村的村长兼酒铺老板，他之所以被选举为团队长，是因为团队里百分之八十的士兵都是不可救药的酒鬼。

起义的团队当晚就开拔，直奔云省的圣庙方面而去。

第二天，驻扎在得亚行省巴格拉的加凌沙团队兵变，兵变队伍斩杀了守城的一个魔族步兵分队，冲出了巴格拉城，直接奔云省方向去了。

同天下午，在明斯克的瓦林城城郊，远东佐伊第七团发动兵变，在半兽人军官布兰的指挥下，兵变队伍在光天化日之下对守城的瓦林城魔族驻军发动进攻，将一个魔族步兵大队击溃，占领了瓦林城。在魔族的增援部队闻讯赶来之前，兵变部队已经秩序井然的撤出了城区，开始向云省转移。

民间的情绪十分激涨，在城镇和乡村的墙壁上到处可见愤怒的、粉笔书写的语句：“绿毛贼，滚出圣庙！”“还我圣庙，还我远东！”“打倒绿毛贼！”

明斯克的首府明斯克安的城墙门口，在青色的城墙砖上，有人用白色石灰写了一行字：“绿毛贼，敲落你们门牙砍、断你们右手的时候到了！”每个字都有斗大，写得高高的，离地足有七八米，正在城门口的正上方，白天里，就是瞎子也能看得清清楚楚。明斯克安的地方官员吓得连忙组织人手把标语洗刷掉，但这句话很快传遍了全城。

十一月二十日，在明斯克行省的首府爆发了大规模的游行和示威活动，游行的半兽人当众焚烧了魔族王国的国旗：黄金狮子旗帜。这引发了魔族警察与示威群众的激烈冲突，双方发生斗殴，一千多名武装警察被四万多愤怒的游行群众打得落花流水，五十多人死亡。随后，示威群众冲破了由魔族警察组成的人墙，冲进了明斯克行省的魔族总督府，将官府里所有设备捣毁一空，魔族总督只是因为躲进了衣柜里才幸免一死。

在持续五个小时的冲突中，距离城市不到三里的魔族驻军没有出动，尽管求救的信使一批又一批的来回于军营与城市之间，军队却冷冷的、默默的在一边旁观了骚动的整个过程，始终按兵不动。

比起民间的群情激涌，魔族驻军中的气氛表面显得平静，暗地里却更加的波澜汹涌，就像个装满了炸药的火药桶似的，一触即发。在魔族正规军中，魔族兵对于半兽人士兵的态度历来是趾高气扬、不可一世的，而半兽人士兵只有默默忍受的份，但圣庙事件爆发之后，仿佛是一夜之间，一向驯服的半兽人士兵开始变得难以琢磨，眼神闪烁。他们不再唯命是从，脾气变得很坏，为了鸡毛蒜皮大的事情，他们甚至敢向魔族的军官破口大骂，这令得魔族官兵上下极其震怒，在很短的时间内，争吵、打架、斗殴频频发生，紧张的对立情绪不断的升级。

十一月的十五日，就为了用餐排队先后顺序的争吵，几个魔族士兵与半兽人士兵在食堂中大打出手，混乱中，一个半兽人士兵被人用餐刀捅死了，剩余的半兽人们大叫：“同伴们，过来啊！”午睡中被叫醒的半兽人士兵大批大批的加入了战团。开始时候不过三五人的干架，最后竟然演变成几千上万人的规模，群殴中，军用食堂被夷为一片碎砖烂瓦。就在这片废墟的上面，几千半兽人士兵和同样数目的魔族士兵相隔着几米面对面的对峙，鼻孔里呼哧呼哧的冒着怒火，那副情形，像是如果一言不合，立即就要开始一场真正的火并似的。

幸好魔族司令卡拉军团长还有几分理智，他赶到后，命令所有在场的魔族士兵立即退回兵营去，于是自尊心得到满足的半兽人士兵也答应了收队。

尽管卡拉司令在最后关头阻止了一场迫在眉睫的兵变当场爆发，但是军中的形势没能得到任何好转，魔族跟半兽人之间，那是真正的视若仇寇了。双方开始相互隔离，互相之间不搭话，不理睬，吃饭的时候，他们也不在一个食堂进食，哪怕是在路上见到了，双方的唯一的反应就是那恶狠狠的目光，再加上挑衅的吹胡子瞪眼。除此以外，凡魔族士兵单独离开大营的，都会莫名其妙的失踪，尸体几天后漂浮在了营地边上的河流里，嫌疑只能落在各个半兽人团队上，哪怕是胆子再大的魔族士兵都不敢在日落以后靠近半兽人的驻地。而魔族军也发出了禁令，严禁半兽人士兵进入魔族的军营，两军兵马靠边扎营，可俨如不共戴天的仇敌，仿佛就在等待时机放手一战了。

情形已经很明显了，各个半兽人团队虽然还停留在魔族军的军营里，但是他们已经不再受魔族的控制，对于他们，卡拉现在是小心翼翼的侍候着。他下令增加半兽人士兵和军官的军饷，下令改善他们的伙食，发给他们新的衣裳和装备……他们说什么卡拉就办什么。为了避免激怒他们，他甚至不敢下令魔族驻军出去镇压明斯克安城中的骚动，安抚他们还来不及，怎么敢下令他们出动去镇压他们的同族兄弟？那些本来就不稳的军队，要是受到示威群众的宣传蛊惑的话，说不定会当场倒戈向民众那边的。

军区司令卡拉一边进行着安抚工作，一边紧急向设立在杜莎行省的远东大总督府报告了目前的紧张形势，希望能派来增援。他十分担心，他自己的队伍里，纯粹的魔族军队并不是很多，很大一部份的军队都是由远东当地的土著和投降魔族的人类组成的。在远东民族反抗情绪逐渐高涨的这个时候，连续不断的出现的兵变和叛乱证明，远东本土军队已经明显的不可信任了，而人类士兵所组成的军队，虽然他们一向是最被瞧不起的，这时候倒显得比较可靠了。他们是不会因为“圣庙、佐伊族的伟大传统、自由”或者别的什么莫名其妙的鬼东西而感动的，那场远东本土化的暴动根本与他们无关。

卡拉正在考虑，把那些靠不住的远东本土部队加以改编，或者用比较坚强的、可靠的部队加以包围，使他们与外界隔离。但是这个命令还没等执行下去就遭到了幕僚们的反对，他们说，在这个危急的时刻，应该把为数不多的魔族部队集结起来，紧紧的捏成一个拳头，将军大人您却把他们分散到那些不稳定的部队中去，一旦事发突然，这简直是自取灭亡。面对着言之成理的反对意见，卡拉司令迟迟下不了决心，犹豫不决。

但在另一方面，他却是相当坚决的，已经参与叛乱的各路兵变部队，必须立即消灭！恰好在这个时候，从沙罗行省执行镇压任务返回杜莎行省的十三个团队的正规魔族军正好途经明斯克行省，他们集结在明斯克行省的帕罗平原一带。远东大总督府明告给卡拉，新的增援是不会来的，因为远东总督府本身已经被杜莎行省境内皮索军团的叛乱闹得焦头烂额了，但卡拉可以动员这批过路的生力军队，用于“扑灭已经迫在眉睫的可耻叛乱”。

得到授权后，卡拉迅速的行动了起来。在明斯克行省的蓝河河段岸边，魔族轻骑兵追上了叛乱的远东半兽人第三团，用马刀将叛乱的半兽人士兵砍得落花流水，尸体摆满了整个沙滩，被潮水冲刷，一具具的漂浮在水面上。半兽人的队伍完全溃不成军，士兵们争先恐后的逃跑，但却跑不过四条腿的马匹，身后那片蓝色的马刀在日光下面闪闪发光。就在远东第三团即将面临全军覆没的危急关头，前面的半兽人第一团回头增援了他们，他们以密集的队列拦截了魔族的骑兵，击退了魔族的第一轮攻势。

魔族骑兵大吃一惊，为了追赶叛乱的半兽人团队，他们已经连续赶路一天一夜了，人马疲惫，而且主力尚未到来。眼看敌人摆出这么一副拼死作战的架势，他们也不敢恋战，骑兵们掉头收队，退后三里等待增援的到来。

激烈的战斗中，双方都没有发现，在蓝河边上的那一片小山丘上，几个不速之客已经悄然而至。

“太可惜了。”紫川秀轻轻松开了手掌，掌心里全是汗。

刚才他们远远的看了激战的整个过程，半兽人错失了大好的机会。当魔族击溃第三团以后，他们自己的队列也已经分散混乱，骑兵战马的体力已经不能支撑了，追击的速度慢了下来，如果回来增援的第一团在正面狙击的同时，能分出部份兵力从河岸的右侧来个迂回包抄的话，那就形成个非常完美的伏击包围圈了。因为另外一边就是蓝河，人马疲惫的魔族骑兵根本无处可逃的。

但是第一团并没有这样，他们摆开了一字阵势，以密集的坚强人墙阻挡魔族骑兵的前进，挽救了即将覆没的第三团，仿佛他们的指挥官仅仅满足于将魔族的骑兵驱赶走，这就足够了。

紫川秀想起了离别时候圣庙布丹长老对第一团指挥官维拉的评价：“他是个优秀的下级军官，但却缺乏自己的脑子。”紫川秀想，他更缺乏的是一种主动进取的积极性。

跟在紫川秀后面的半兽人布森轻轻咳嗽一声：“光明殿下，情况不妙，我们要抓紧时间。”

紫川秀回答说：“好的。”

他从行李囊中取出了一张青铜打造的鬼怪面具，戴在头上，整个人一下子青面獠牙的狰狞起来。这张面具是临行前布丹长老的赠物，手工非常的精巧，戴上去感觉很舒服，呼吸和视野都没有受阻。据说这是出自历史上某个很有名的矮人族大师的手艺，只是紫川秀一直没能想明白，矮人族的大师做这个面具干什么？莫非他也同样的仇家遍布天下，被魔族追杀、被紫川家通缉吗？

戴上了面具，紫川秀再披上了一条很宽大的黑袍子，于是他给人的整个感觉就变了，狰狞的面目，黑袍飘飘，诡异又狰狞，充满了神秘气息，白川和罗杰差点笑破了肚皮。

山脚下的战场，两军都已退兵，收拾完战场后，半兽人开始继续向东，也就是向云省方向继续前进。追着他们队伍的方向，紫川秀一行人策马前进，入夜，他们追上了第一团的后卫部队。后卫部队的官兵被突然响起的蹄声弄得紧张兮兮的，他们以为是魔族的骑兵又回来了，一个个弓箭上弦、刀剑出鞘，如临大敌的做好了战斗准备。

半兽人布森向后卫的官兵出示了圣庙标记的令牌后，半兽人士兵们发出一片惊讶的欢呼：“圣庙来人啦！”

士兵们从四面八方围拢上来，询问圣庙的安危，询问魔族是不是已经进入了圣庙。布森做了坚决的否定回答：“圣庙安然无恙，魔族已经被击退！”

霎时间，响亮的欢呼声响彻林间，在夜晚里远远的传了出去。布森向后卫部队询问团队指挥部所在地，几个士兵抢着给他们带了路，顺着道路走了大概不到五百米，在稀疏的树林中出现了星罗棋布的用树枝盖成的窝棚和平地上张起的帆布帐篷。

一个穿着魔族发的褐色军服、光着脑袋的中年半兽人军官站在中间一个帐篷门口冲黑暗中迎面过来的来人喊：“是谁？”

带路的士兵抢着回答：“圣庙的使者到了！”

布森走前一步，把令牌往面前一亮：“我是布丹长老派来的，我叫布森。”

军官的声音很疲惫，眼睛下面有深深的黑圈：“是的，我认识你，布森团队长。”

“我想找你们的团队长维拉。”

“我就是。”军官低沉的回答，掀起了帐篷的门帘：“请进来吧，各位。”

就像所有的行军帐篷一样，里面的空气中弥漫着一种难以形容的味道，那是种帆布、汗酸还有泥土混杂成的味道，让人很不舒服。大家围坐在昏黄的蜡烛周围，维拉团队长警惕的看了一下戴着面具穿着黑袍的紫川秀，目光中流露出惊讶，却没有出声问。他也是首先向布森询问了圣庙的情况：“圣庙是否安然无恙？”

布森肯定的点点头：“依靠奥迪大神的庇护，我们将魔族给打退了。”

维拉长舒一口气，低声说：“感谢奥迪大神，绝不能让魔族蹂躏我们的圣地！”他口中低声喃喃有词，像是在念叨什么祷告文。紫川秀看得很不舒服，心想厮杀的时候，我可没看到一个叫奥迪的家伙出来跟魔族拼马刀对砍的。

仿佛猜到了他心里的想法，布森马上就向维拉介绍：“团队长，这就是我们的光明王殿下，他在捍卫圣庙的战斗中立下了最大的功劳！”

维拉望望紫川秀，望着他那发光的青铜面具和诡秘的黑袍，迟疑的打了个招呼：“光明王殿下？”然后平静的对紫川秀说：“愿奥迪大神的荣光庇佑着你，勇敢的人类战士。”

紫川秀点头示意，却没有出声。看在罗杰和白川眼里，紫川秀这副故做神秘的样子实在很可笑，他像是恨不得在自己的胸口写上：“我是一个神秘的蒙面男人。”

“部队目前的情况如何？”

“不是很好，今天我们与魔族交战了一次……”

罗杰插口说：“我们看到了。”

维拉冷漠的瞟了罗杰一眼，自顾说下去：“第三团几乎给打垮了，他们的团队长贝特罗已经失踪，很可能──不是战死，就是被俘了。他们团剩下的已经加入我们团了，部队现在在清点人数。”

布森严肃的点着头：“我们看到了交战的过程，贝特罗和他的部队，真的很不走运，几乎给砍个精光。”

维拉低着头，呆呆的重复着：“是的，他们真的不走运，但幸好，第一团的主力还保持着完好。”

紫川秀观察着这个初识的团队长，他显得疲倦、悲观，整个人仿佛都蒙在一层蒙蒙的阴影里似的，心事重重。

布森干咳一声：“团队长，我带来了布丹长老的命令，圣庙方面已经确定了起义军司令的人选。”

维拉眼中一亮，谦逊的低下头说：“我服从来自圣庙的命令。请问，新的司令长官是谁？”

他的语调平淡，但脸上忽然出现的红晕暴露了他此时的心情并不像表现的那么平静，眼睛里闪烁着希望的光芒。

“长老已经指定了光明王殿下担任中部战区的军事统帅。今后，你和布兰、贝特罗──哦，不，他已经死了──今后，你和布兰的部队，以及明斯克地区的所有佐伊族军队，全部归光明王殿下统管，他是你们的新上司。”布森慢慢的说：“布丹长老认定，他就是预言中驱除黑暗的王者，光明王。”

紫川秀诧异的望着他，光明王的名字是布丹根据自己的外号“光明秀”改编而来的，跟什么“预言中的王者”有什么关系？他隐隐觉得，那个半兽人长老布丹好像有很多事情瞒着自己，自己有种落入圈套，一脚踩到了牛屎的感觉。

维拉有黑圈的疲惫的眼睛睁得大大的，望向紫川秀，又望向布森，嘴巴张合两下，却没能说出声来。帐篷中紧张的肃静好像是某种不祥之兆，昏黄的灯光不安的跳跃了一下。

维拉平静的声音打破了寂静：“布森团队长，我有话想跟你说。”希望的火焰早已经从他眼中消失了，现在他的脸色一片死灰。

布森明白他的意思：“请说吧，维拉团队长。”

维拉看了下面无表情的紫川秀和表情冷漠的两个人类，犹豫了一下：“我想单独跟你说，团队长。”

布森立即拒绝了：“不行。”

维拉深呼吸一口气，转向紫川秀：“请问光明殿下，您的真实身份是？”

紫川秀还没出声，布森已经抢着回答了：“殿下的身份是机密，你不能知道。”

维拉涨红了脸：“可是我怎么能让一个身份不明的人类来担任军队的统帅？就算我答应了，我们佐伊族的勇敢战士们能答应吗？布森，你忘了吗？长老说过的，所有的人类都是骗子和叛徒！他们会再次出卖我们的！”

布森皱着眉：“维拉，你太无礼了！当初也是你们说需要一个长官来统帅全局的，现在长老给你们指定了一个，你却……你打算违背长老的命令吗？”

“可是布森团队长，他明明是人类啊！人类怎么能当我们佐伊族军队的首领呢？而且他还这么鬼鬼祟祟……”

“放肆！”布森低沉的咆哮道。

“鬼鬼祟祟，不敢公布身份，甚至不敢以真面目见人！谁知道他是从哪个老鼠洞里钻出来的？布森，你让我怎么放心把军队交给他？”

“维拉，你要明白，光明殿下是长老任命的军事统帅，而长老的命令是代表着十三部族的首领联合会的……”

“我并没有恶意，我也不是想违抗长老，只是……”

“以下犯上，你是叛逆行径！”

“我的一切想法都是为了佐伊族的大局着想……”

“两位，安静一下好吗？”紫川秀磁性的安详声音在两个越嚷越高的激动嗓门中间显得特别的突兀，两人一下子住了嘴，惊讶的看着那个一直没有开过口的铜面人。

“罗杰，从包裹里拿出行军地图来。”在所有人的注视下，紫川秀在桌子上缓缓摊开了行军地图，他抬起头来，面具中露出的两只眼睛，如同鬼火一样发着光：“今晚魔族会对我们发动突然袭击。”

他的声量并不高，但所有人都给震撼得说不出话来。维拉脱口而出：“你……你怎么知道的？”

紫川秀没有回答，冷漠的青铜面具全无表情，有一半处于烛光下，另一半则处于阴影中，那种半明半暗的狰狞面孔透出了一种奇异的诡异气氛。于是大家都明白了，这位“神秘的黑衣蒙面人”不屑于回答这么浅显的问题，那种了不起的成竹在胸从气势上就压倒了维拉。

维拉立即自觉惭愧，仿佛他刚才问了个很幼稚的问题，他不敢再问了，喃喃的说：“夜间偷袭，那正是魔族军一贯爱用的伎俩。今天白天他们没能打垮我们，晚上他们确实很有可能过来的。”

“我们必须马上做好准备，阻止魔族的阴谋得逞！”布森坚决的对维拉说。三个人类在肚子里面齐声嘀咕：“废话。”布森仿佛已经忘记了刚刚的争吵了，这么多人当中，他是对紫川秀最有信心的人了，在圣庙保卫战期间，他已经领教了紫川秀这个人类的厉害了。他带领二百多民众击败了一千魔族正规军，正如布丹长老对他的赞许那样：“这是一个能够创造奇迹的男人。”因此，无论紫川秀做出任何事情他都不会感到惊奇的。

“我出去准备下。”维拉起身正要出去，紫川秀又在身后说：“第一攻击点是在营地的西侧。”

维拉猛的转身，眼睛瞪得圆滚滚的：“你……”他吞了口口水，喉结上下蠕动下，却没有发出声音。他深深望了紫川秀一眼，掀开门帘出去了。

外面响起了维拉沙哑的喊话：“传令兵，通知各部队立即集合，警戒！”接着是一阵可以刺破耳膜的尖锐哨声，远处有人大叫：“传令兵！传令兵！快过来！”一阵忙乱的脚步声，被吵醒的半兽人士兵的小声抱怨就像蚊子在鸣叫似的汇成嗡嗡一片，不知哪里传来的铁桶碰撞的“匡当匡当”响声，有人在“哎哟哎哟”的大声呻吟着……

帐篷中一片寂静，摇晃的烛光将紫川秀脸上的青铜面具映得半明半暗，高深莫测，夜风吹动门帘“哗哗”作响。忍受不住这种沉默的压力，布森也站了起来：“光明殿下，我出去看看有没有可以帮忙的。”紫川秀点头，布森也出去了。

罗杰和白川两人对视一眼，罗杰急切的问：“大人，您怎么这么肯定魔族今晚会来偷袭？”

面具下面传来紫川秀懒洋洋的声音：“我猜的。”

两人差点从椅子上跌倒，白川气急败坏的跳了起来：“大人，你不是在开玩笑吧？你断言说魔族今晚一定会偷袭我们，将从营地的西边杀进来──这些，难道全部是你自己猜想的？”

紫川秀老实的承认：“全部是我想像的。”

“大人！现在什么时候了，你还开这种玩笑！你这么谎报军情，如果让维拉他们白忙活一夜，等天一亮，那些半兽人空等一夜，以为我们是在故意作弄他们……”

罗杰：“他根本就是故意在作弄他们！”

白川：“他们又累又气，会一脚把我们踢得飞过古奇山的！”

紫川秀很爽朗的“呵呵”笑着：“不会的，我是他们的统帅啊！部下怎么能打上司呢？”

“你这个白痴！”罗杰和白川异口同声的痛骂道：“现在谁承认你是上司啊？你都看到了，那个半兽人维拉本来就不信任你，你再这么乱搞的话……”

两人开始快手快脚的收拾行李：“快点，再慢就跑不掉了。谎报军情，这可是大罪！”

“真的，迟早给这个小白痴害死。”

“哎，我们能不能去跟维拉说，刚才大人是开玩笑的，叫他不要当真？”

“对啊！现在还来得及，部队还没集结完毕，让士兵回去睡觉就行了。罗杰，这个光荣的任务就交给你了！你去跟他们道歉，说这个小白痴三岁时候得过小儿麻痹症，脑子有点不灵光……”

“为什么非得要我去道歉？那些半兽人脾气都很暴躁的，去道歉的人不是很危险？”

“正是这样才要你去啊！”白川很干脆的回答。

没等两人讨论出个究竟，忽然觉得周围安静得出奇，不知什么时候，刚才集合时候外面那大片的嘈杂已经停息下来了。门帘响动，维拉那粗壮的身躯已经出现在帐篷的门口：“光明殿下，队伍已经集结完毕了，做好了战斗准备！”

“匡当”一声，罗杰手中的杯子一下子跌在地上，摔个粉碎。

按照紫川秀的意见，半兽人的队伍全部从宿营地里撤了出来，里面只留下少数的兵力来迷惑敌人，而团队的主力将埋伏在营地四周的林子里，特别是在营地西侧的道路──那里是紫川秀预计的敌人进攻方向，半兽人将保存最完好的四个大队埋伏在那里，准备一举将魔族的主力击溃。至于攻击的时机，维拉主张等敌人的主力一到，趁他们立足未稳马上发起冲击，而布森则主张说，敌人刚到时候锐气正盛，不如等敌人进入营地后发现上当了，那时他们肯定会慌张的，这才是进攻的好时机。两人起了点小小的争议，最后还是布森说服了维拉，将攻击的时间押后了。

“光明王殿下”一言不发，眼睛在面具下面骨碌骨碌打着转，没有人知道这位神秘莫测的客人在想着什么，大家望向他的目光里全是敬畏。

埋伏的队伍伏在林子里的草丛中，不知为什么，除了罗杰和白川外，几乎所有人都对紫川秀的预言深信不疑。半兽人士兵懒洋洋的四散各处，或坐或卧，有的已经发出了轻轻的鼾声，有人用沉重的低音哼起了小调：“我出生的故乡，我再也见不到……玛丽啊玛丽，美丽又善良的姑娘……”

罗杰和白川缩在一个角落里尽量不引起别人注意，你瞅瞅我，我瞅瞅你，想到这群血气方刚的半兽人大兵守了一夜发现上当之后的愤怒，两人发冷似的打着颤。

紫川秀轻笑一声，他忽然发现，从背后看去，半兽人那粗壮的、毛茸茸的身躯，看起来跟一头站起来的熊非常的相像。

时间一分一秒的过去，唏唏簌簌的草丛声响起，一个大步跑来的半兽人斥候兵出现在草丛外面，他径直跑到团队长维拉的身边报告：“他们来了！”声量并不高，却像一道掠过天际的闪电似的，瞬间传遍所有人的耳朵。士兵们都紧张起来，一个个赶紧伏低身子趴下，睡着的士兵不知什么时候已经清醒了过来，两只碧绿的发亮的眼睛在草丛中眨巴眨巴着。

“他们来了！”罗杰和白川惊讶得不敢相信自己耳朵，一下子站了起来。后面一个很高的半兽人兵压低了声量，但却很凶的对他们嚷道：“干什么？干什么！蹲下隐蔽，快！快，该死的，你会暴露我们的！”

两人又伏了下来，趴在软绵绵的草丛中，尖利而柔软的草尖隔着衣服刺了进来，浑身发痒。

罗杰恍如在梦游似的，傻傻的对白川说：“他们来了？”

“他们来了……”白川不明所以的把话重复了一遍，忽然问：“谁来了？”

“嗤！”伏在旁边的一个半兽人士兵笑出声来了：“当然是魔族来了！”他俏皮的说：“难不成，你以为是──老妈妈来了吗？”

“魔族真的来了！”两人心中震撼，这怎么可能？紫川秀竟然有了未卜先知的本领？或者只是完全的凑巧罢了？他怎么能这么有把握，简直就是指挥着魔族行动似的？

大概四百米外道路的转弯处，出现了第一个魔族轻骑兵。黑暗中，看得并不是很清楚，完全听不到马蹄声响，只看到他模糊的身影在越来越接近，可以看清楚了，他并不高大，戴着尖顶的头盔，披一件深色的不知什么质地的大披风，裹住了身上的盔甲，应该是害怕盔甲的金属反光会让人察觉吧，腰间挂着一把没有出鞘的马刀，身子伏低在马背上，一摇一晃的。

从他后面，影影绰绰的出现了好些模糊的身影，三三两两的魔族轻骑兵从黑暗中现身，汇成一队。这显然只是一个侦察的前哨队伍，他们的注意力全部集中在前面林子中亮着篝火的半兽人营地，对路边黑黝黝的林子没有任何兴趣，就这样从埋伏的半兽人身边奔了过去。

侦察的前哨过去以后，大概过了六七分钟，从前哨部队出现的那个方位，大队的骑兵人马跟着出现了。魔族轻骑兵偷偷摸摸的接近，刀子叼在嘴上，挎着长长的刺枪，一队过完又来了一队，长长的看不到头，足足走了十几分钟才走完。这就是魔族骑兵的主力了，令维拉吃惊的是，面前这队骑兵前进的时候，竟然没有发出一点声音，马蹄已经用软布包了起来。

整个队伍简直就像没有实体的幽灵在前进，只有战马在摇颠马嚼，发出轻微的铁质的声响。

半兽人团队长维拉在额头上冒出了冷汗，如果不是那个神秘的蒙面人提醒，在熟睡中遭到敌人优势兵力突袭，今晚自己的队伍非全军覆没不可。

魔族骑兵的前锋在距离营地大概三百米的一块开阔地上停止了前进，后面的部队跟着最前面的骑兵看齐，面对着半兽人营地的方向扎下了阵。这时候，半兽人大营处留守的部队也发现了魔族军的到来，有人惊恐的嚷着什么，声音在寂静的深夜远远的传开了。营地的光亮处，影影绰绰的无数人影在来回奔跑着，叫嚷着，像是惊慌失措的在准备防御，于是魔族更加相信半兽人一方对自己的到来是完全没有准备的。

指挥官尖锐的嗓门刺破夜空：“塞穆黑林！（吾皇万岁！）”

魔族骑兵高呼：“塞穆黑林！”巨大的声浪将黝黑的林子震得簌簌作响，无数被惊醒的夜鸟从林中“呀呀”怪叫着扑哧扑哧飞上天去。

魔族骑兵催刺战马，跃马扬鞭，大批人马排成了密集的散兵线开始冲击，千千万万的裹了布的马蹄敲打着地面，汇成一片沉闷巨响，就如同地震前从地下发出的轰鸣。马匹速度之快，像在地面上飞行一样，他们要以这可怕的冲击力量，将半兽人的大营一下子踹平。三百米的短暂冲刺距离对于他们而言，不过一闪而过，骑兵的前锋一下子杀进了树林中，有人在空中晃动着马刀，兴奋的叫嚷：“瓦格拉！瓦格拉！（杀！杀！）”

突然，冲在前面的十几个骑兵同时“哎哟”一声怪叫，连人带马跌倒，重重的栽到地面上。

有人在惨叫：“小心！有绊马绳！”在说的同时，“扑通”“扑通”又有十几骑倒地，折断了前腿的战马在悲哀的长嘶，骑手被跌得头破血流，昏头昏脑的站不起来。更糟糕的是，后续的骑兵已经刹不住自己的势头了，他们大群大群、势若雷霆的冲杀进林子中，结果一个个被绊马绳绊倒、被地上自己的同伴给绊倒、被草丛中的沟沟坎坎绊倒、长长的枪杆“砰”的一下绊在树林的树干上，将人从马上拉下来、被树木的横枝所打倒……林子中的一切自然条件都在和他们作对，魔族方面一片人仰马翻。

大片受伤的魔族士兵躺在地上一边“哎哟哎哟”的呻吟着，一边痛苦爬行着，结果他们后续的同伴就毫不容情的──事实上也无法留情，速度太快了，林子中又很暗──纵马从他们身上踩过。被同伴马蹄践踏的士兵们发出了一片凄惨的痛苦叫声，听着让人心寒。接二连三的，还是有不少骑兵倒地，半兽人的绊马绳防御布置得十分纵深而密集，从林子的边上一直到宿营地这整整的五百米距离都布置满了，让魔族是防不胜防，骑兵们叫苦不迭。

魔族的指挥官这才发现自己犯了一个惊人的错误，在黑暗的密林中使用骑兵密集冲锋，那简直是叫自杀军队。军官们呼叫：“下马！快，下马！步行前进！”骑兵们将缰绳勒得死紧，战马一个劲的嘶鸣，蹄子猛烈的踢打着地面，扬起了一片尘土。他们纷纷下马，拔出了马刀，端着长枪向林子中央光亮的半兽人宿营地冲杀而去。营中留守的半兽人军队已经和他们交上手了，接着左右两边的伏兵也和魔族遭遇上了，战斗全线在黑黝黝的林子中展开了。

看着刚才惊心动魄的那一幕，维拉紧张得呼吸都喘不过来了。这时候旁边有人捅捅他的胳膊，他猛的转头，看到了那张发光的青铜面具，他吞了口口水：“光明殿下……”声音压得很低。

“该出击了。”面具下面传来模糊不清的几个词。

维拉立即醒悟，现在出击，可以断掉魔族主力的退路，将他们逼进树林里面打缠斗战，如果让他们好整以暇的退了出来，在开阔地上交手，以半兽人的步兵对魔族的骑兵是很吃亏的。

他立即向身边的军官下令：“叫大家做好准备！”士兵们一个传一个低声的将命令传了下去。没等命令传递下去，那个铜面人几次不耐烦的用手乱捅维拉，催促他快一点。

维拉猛的从草丛中站起了身子：“弟兄们，为了圣庙，为了远东！冲啊！”

“为了远东！”半兽人士兵雷霆般的怒吼：“呼──卓──拉──”一下子，刚才还空无一人的草丛中冒出了无数的半兽人士兵，他们平端着刺枪，大跨步的跑步前进，涌到了魔族兵们发起攻击的开阔地上，那里放置着骑兵们的战马。守卫战马的一小群魔族兵看到后路出现了大队的半兽人，拔腿就跑，半兽人士兵没有理会那群无主的战马，直扑进了树林中，猛攻魔族军的后路。措手不及的魔族后卫部队被杀得步步后退，魔族军在惊呼：“我们上当了！”

同时，四面埋伏的其他部队也纷纷开始发动，从四面八方朝中间的魔族军队开始了猛攻。

魔族军恐惧的叫嚷起来了：“我们被包围了！”魔族被打懵了，敌人一股又一股的从四面八方不断出现，他们到底有多少兵力？

半兽人布森领着一支精锐的队伍，不顾一切的死命直往魔族队列的中间切入，魔族队伍乱成一团，到处都是一片乱哄哄的，人声鼎沸，厮杀刺耳，黑黝黝的森林中，目不见人。在这样的混乱状态中，魔族方面的指挥官没办法掌握情况，没能及时对那支切入自己队伍中的敢死队展开反冲锋。那支精锐的敢死队在魔族军的队列里横冲直撞，把魔族本来就混乱的队伍搞得一团糟，士兵看不到自己的长官，长官也找不到自己的部下，在漆黑的密林中，双方混战成一团。魔族兵看不到同伴，也看不到长官，不知道敌人在哪里，不知道他们有多少，四面八方都是他们的杀声，到处都是他们的人影，他们人多得仿佛把整个林子都给塞得密密实实。惨叫声就在身边近在咫尺的响起，又有一个同伴完蛋了，半兽人已经杀到了身边！偷袭者反而被偷袭，从充满信心的颠峰一下子跌到谷底，承受不住这个巨大的反差，魔族兵心胆俱寒，战意全失。

比起魔族方面的混乱惊恐，半兽人方面却是养精蓄锐，早有准备，两军的气势截然不同。

维拉集中了兵力，对着混乱的魔族左翼猛打猛杀，将他们彻底包抄，然后扑上前去，用钢刀砍杀，用长矛捅戳，将他们一一驱散。面对气势如虹冲杀而来的半兽人军队，这部份魔族首先动摇了，他们眼见落入了伏击，今晚取胜已经无望了，死亡的恐惧压迫着他们，吓得发疯的魔族兵丢下了武器，撞断了灌木，连滚带爬的往林子外的开阔地跑。跑不掉的就只有往地上一躺，往同伴的尸体上抹了点血涂自己脸上，一动不动的扮死尸。还有的眼看已经被包围了，只得举起了手，把武器举过头顶，嘴巴里嚷嚷着：“我投降！我投降！”大咧咧的半兽人步兵拿起了他的武器，一脚就把他踹倒，魔族兵毫不反抗的顺势跪倒地上……

从很近的方向，在树木丛生的陡坡方向，传来一阵又一阵震耳欲聋的杀声，还有大片大片的惨叫声、连续不断的金属铿锵碰撞声。空地上无人理会的战马被战场上传来的巨大声响惊得焦躁不安，不断的发出一声声长嘶，鼻孔里呼哧呼哧的喷着气，却因为被马绳拴住了不能逃走。距离战场大概五百米的草丛中，当起义的半兽人与魔族的军队正在进行着殊死搏斗的时候，几个人类趴在那看得目不转睛，小声议论着：

“好像是半兽人占了上风？”

“他们正在进攻呢！开始肉搏战了！”

“维拉是个笨蛋，他不应该包得那么紧，该给魔族一条逃生的路──你看你看，左边的那里故意放开一个缺口了！魔族开始钻树林逃跑了！”

“嗯，他们开始完蛋了，要崩溃了……”

这时候一群逃跑的魔族兵光着脑袋、浑身血污、呼哧呼哧喘着粗气从草丛前面的道路上跑过，连战马也来不及取，就这样赤着脚跑过去。草丛中的议论声音一下子停止了下来，等这伙溃败的魔族兵跑得远了，又重新响了起来：“这是一场大胜仗啊！”

“大人，你是怎么知道魔族今晚一定会来的？”

“我猜的……哎哎，白川，你不要那么粗鲁嘛，我说我说──我真的只是猜的，不骗你们……哎呀，救命！”

紫川秀无奈的苦笑，他有件事情一直没跟白川和罗杰他们说，经历过云省的那次生死搏斗和莫名其妙的长时间昏睡以后，他发现自己的武功开始恢复了。损伤的丹田和经脉里，又开始出现真气流转了，受损的经脉正在一点点的复原，而且恢复的速度相当的惊人。自己的武艺正在一点点的恢复，他惊讶，按照这样的速度，要不了两年，自己的武功不但能完全恢复旧观，或者还有很大的长进呢！至于为什么会这样，连他自己也不明白原因。

而且，他发现自己身体的变化不只武功的恢复那么简单，自己的感觉越发的灵敏了，刚才一路过来，他感觉后背上像是有根针刺着似的，鼻子里仿佛闻到了低阶魔族身上那股特有的腥臊味和马汗的味道，不用回头他就知道了，是魔族骑兵在暗中跟踪着自己。灵光一闪，他忽然也知道了，魔族将会在今晚发动夜袭。

自己究竟是怎么知道的……紫川秀痛苦的挠挠头，或许是某种直觉或者灵机一动吧？夜间偷袭作战是魔族的特长，今天白天他们没能将半兽人的队伍打垮，如果自己是魔族的指挥官的话，晚上肯定会过来的。如果要过来，半兽人营地的三面都是密林，只有西面有一块开阔地，利于骑兵运动，那他们肯定会从这里杀进来──不过这些都是事后才想到的理由，就像小学生抄来了正确的答案再去编造几步运算过程一样。当时那个念头来得那么突然，就像闪电划过长空，毫无来由：“今晚魔族会来，而且他们会从树林西面过来。”虽然没有任何根据支持，自己却对它确信无疑，就像确信一加一等于二一样。

事到如今，看着众人吃惊得目瞪口呆的表情，紫川秀也无法改口了，他只能摆出一副胸有成竹、自信十足的架势，反正没有人看得到他面具下的惊惶表情。如果到时候预测失误的话，自己这个“光明王殿下”可真没脸见人了，唯一的出路就是夹着尾巴连夜逃走了，剩下的这副烂摊子交给布森去收拾好了。

战场方向的巨大喧嚣已经停息，半兽人锁定了胜局，魔族军队吹响了撤军的号子，但是他们已经失去了有组织的撤退的时机。急于逃生的魔族队伍在军官的带领下突破了一处包围圈，从那里灰溜溜的逃了出来，队伍溃不成军。来时军容整齐威风凛凛的魔族骑兵团队，转眼之间化成了乌合之众，他们丢弃了战马，乱七八糟的在溜在逃，慌不择路的钻林子躲草堆。

有组织的抵抗已经宣告结束，还有些逃不掉的魔族兵，三三五五的分散在各处做困兽之斗，但更多的却是举起了武器投降，毕竟，并不是所有的魔族士兵都具有宁死不屈的精神，既然长官可以丢下自己逃命，那为了活命，投降也并非一件很可耻的事情。

半兽人们欣喜若狂，他们缴获了大批完好的战马，对起义军而言，这是一笔巨大的财富了。

紫川秀正倚靠着一棵大树闭目养神，维拉大步走过来，血迹斑斑，神采奕奕，胜利使得他的疲倦一扫而去。布森跟在他的后面，两个半兽人军官径直的走到了紫川秀的面前，布森嗓门很响亮的嚷嚷道：“光明殿下，我们赢了！”

“嗯，我看到了。”紫川秀头也不抬，心想这个布森不知是怎么回事，老是说废话，明明是众人皆知的事实，他非要出来煞有介事的再说一遍不可。

“大人，下一步我们该怎么办呢？”布森“嘿嘿”一笑，盘腿坐下。

维拉犹豫了一下，也跟着坐下。

紫川秀也“嘿嘿”一笑，却不出声，他并不是气量狭窄的人，只是维拉对自己的态度，实在太伤自尊心了。

半兽人虽然耿直，却并不蠢，两个军官都明白了紫川秀的意思了。布森望向维拉，目光带着催促。维拉扭动下身子，犹豫的开口了：“光明殿下，这次实在多亏了您的提醒，不然，我们的部队会吃大亏的，我十分感谢。”

紫川秀“嗯”了一声，声音像是鼻孔里面发出来的。

维拉更加局促不安：“光明大人，我为先前的态度，感到十分抱歉，我太无礼了……”他边说边习惯的探望着对方的脸色，但是看到的只有那张发光的面具，完全无法知道紫川秀的心理，结果他越说越慌，脑袋低得几乎磕在了胸口上。

布森在旁边打圆场：“好啦好啦，维拉，光明殿下不会跟你一般计较的。”

“布森团队长，我道歉是为我的态度，但并不是为我的看法。”维拉抬起了头，小声但是说得很坚决：“光明殿下，我不知道其他的兵变部队现在状况如何了，但照我们这边的情形看，贝特罗的团队已经垮了，布兰的团队已经与我们失去了联系，凶多吉少了。这样，我手中的这支部队很可能就是圣庙所剩的最后一支武装力量，我不能不慎重行事。

布森团队长，我并不是贪恋权位。我们需要一个统帅，是为了统筹全局，率领全军，如果长老打算任命布兰或者死鬼贝特罗──愿奥迪大神保佑他的灵魂──或者别的佐伊族人担任我们的统帅的话，诚然说，作为将才，我不认为自己比他们差到哪里去，但我会服从长老的命令，毫无怨言。但是说，长老让我把军队交给一个──“他犹豫了一下：”交给一个来历不明的人类，我实在无法受命。光明殿下，我不是在侮辱您，对您的军事才华，我非常的敬佩。您预计了魔族的袭击，指定了作战计划，今晚的胜利，您是最大的功臣，但是，在我知道您的真实身份以前，或者说，确认您是值得我们信任的人以前……请原谅，我是不能承认您的指挥官职务的。否则的话，我无法向我的战士们交代，也无法向家乡的父老交代。“

开始时候紫川秀还有些恼怒，但越听越是悚然，最后竟然对眼前的这个半兽人有点肃然起敬了。他开始理解了，维拉并不是眷恋权位，他的抗命，完全是出于公心，出于一种对自己种族高度负责的可敬态度。

紫川秀想了一下，缓缓的摘下了面具，露出清秀的面容。维拉“啊”的一声惊呼，他没想到紫川秀竟然如此年轻。旁边的白川善解人意，递过去一块湿毛巾。紫川秀擦了擦脸，满意的吐口气，面具下闷了这么久，滋味真是难受。

“维拉团队长，你是对的。我的真实身份，确实是应该让你知道的。”

旁边的布森插口说：“光明殿下，您……”

“不要担心，我相信维拉团队长是不会泄露的。我叫林河，原来是紫川家族的军官，后来为了些事情与家族闹翻了，流亡远东。在圣庙保卫战中，我与你们的布丹长老结识，他对我很信任，请我代他领兵作战。布森可以为我作证的，我说的都是真话。”

维拉一脸的茫然，现在他虽然知道了紫川秀的“姓名”和真实面目，可是自己对“林河”

这个名字照旧是一无所知。紫川秀看出了他的为难，笑笑：“我还有另外一个名字，但是现在紫川家族禁止我使用了，所以我刚才没说，我叫紫川秀。”

“呀！”的一声惊呼，维拉整个人惊得一下子站了起来：“紫川秀！杀了平靖侯的那个紫川秀？和斯特林大将军一同坚守帕伊的那个紫川秀？被紫川家通缉的那个紫川秀？”

白川小声的嘀咕：“多么多姿多彩的人生啊！”

罗杰酸溜溜的：“欠我们赌债半年不还的紫川秀。”

紫川秀苦笑的摸摸自己鼻子：“好像都是我吧？不过你可以坐下来吗？”

维拉慢慢的坐下，脸上带着不敢相信的表情，敬畏的看着紫川秀，忽然说：“我明白你为什么不能以真面目见人了，知道你还活着的话，魔族会疯狂的，他们恨你恨得入骨，怕你又怕得要死。”

“你的许多事，我们都听说了。内战期间，你待我们的俘虏很好，周济我们的难民，大家都说你是我们佐伊族的朋友，难怪长老会信任一个人类。”维拉说着，忽然笑了起来，神情一下子豁然开朗：“既然是你，紫川阁下，没说的，你与魔族势不两立，我是白担心了。我只想问你一个问题。”

“请说。”

“你曾经是紫川家的将军，现在带领我们佐伊族的军队，但是若有一天，我们佐伊族与紫川家开战，你会站在哪一边？”

众人面色大变，这个问题实在太尖锐了，布森想阻止，犹豫一下却没出声，他也想知道这个问题的答案。

紫川秀若无其事笑笑：“这是不可能的。紫川家与佐伊族都有共同的敌人魔族，是盟友，不可能开战的。”

维拉追问不休：“我只是说‘如果’！假如开战了，你怎么办？”

紫川秀沉吟下，回答：“我会尽一切努力，不让这种事情发生。但若真有那么一天……紫川家是我的出身地，佐伊族于我有救命恩情，我最多只能两不相帮。”

维拉很干脆的拍一下巴掌，满意的说：“这话实在。”紫川秀很理解半兽人的性格，他们豪爽、耿直、热情，最厌恶的是叛徒与欺诈。若刚才自己回答说帮助佐伊族一方打人类，且不说对方会不会相信，单是说自己身为人类一员却掉头打人类，背叛了自己的种族，半兽人是绝对不会欣赏这样的行径的，当然，若是说站在人类一边打半兽人那更是会激怒众人的。

“紫川阁下，你能保证，除非是碰上与人类的战争，你都能忠于我们佐伊族，不会背叛吗？”

“不能！”紫川秀很干脆俐落的回答。所有人一愣，紫川秀微笑：“我发誓忠于远东的解放事业，直到将魔族的军队驱出远东，建立一个所有种族平等的远东国度！”

半兽人们对视一眼，目光中出现欣喜。维拉站起了身，庄重的以右手按在胸前：“紫川大人──哦，不，光明王殿下！我将听从您的指挥！在解放远东的战争中，请允许我们，远东第一团的全体官兵跟随于您！在您的领导下，我们一定会奋勇作战，绝不后退！”

紫川秀也站了起来，同样的以手抚胸：“谢谢！我发誓，绝不会辜负各位的信任。”

第八集 烽火燎原

第二章

在帝国历七八○年的十一月二十五日之前，形势的发展对魔族是很有利的。往圣庙方向移动的远东各路叛变部队，在各条道路上拉成很长的距离，支离破碎的叛变团队彼此间已经失去了联系，不知道友军在哪里，甚至就连下属的各个队伍也不知道在哪里。士兵们沿着远东大公路成群结队的前进，像蝗虫似的把公路沿线的城市掠夺一空，吃光了找得到的食物，悄悄的偷平民的东西，抢劫粮食仓库，招致了沿途居民的厌恶。

起义军的军官们习惯了唯命是从，在没有上级命令的情形，他们茫然不知所措，频繁的发出一些互不妥协、甚至是相互矛盾的命令，使得本来已经相当紧张的气氛变得更加惶惶不可终日。部队只是按照惯性的作用，还在持续的向云省方向运动，但是这种运动已经毫无意义了，因为魔族对圣庙的威胁已经结束了，而且，他们的行动已经被魔族完全看破了。在通往云省的所有道路和关卡，各地的魔族守备队在严阵以待，准备阻止他们，在他们的后面，魔族的野战团队正在日夜兼程的猛扑而来，已经有两支起义的队伍在途中被打得全军覆没了。

在魔族看来，他们已经完全控制了局势，声势浩大的叛乱已经接近了尾声，就像腾起的烟火似的自由火花，已经熄灭了。

鲁帝将军已经开始向魔神堡起草奏章，得意洋洋的宣称：“接连三个星期在远东地区内发生的反抗神族的可耻叛乱，已经被我神勇的神族大军扑灭。”

但在魔族完全无法觉察到的情况下，在十一月二十五日的深夜，形势开始悄悄转变了，在蓝河岸边的一个连正式名字都没有的树林中，因为一个人的缘故，时代开始了变化……

傍晚，飘起了初雪，寒凝的大地上，雪花飞舞。漫天的风雪中，一支半兽人的步兵队伍正在冰天雪地里艰难的跋涉，在雪地上留下了一行歪歪扭扭的足迹。入夜时分，队伍进入了位于远东大公路侧边的一个叫切尔诺的小村子，村民们站得远远的，敬畏的看着士兵们粗壮的胳膊和大腿，锋利的刀枪，嘴里啧啧称赞。

紫川秀裹在厚实的军大衣里，原来削瘦的身材变得臃肿起来了。不知什么时候起，那套神秘的青铜面具和黑袍早被他压到了行李的最下面。天天这么装模作样的扮酷，他实在无法忍受，干脆就直接以真面目见人了。但是他的真实身份还是保密的，维拉向士兵这样介绍他：

“这位是光明王殿下，是圣庙派来指挥我们的，以后大家要听从他的命令。”

半兽人士兵们抓着身上毛发里的虱子，乱哄哄的嚷嚷道：“光明王好！”

紫川秀失望的发现，对他们而言，这个伟大的名字根本毫无意义，就跟人类的张三、李四、王二麻子差不多。

他走在队伍的后面，望着疲惫又饥饿的士兵们，心情忧虑。维拉前来请示队伍是否可以在这里休息一夜，紫川秀细细计算了一下自己部队和追兵之间的距离，同意了。队伍开始散开，士兵们一家一家的拍响了村民的房门要求借宿，当然，看到了他们肩上的刀枪，聪明的村民们立即知道，最好还是同意的好，值勤军官在村口处安排值日的哨岗。

村长是个矮个子的蛇族老头，喜欢用斜斜的眼睛望人，军官们就住在他的家中。他殷勤的招呼军官们，无论紫川秀说什么，他都一口一个：“老爷，是，开水马上就来！老爷，遵命，饭马上就好！”但等了很久，饭也不见来，开水也没有，连那个蛇族村长也不见了。大家饿得饥肠辘辘，只能就着炉火把冰冻的行军水壶烤开，开水拌着硬梆梆的干粮吃。

维拉走到紫川秀的身边坐下，“光明大人，您的那个部下回去了吗？”

这个时候紫川秀正使出了吃奶的劲在撕咬一块老得坚韧无比的牛肉，含含糊糊的回答：“罗杰昨天上午就走了，白川留下来陪我。”

※ ※ ※

一向以来，紫川秀都是非常器重白川的，这次为什么派罗杰回去指挥军队行动而不派白川呢？这其中是否有什么深意呢？

后世的战史研究家对此有长篇累牍的论述：“在七八○年末与七八一年初的这段时间里，由于承担起了统帅半兽人军队的任务，光明王殿下不得不推迟了自己的返程，这样，他离开的时间就比预先估计的要多得多。历史早已证明了，当一个指挥官长期离开军队的时候，就会有失去对军队控制的潜在危险，这个危险的程度大小往往与他离开的时间成正比。”

而这个时候，帝国的三重臣中只有明羽阁下一人在军中──虽然事实已经证明了，明羽阁下对殿下的忠诚是无可挑剔的──但这种副手独自长期掌握的军队的局面中蕴含着一定程度的危险，光明王殿下也非常敏锐的觉察到了这个危险，为此，他采取了措施，派遣军务统领罗杰大人立即返回军中，而不是派遣一向更器重的白川统领回去。

在此，我们不得不敬佩光明王大人的用心巧妙之极，假如他派回去的是帝国三重臣中的另一位白川统领大人的话，如果白川阁下有不臣之心──请白统领原谅我的不敬之词──由于她在军中的威望和对另外两位重臣的感召力，一旦她回到军中，她能很容易的说服明羽，两人联手控制军队而排斥光明王殿下。“

而光明王殿下对这个潜在的可能威胁也非常的清楚，他将威胁消灭在没形成，紧急派罗杰统领归回军中，而他是和明羽统领一向不和的，两人绝对没有勾结的危险，只会互相起牵制和监督作用。这样，光明王可以很放心的在外面领着他那支新组建的半兽人军队征城伐地，不用担心后院起火。

这么轻描淡写就预防了如此重大的危机，由此可见，光明王的权术手腕高明之处，比他同时代玩弄权术出名的紫川参星和杨明华二人高明得不知到哪里去，而且表面上显得那么的自然，不露丝毫斧凿痕迹。

但当有人就这件事情问白川统领的意见时候，她对此说法嗤之以鼻：“你们太高估那个小白痴了！我保证，当时他绝对想不到那去！你想想，根据你对紫川秀的了解，你想他会愿意身边带着一个美女还是一个臭男人？”

※ ※ ※

维拉茫然的点点头，问：“大人，这两天，我们好像走错了路？云省是往东北方向去的，而我们却往西偏南的方向去了。”

紫川秀丢下了手中的牛肉干，抬起头来，眼睛里满是惊讶：“走错了路？不会吧，我们不是正要往西南方向去吗？”

“啊，大人，我们不是去救援圣庙的吗？”

“问题是，圣庙根本用不着我们救援。”紫川秀一边擦着手上的油渍一边说：“侵犯圣庙的魔族军队已经被击退了，现在圣庙自个好好的，如果我们再往那里过去，只会把新的魔族给引过去，给圣庙造成威胁，明白了吗？”

维拉耷拉着脑袋，目光里满是失望。紫川秀理解他的心情，兵变的半兽人官兵怀着激情和理想，想去拯救佐伊族的伟大圣地，却被告知“如果你们不来，圣地会更安全的。”这对他们的豪情壮志无疑是个沉重的打击。

白川在走道里“铛铛铛”的敲打着一个破桶，示意学习班又要开讲了。一听到这个声音，那些刚才还是精神抖擞的半兽人军官们，一个个吓得鸡飞狗跳钻桌子爬床底，来不及跑的就赶紧躺地上装出一副累得快奄奄一息的样子：“大人，我不行了……这是我的遗书，这是我的全部遗产（一双破了两个洞的臭袜子），我把它捐献给反抗魔族、拯救我们种族的伟大事业……战友们，努力啊……”结果这些装神弄鬼全无用处，铁石心肠的白川一个个揪着他们的耳朵把他们抓到一个房间里，紫川秀正贼笑兮兮的在那里等着。

“人都来齐了吗？”

“报告大人，都来齐了！”

“很好！”紫川秀带着不怀好意的笑容，分给半兽人们纸和笔：“现在，各位把上节课讲授的内容：”步兵运动之十二要点及其六细则‘默写一次，限时十五分钟。没完成任务的，今晚守夜！“

一片哀鸿遍野，半兽人军官们那欲哭无泪的悲哀表情，像是在怀念他们的母亲。

自从紫川秀接管以来，他发布的第一个命令就是强制的在军队中开展学习班。紫川秀认为，时代已经变了，半兽人要真的自立自强的话，不但需要骁勇的战士，也必须要在自己种族中有一批懂得思考的栋梁之才，如果不能在本族中产生这样一批有头脑的人才的话，所谓独立只是一句空话。徒具体力的半兽人迟早会沦落为那些更狡猾的种族所利用，成为他们的雇佣军团，而人才的储备要从现在开始准备。为此，他专门在军官和士兵中挑选了一部份比较有头脑的进行培训，在行军途中的休息时间，他与白川两人分别教授他们一些军事和科学上的常识，对他们进行文化培训，这就是后世被称为“光明王军校”的来由了。从第一期培训班中出去的二十四名半兽人军官，有七人在那场残酷的远东自由战争中阵亡，活下来的，全部成为了后来远东军团的骨干将领，是紫川秀在远东民族中培养的第一批亲信大将，但是在目前来说，他们对紫川秀可有点……

紫川秀老师说：“一个人知道得越多，他的力量就越大！”

半兽人们说：“俺们疙瘩村，有个不识字的村妇生了五个儿子，个个人高马大，傻憨憨不懂法律不识事理，霸道又横蛮，结果全村人都怕他们，他们做什么都占便宜！”

紫川秀老师说：“我们的将领应该博览兵书，懂得韬略，懂得战略，懂得布阵，懂得审时度势，文武双全！”

半兽人们说：“这些跟咱们都不相干！咱们只知道猛冲向前，扑向敌阵，举起大棒，猛砍猛杀──不一样将魔族崽子们打得屁滚尿流吗？”

每节课光是应付半兽人那些似是而非的谬论就让紫川秀大伤脑筋，最后，他不得不大喝一声：“上课不准说话！不准搞小动作！不准跟老师顶嘴！”于是，满个世界清净了，济济一堂的汉子们，规规矩矩的把手放在膝盖上，小眼睛眨巴眨巴着，听着紫川秀老师在那满嘴胡侃什么“骑兵运动战术的精要”和“番茄的十二种做法”。他们不敢不专心，因为等下如果提问和作业答不出来的话，会被罚去守夜站岗的。

但是今晚的课程只进行了一半就被打断了，外面突然传来了一声巨大的呼啸，声音是如此之大，如此尖锐，以致众人都吓了一跳，过了好几秒，军官们才反应过来：“警报！是哨兵在发警报！”值班军官也是学习班的学员之一，他第一个面色惨白的站起身扑了出去。

紧接着，所有的人都跟着一涌而出，赶往自己的部队。

警报就像雷响电闪，动荡了整个村庄，士兵们从各自歇息的房间里扑出来，面带惧色。他们简直不能按照序列列队、扎阵，军官们忙着大声吆喝着、踢打着，整肃军纪。

紫川秀冲出去，迎面就见到了匆匆跑回来的值班军官，大声问他：“怎么回事？”

“敌人袭营了！”军官大口喘息着，一脸的张惶失措，大声的说：“敌人袭营了！”他的声音引起了周围一阵恐慌，很多人的目光都往这里望过来。紫川秀恨不得将他痛打一顿，一把就揪住他的棉衣领子，把他拉扯到偏僻的一个角落：“有多少敌人？从哪个方向过来？他们属于哪个部队的？”

但这些，值班军官都说不上来，他所知道的只是刚才一个哨兵惊惶的向他报告：“敌人袭营了！”他马上回来原封不动的把话报告给紫川秀。

紫川秀朝军官的屁股上狠狠踹了一脚，叫道：“把那个哨兵给我找出来！”

给踢了一脚后，这个军官反而镇定了许多，连连的敬礼：“是，大人！是，大人！”转身连滚带爬的冲了出去。过了一阵，他带来了那个哨兵，可那个哨兵向紫川秀报告说，他是听另外一个哨兵说的，而那另一个哨兵说，他是听另另另外一个哨兵说的……

就在这里折腾得一塌糊涂的时候，白川已经跑了过来报告：“大人，后卫的侦察骑兵报告，一路兵马正在接近我们！”

紫川秀转头：“人数？距离？方位？”

“西北方位，大概还有三里路，步兵，数目不明！”白川极其干脆利索的回答。紫川秀发现，毕竟还是自己一手带出来的部下干练好使，他松了口气，还有三里路，无论是打是跑，自己都还来得及。

他开始发号施令，让维拉团队长前去指挥士兵们集队，白川带了侦察队前去警戒，问布森：

“先前不是说，这一带没有魔族的守备队驻扎吗？”

布森也很纳闷：“是啊！我们问了十几个佐伊族的族人，他们都说这带是安全的，没有魔族军队驻扎……他们没有理由欺骗我们的。”

紫川秀抬头望天，没出声。过了一阵子，又一个侦察兵回来报告：“已经可以看见过来的兵马了。”

“做好作战准备！”紫川秀锐着嗓子喊。士兵们借助着村头的各种村舍和房屋布防，弓箭手们爬上了村头的屋顶，居高临下的瞄准，步兵们隐藏在茅舍的后面，做好了投入战斗的准备。

远方飘雪的地平线上，一道蠕动着变化的黑线正在接近，正是一路好大的兵马。紫川秀皱起了眉头，对方的数目超过了自己，如果怀有敌意的话，自己恐怕是很麻烦的。

“滴答滴答”的马蹄声响动，二十名新训练的半兽人骑兵上马，朝对方迎了过去。他们的任务是尽量的接近对方，看清楚一切，然后立即回来报告。旁边的几个半兽人军官显得心神不定，布森一个劲的啃咬着自己的指甲，维拉使劲的握着拳头，眼睛不安的左右张望。

过了一阵，他们听到了一阵喧嚣，有人在叫嚷着什么，但是声音中没有惊惶，倒似乎是很惊喜的样子。接着，派出去的几路侦察兵纷纷回头报告着同一个消息：来的是佐伊族的兵马，并非魔族的军队。密集的蹄声响起，侦察的骑兵们已经回头了，他们扑进村头来，呼嚷着：“远东第七团到了！是友军到了！”

村口爆发出一阵热烈的欢呼，半兽人士兵们举起了刀剑，迎天挥舞，嘴里吓人的嚷嚷着：“万岁！万岁！”几个半兽人军官齐齐松了口气，维拉抢着说：“布兰的人马到了！大人，我们马上组成仪仗队，列队欢迎他们吧！”

紫川秀瞟了他一眼，不动声色的说：“等一下。”

对着那些欢呼雀跃的士兵们，白川厉声喝令了：“回自己岗位去，在警报没解除以前，不得擅离！”

半兽人军官们面面相觑，布森问：“大人，您莫非认为有诈？”

紫川秀笑笑：“不，我也相信来的确实是第七团的兵马，但是还没能得到确认以前，小心点总没有错的。”他没有把自己真实的忧虑说出来，如果说是一个团队的话，那眼前的兵马未免多了一点。

一会工夫，第七团的前锋兵马已经在村口停住了脚步，他们以嘹亮的小号向主人致敬，第一团的官兵则回以巨大的欢呼声：“万岁！万岁！”接着，中军的队列也到了，团队里带头的军官们出现在村口。

紫川秀第一眼就看见了布兰，他的个头很高，即使在普遍身高超过一米八的半兽人中间也算是鹤立鸡群的，肤色很白，面部轮廓酷似自己曾见过的布丹长老，但与孱弱而忧郁的长老不同，他浑身上下都洋溢着一股青春的热烈活力，走起路来步步生风，神情爽朗，身上充满了阳光的气息，让人一见就觉得充满了信心。紫川秀不禁赞叹，这正是那种天生的领袖人物，一看到他，他就想起了斯特林，没想到在蒙昧的半兽人中间，也有这样的人才。

布兰和跟随而来的军官们远远的就行礼，神情非常恭谨：“光明王殿下吗？我是第七团的布兰。”他说话简洁而有力，让紫川秀顿生好感。

紫川秀还礼，微笑：“你好！”转身向他介绍了自己身边的高级军官们。布兰与布森、维拉等军官原本就是熟识，一见面就亲热的拥抱，相互打趣问候：“兄弟，你还活着真是太好了！”

在一个点着暖炉的小屋子里面，起义军的首领们济济一堂。布兰向紫川秀通报了自己一路的战况：“我部自从十一月十八日从瓦林起兵，一路朝云省方向杀去，十天之内与魔族军队交战十六次，击溃魔族军三个大队，外加无数的小队零星兵马。另外，我团队还收编了加凌沙团队的余部，他们的主力已经被魔族军队所击溃。”

布兰的神情中不无矜持，毕竟，在这么困难的情况下还能将起义军队的主力保持完整，这并非一件很容易的事情，证明这个叫布兰的青年将领自有其过人的才能。

紫川秀微微一笑，他发现第一团的遭遇与第七团的遭遇惊人的相似，第一团本身也是收编了第三团的残部。他点头示意，维拉领会，也出声介绍了自己一路来的战况。布兰倾听得十分用心，得知紫川秀所统帅部队曾击败了整整一个魔族野战骑兵团队的时候，他毫不掩饰的表示了艳羡之意：“光明殿下，幸运女神是跟着您走的，她向您露出了笑脸。向您恭喜，这是一场大胜仗啊，殿下！”神情间十分的爽朗。

紫川秀摇头，微笑着说：“这是全体佐伊族战士的光荣。”不知怎么的，这个光明磊落的青年半兽人将领言谈之中有点什么很对紫川秀的味道，虽然是初见面，紫川秀对他却有一股亲切的感觉。

两人各自通报了自己方面的敌情：追在紫川秀后面的是魔族的第五十一野战团队、第五十三野战团队，兵力强大，足是紫川秀部队的两倍。但幸好，他们都是步兵团队，而紫川秀本身就是追击战的老行家了，数次设下埋伏，几次将对方贸然追近的先锋打得落花流水。现在，他们已经不敢追得那么近前了，总是全军拧成一团似的前进，给紫川秀几次急行军，将他们远远的甩在了后面。

而追在布兰团队后面的是魔族的第六十五团队和第七十一团队，数目不详，他们贴得就比较近了，前队几次冲击了布兰的后队。布兰说得很无奈：“光明殿下，我们给魔族崽子们追得实在没办法了，只得来投靠您了。有他们这群勾魂的家伙吊在身后，日夜骚扰不停，我们哪怕停下来喝一口水都得提心吊胆的，什么都没法子做啊！”

紫川秀问：“你如何能知道我军的行踪？像我军，对贵军的行踪就一无所知。”

“这是圣庙告知我们的。”看到了众人惊讶的神情，布兰解释说：“大概一个星期前，圣庙的使者来到我们军中，告知我们光明王殿下已经被长老任命为首领，统帅全军，通知我们马上转向西南方向前进，以图与贵军会合。我们得知以后日夜兼程赶路，终于碰到了你们。”

“哦！”众人一副恍然大悟的样子，没有人再追问了。只有紫川秀听得手心出汗，改变行军方向的事情，是自己在接手军队以后临时决定的，事先并没有向圣庙报告，而这个布兰却说是一个星期前就已经知道了，那说明在自己改变行军路线之前，圣庙已经预先知道了自己的行动？他们是怎么知道的？推测出来的？他们有未卜先知的神奇本领？

紫川秀想起了布丹长老那双漆黑的眸子，心头泛起一阵难以形容的恐惧感，尽管他对长老并无任何成见，但是他的一举一动被万里之外的人如此了如指掌的掌握着，让他感觉到相当的不舒服。

布兰对众人开始讲述自己一路过来的见闻：“当部队经过沙罗行省时候，上百里的地方，看不到一个活人，呈现在战士们眼前的只有焦土、白骨、荒野、废墟，而这个行省，三年前还可以算是远东最富裕最繁华的行省之一呢！

路上碰到了几个衣裳褴褛的各族民众，都是大屠杀的幸存者，他们说起魔族残暴杀戮时的情形，连那些最久经沙场的老战士都听得心胆发寒，不敢相信人世间竟然有如此惨事。“

“七八○年的十月二十一日，魔族的骑兵包围了行省的首府咙克市，从东门冲进去，见人就杀……

“见人就杀？”团队长维拉惊呼一声，急切的问：“难道他们连妇女、小孩都没放过？”

布兰做了肯定的回答：“正是！他们见人就杀，没留一个活命。”

他继续讲述：“屠杀整整进行了三天三夜，根据幸存者的交代，尸体在广场上堆成了一座山，鲜血浸得淹没了脚脖子。最后为了掩盖罪状，魔族军放火将整座城市一焚而空，曾经拥有近三十万人口的这座远东名城，最后只剩下了一堆焦土废墟。”

“这群畜牲！”

“禽兽不如的东西！”

佐伊族的军官们听得屏息窒气，一起愤怒的破口大骂。团队长维拉阴沉着不出声，脸上肌肉一动一动的抽搐着。有人告诉布兰，维拉的祖籍就是沙罗行省的，他的妻子、两个孩子还有老母亲都在咙克市居住，沙罗事件过后，他已经与他们失去了联系。

布兰团队长猛然醒悟，大声说：“家仇国恨，我们与魔族不共戴天！”说到这里，他已经声带哽咽，挥刀猛然砍在桌子上：“不灭魔族，我们誓不罢休！”

维拉团队长抽刀猛砍，一刀就将桌子劈成了两半，眼中泪水长流，每个字仿佛都是从牙缝里蹦出来的：“不灭魔族，我们誓不罢休！”

布兰收起了刀子，站到紫川秀的面前，以那种军人特有的嘹亮嗓门出声道：“光明王殿下，奉圣庙指示，远东第七团，现在听候您的命令！殿下，追在我们后面的魔族第六十五和第七十一团队，他们都是刚从沙罗行省调回来的野战部队，参与了那次大屠杀，他们手上沾满了我们同胞的鲜血！让我们立即杀回去，杀他们个措手不及，为我们的兄弟同胞报仇啊！只要您一声令下，我们第七团甘愿当前锋！”

“第一团赴汤蹈火，在所不辞！”维拉阴沉的说：“光明王殿下，我们不要再躲了，跟魔族拼个痛快吧！只要能杀魔族，哪怕您就是把我铺路上给大军当垫脚的石头，我也心甘情愿！”

众军官纷纷表态：“是啊！我们不要再躲藏了，我们已经厌倦不断的逃跑、躲避了。现在两军会合，我们兵强马壮了，让我们一次跟魔族追兵干个痛快吧！”

紫川秀手托着下巴，“嗯嗯”出声，耷拉着眼皮，神情很是庄重，看在其他人眼里，仿佛了不起的光明王殿下正在思考着如何解决远东的“家国大事”，只有放在熟悉他的白川眼里，立即就知道这家伙又走神了，她在后面捅了紫川秀一下，紫川秀这才回过神来，恰好听到了布兰最后半句话。听到众人的请战，他只是眼皮耷拉了一下，很干脆的说：“不行。”起身出了屋子，身后丢下一句话：“早点休息，明天我们还要赶路。”

屋子中的众人惊得目瞪口呆，眼睁睁的看着紫川秀出了屋子。沉默了一秒钟，半兽人愤怒的嚷嚷起来，低沉的咆哮像风暴似的几乎把屋顶给掀翻了。白川苦笑，她知道这个时候，安抚这些愤怒军官们的任务，只有留给她了。

半个小时后，紫川秀的房间。

“进来吧，白川。”正要入睡的紫川秀听到敲门声，扬声说：“门没锁。”

白川推门进来，惊讶：“大人您怎么知道是我？”

紫川秀沉吟：“像我这种程度的高手，三十步内飞花落叶，没有什么瞒得过我的耳目。”

白川张大了嘴巴：“真的？”

紫川秀：“假的。”他叹气：“维拉他们见我，哪次不是用脚来开的门？特别是今晚，他们怒气冲冲的，怎么会有这么好的礼貌？”

想起刚才的那一幕，白川仍旧心有余悸，十几个怒气冲冲的半兽人呼哧呼哧的喘着粗气，眼睛喷着火，一起吓人的大吵大嚷，手臂用力的在空中挥来挥去的，那副凶神恶煞的神情，白川觉得自己没有当场被他们撕了下菜还真是奇迹了。

“他们已经回去睡觉了，还有几个不服气的，明天估计还得有一顿吵。”

紫川秀边铺着被子边说：“不要跟他们吵，明天，不按命令出发的，通知布森军法处置他们。”

白川立正：“是。”欲言又止。紫川秀停下了手，扬扬眉头：“你有话要说？”

“是的，大人，我也有点不明白，为什么我们一直要逃呢？先前我们还可以说是因为兵力不足，躲避他们，现在我们两路军队会合，兵力已经与哪一路追兵都不相上下了。我们完全可以利用时间差，对他们来个逐个击破……”

“兵力几乎相同──那我们能赢吗？”紫川秀问。

白川沉吟着回答：“如果是别人指挥，我不敢说，但是大人您来，我想是可以的！您不止一次以少胜多的打败敌人，我对您有信心。”

紫川秀安详的说：“如果要开战的话，凭着手上的兵力，我可以应付五个，甚至十个魔族团队，如果再给我一点运气的话，纵然敌人兵力是我的两倍、三倍、四倍，凭着我军的这股悲愤之气，我都有信心将他们一举击溃、歼灭！”

“啊，啊，”白川发出疑问：“那为什么……”

“你没搞清楚呢，白川。我们现在面临的，不是一场战斗、一场大战的胜负问题，不是关于某个城市、某个行省的得失问题，这是一场种族战争，佐伊族与魔族两个种族之间的生死存亡问题。这是一场死战，没有谈判、没有缓和，直到一方无情的把另一方消灭。”

“现在，形势对我们是相当不利的，这里地处偏僻，人丁稀少，纵然我可以在这里打败两个、四个、五个，甚至十个魔族团队，那也只是局部的胜利，对全局毫无影响，魔族可以不断的派遣新的生力团队过来围剿我们，直到将我们这一批孤军弱旅彻底粉碎。在这里赢得再多，那也只是战术上的胜利，意气用事，于全局无济。”

“我们现在最急迫的任务，不是如何与魔族交战，而是如何尽快到达人口稠密的明斯克平原地带，那里位于远东的中部，辐射整个远东，哪怕我们兵力损折过半，哪怕就是有一个中队的起义军出现在那里，只要他们亮出旗号，形势立即会发生转变，整个明斯克行省都会立即暴动起来，整个远东都会飞奔过来与我们会合的！在那里，只要我们愿意，一个小时内我们就可以招募上万的新兵，一个礼拜之内，我可以让明斯克全境之内再无一个活着的魔族兵。”

“现在的远东，就如一个晒得干干的柴堆似的，而我们这支孤军弱旅，就是燃烧的火种，如何才能让宝贵的火种不被狂风吹灭，让整个柴堆燃烧起来，点燃光明？”凝视着白川的双眼，紫川秀一字一句的说：“我们身负重任啊，白川！”

白川沉默的听完了紫川秀的话，一言不发，当她抬起头时，目光中满是敬意。她不出声的后退一步，拉开了房门，紫川秀顿时愣住了，门口挤满了个子高大的半兽人军官们，一个个扭捏不安的。

紫川秀张大了嘴巴：“你们……”

军官们推推攘攘的，布森以葬礼上致悼词似的调子高声说：“多么明智的真知灼见啊！光明王殿下，您的睿智洞彻未来，简直就如奥迪大神亲自降临一般，天降我族以伟才，有了您的领导，我们定能将魔族一扫而空，恢复我远东山河！”布森一边说一边偷偷翻着手上的小本子，这些文绉绉的恭维话是从奥迪大神的祈祷文里刚刚盗窃出来的。“

“正是，正是！”军官们一条声的应和着，仿佛他们全然忘记了刚才是谁在那里喊打喊杀的嚷嚷：“把那个蠢蛋司令干掉！”

布兰走出一步，站到紫川秀面前，声音很响亮：“光明殿下，我们都只是粗鲁的军人，只知道战场杀敌，什么政治、策谋、战略，怎样才能打败魔族，怎样才能拯救我们的祖国，这些家国大事，我们是不懂的。我们只知道一条，既然光明殿下您是长老信任的人，我们就信任您！下一步怎么走，我们第七团全体官兵，唯光明大人您马首是瞻！只要您一声令下，哪怕天涯海角，哪怕就是打到魔神堡，我们也跟您一条心！”

“跟大人您生死同心！”维拉急冲冲的应和着，他依旧是阴沉着脸，眼皮耷拉着，想了半天都憋不出一句话来，只有那双可怜巴巴的眼睛瞅着紫川秀，目光就像那做错事的小孩子在老师面前一般。那副狼狈的样子，让紫川秀觉得好笑，显然，这是个不善于表白自己内心感情的人。

他走过去拍拍维拉的肩膀，用安慰的语调说：“兄弟，节哀顺变！我向你保证，参加了沙罗屠杀事件的凶手们，他们一个都跑不掉！我们现在暂时回避他们，只是为了将来更好的收拾他们！”他抬起了头望向众人：“我宣布，我们不接受魔族第六十五团队和七十一团队的投降，对这两个团队的魔族士兵，我们不必留俘虏！对他们，哪怕就是追到魔神堡，我们也要来个聚而歼之，报仇雪耻！”

维拉点点头，伸出肮脏的袖子擦着红红的眼睛，眼泪已经大滴大滴的流下了。

“光明王殿下万岁！远东万岁！”军官们欢呼雀跃，那股热烈的劲头，放在白川眼里实在有点好笑。现在给人追得东躲西藏，如同丧家之犬般的一小股叛乱军队，现在居然开始大言不惭的谈论起“不留俘虏”的问题，那副了不起的气概，仿佛他们已经拿下了魔神堡，将整个魔族王国已经踏在脚下了。

第二天，起义军队伍继续前进。清晨，他们取道远东大公路，从切尔诺出发，目标是远东中部的明斯克平原地带，然而，没等队伍走上一百里，前方已经传来了紧急的警报：前方出现了相当强大的魔族军队。

原来，当日明斯克军区的魔族司令卡拉曾经传令诸路魔族野战团队追击向圣庙方向前进的叛乱半兽人军团，可是紫川秀接手军队以后，半兽人军团数次莫名其妙的转向，让魔族的团队长们措手不及，通通追错了方向。从紫川秀那看似杂乱无章的行进路线中，卡拉推测出，叛乱军团的目的很可能是远东中部的人口稠密地区。他认为，与其让部队被紫川秀牵着鼻子满世界的乱跑，倒不如按兵不动，先行占据了各处战略要道，以逸待劳的等待他们送上门来。在切尔诺的西南方向，侧靠灰水河与蓝河，背依奥伦山脉的三角洲地带，这正是明斯克平原的门户。明斯克军区司令卡拉亲自统帅该路魔族兵马，他是鲁帝麾下一员很受宠信的将领，也是能征善战的猛士，其气概武艺，在远东的诸路魔族将领中无有其匹。为了严密防止叛乱军团进入明斯克平原，他将明斯克军区的主力全部布置在此，拥有三万魔族步兵，一万魔族骑兵，在远东大公路的沿途广撒兵马，编织罗网，自信这样严密的防御能吓退任何来犯之敌，至于敌人退了以后往哪里跑？那是其他行省的魔族将军们该操心的事情，只要自己镇守的明斯克行省没事，卡拉大人就不管那么多了。

但紫川秀却偏偏挥师疾行，一头就插入了这个罗网中，因为后面追击而来的魔族已经越来越近，时间紧迫，他不得不兵行险招，抄这条最近的路线走，即使自己落入了罗网中，紫川秀对于这种游击的战术却是最拿手不过的。敌人虽然看似气势汹汹，号称四万之众，但是要严密的防守如此广阔的区域，他们还是力有不及。敌人的撒网过广了，网眼间的间距自然就很大，由于当地人都支持起义军，热诚的为他们领路，通过各种小道的迂回穿插，他不但可以一插而过，甚至可以在里面海阔天空呢，甚至可以反过来围捕敌人呢！

他突然强渡了蓝河，切入了三角洲地带，沿河岸进军，于十二月六日的黄昏抵达了小镇尤道尔，半兽人步兵不声不响的包围了镇子，先声夺人的把驻扎在镇里的三百名魔族骑兵全部来个聚而歼之，全部砍成了碎片，没放走一个活口。

这下好了，就像马蜂窝被人捅了似的，魔族军抓狂了，各地守备队从四面八方向小镇尤道尔涌来，卡拉甚至亲自统带着一万精锐步骑前来，目的是想寻觅半兽人主力，来一场正面决战。可是当大军过来以后，却没能发现半兽人的军队，村民们信誓旦旦的向魔族军报告，半兽人军队袭击了魔族以后，已经连夜渡河逃窜了。由留下的痕迹和足迹，卡拉推测他们很有可能又到了蓝河的那一边，他立即下令征集渡船过河追击。没料到，就在大军已经过去大半的时候，半兽人步兵又突然从尤道尔方向出现，猛袭依旧停留在河东岸的魔族后卫，魔族全军惊恐万状，乱成一团，殿后的五百多名魔族后卫被打得落花流水，半兽人顺手还把魔族的辎重队和粮草车队掠夺一空。

从地平线那里，河的对岸，魔族军即使凭肉眼都能把半兽人军队看在眼里，但若是想接近求战，却没有那么多的渡船，若分批过去，只能给敌人来个逐个击破。勇猛的魔族兵将一筹莫展，只能眼睁睁的看着敌人将自己的后卫们砍杀得干干净净，把自己的辎重大把大把的掠夺，卡拉将军已经把自己的嘴唇都咬得出了血。

就在卡拉还呆呆的在河边候船呢，半兽人军团已经悄然消失在黄昏的河岸边，向三角洲的纵深推进，一路将那些落单的守备队、斥候兵马揍得落花流水。卡拉过河后猛然急追，却不料半兽人军队像是会了什么魔法似的，时隐时现，明明自己一路不停的追赶着他们，他们却能神秘的消失，仿佛溶化在空气中了，时而又能同时在几个地方出现。

清早传来消息，说半兽人军队在那里猛攻魔族的守备队，魔族大军立即出发增援，中午时分到达，却哪怕挖地三尺都找不到一个半兽人士兵了。魔族兵忙活了半天，正要休息，却又传来消息，半兽人大军已经到了某某地，于是又得马上出发……魔族的骄兵悍将都给磨蹭得快累死了，却硬是连个影子也摸不着，而半兽人却偏能时时打他们个措手不及，让他们叫苦连天。

对于紫川秀来说，跟魔族在眼皮底下做迷藏，看似惊险万分，实质上安全得很，因为这里的百姓，对于起义军的到来热情得要命。他们自愿为自家的子弟兵通风报信，掩盖消息，甚至愿意冒着生命危险去帮起义军传达假军情糊弄魔族，因此，魔族即使最小的斥候分队，或者哪怕每个步兵分队的去向，紫川秀都是了如指掌。

由于双方信息的高度不对称，这简直不是打仗，简直就是紫川秀在耍弄着魔族的大军似的。

有一次，半兽人们甚至就是趴在草丛里睡觉，而魔族的上万大军从草丛前面不到二十米远的公路上从东到西跑，正急如星火的赶去增援某某“被围攻的城市”。半兽人们一觉睡醒来了，又看到魔族大军从西到东的跑回头去剿灭某地“神秘出现的叛乱军团”，汗水淋淋。一个小时后，还是同一支魔族部队又出现了，这次他们往南跑，接着又跑回头，又跑过去……那样子，像是整路魔族军队都发了疯，彻夜不眠的练习长跑。半兽人们看得津津有味，兴高采烈的议论道：“光明王殿下把他们耍弄得真是够戗，他们连舌头都跑得吐出来了……”

就这样且战且躲的，紫川秀越来越深入敌境，一路将敌人玩耍得疲惫不堪。这时，他突然出人意料的转向，离开了平坦的远东大公路，进入了奥伦山脉地带。这一着，让追击而来的魔族军队措手不及，卡拉只有望着奥伦连绵的群山兴叹了。虽然说魔族已经征服了整个远东，但是那只限于平原地带，山地高原对于魔族来说，那是十分陌生的地域，离开平原地区，冒险进入山地地带，他是不怎么敢的。自从沙罗行省事件和圣地事件之后，山地百姓就恨透了魔族的兵马，那些半野半蛮的山民，秉性彪悍粗犷，一见到魔族军经过，他们不管人数悬殊，哪怕就是一个人他们也敢抡起柴斧朝整个中队人马杀过去，然后借着茂密的丛林，崎岖的山势，转眼走得无影无踪。在这些地段，魔族一旦进入了，便很容易遭害，某些小规模的分遣队，一旦进入人迹少至的深山迷宫，马上他们就消失得无影无踪。如果他真的统帅大军追着紫川秀进去的话，那不要一个星期，自己的军队马上会变得冰消雪融，问题就会从“怎样才能追得上叛军”变成“怎样才不被叛军追上”。何况，奥伦山脉连接明斯克、得亚、加来、云省等六行省，既然敌人进去了，他们的目标未必就是自己的辖地，那卡拉大人自然也就睁一眼闭一眼，暗暗盼望这群该死的流寇最好是往别的行省去，不要再在自己的地段捣乱了。

起义军进山后，紫川秀所统帅的队伍，开始不断的遇到山地民众，他们穿着麻布衣裳，或者披着狼皮、狐皮，或者熊皮的衣着。起义军曾不止一次在狭窄的山路上被这些人拦住，被他们盘问：“你们是些什么人？你们是不是魔族派来的？”

“不是！我们是杀魔族的！”队伍里的军官总是这样回答说。

“愿奥迪大神庇佑着你们！”

山民们立即欣然欢迎他们，要粮食给粮食，要向导给向导，有了他们的带领，哪怕是雪封大山，哪怕悬崖峭壁，哪怕是号称连“鸟都飞不过”的禁区，起义军照旧进出无阻。

一见到这些长期在森林中居住的人们，队伍里的人类不免好奇的把他们打量着，他们的脸因为很少接触太阳，白得跟帝都的贵族一般，表面上看去，衣裳褴褛，然而你若是用心看的话，会发现裹住他们的衣裳都是极其难得的上等毛皮。那些半兽人，个个都是高大的个子，极其彪悍，活像某种食肉的猛兽，胆大无比，以一个沙场老手的眼光，紫川秀极其欣赏这样的兵员，他一路上极力招募他们加入，劝说他们直接下山揍魔族去。但可惜，成果并不是很大，山地人秉着他们多疑的性格，对一切外来的人和事抱有天然的戒心，他们并不十分信任外乡人的军队，即使在同为佐伊族人的布兰、维拉等军官的极力劝说之下，只有一百多血气方刚的山地小伙子加入了起义军的行列。

在他们的带领下，起义军忽而攀山入云，甚至云雾环绕于他们脚下，在那里，他们极目远眺，所见的只是无边无际的雪野，广袤阔远，仿佛那就是蓝天的尽头，而在某些密林遮天的山路上，即使是白天，也一片漆黑，不见天日，只有雪光在回照。这些地段，从来恐怕都是只有野兽在出没，而在山间的那些小屋，居住着各式各样的山民。在外界看来，他们是些粗莽野蛮的化外之民，但他们却非常热情的款待了过路的远东子弟兵。

第八集 烽火燎原

第三章

队伍在山地里跋涉，白天行军休息的时候，紫川秀总爱跟各个中队的士兵走在一起，跟士兵们一起闲聊、玩笑，一边留意听取士兵们意见，把队伍里的每一个细节牢记在心。半兽人的军队编制与人类的不同，紫川家军队以师为最大作战单位，而半兽人则以团队为最大单位，团队下面设立联队，联队下面再设中队、小队。比起人类的来，这种结构更近似于魔族的军队编制，由于半兽人军队本身就是由反抗紫川家的起义军转化而来的，队伍中还保持着创建之初的那种自由风格。比起紫川家那种上下阶级等级森严的制度来，半兽人军队中就大大宽松得多了。军官都是由士兵们自由推选出来的，士兵和军官之间的等级差别非常小，军官一样要从事各种沉重、烦琐的勤务和劳役，没有什么特殊的待遇，唯一的好处就是战斗时候可以冲在最前面。相比之下，紫川家的军队是远远不如了，紫川秀还记得自己以前在紫川家当旗本时候，身边可以拥有私人的侍卫和卫兵的。那些高级军官们，几乎堕落成军队贵族了，军官过得太舒服了，就缺乏一种质朴的血气，缺乏那种敢于跟敌人眼瞪眼拼白刃的勇气，于是整个队伍的士气也跟着萎靡不振。紫川秀也观察过魔族的队伍，他们的士兵骁勇善战，但是他们的军队制度同样不行，上层多是由那些屁事不懂的皇族在指挥，低阶魔族能得到提拔的很少。远东战争胜利以后，一下子拿下了偌大的地区，搜刮来的财富堆积如山，本来坚忍刚毅的魔族军官在享乐中也沾染了奢华糜烂之风，越来越丧失那种尚武精神了。

紫川秀在观察，顺便也在整顿着队伍。在维拉的团队里，因为闲聊时候士兵们的检举，紫川秀把两个贪污的司务长给撤了，士兵们另外选举了值得信任的司务长。在布兰的团队里，他又撤换了喜欢对士兵们滥施暴力的两个中队长──虽然他自己倒是常常喜欢对军官们拳打脚踢的。他设立了申诉和控告的制度，让士兵们可以向他揭发那些粗暴的、不称职的下级军官们。对于军队中发生的各种纠纷、摩擦事件，他总能及时的公正调解，让纠纷双方和旁观的众人都无话可说，士兵们都感慨的说：“有事情请找光明殿下！”

不到两个星期，他对这支军队已经熟悉到了这个程度，不但对各个半兽人军官们的生活习惯、工作能力和特长了如指掌，可以一见面就把队伍里随便一个士兵的名字叫出来，甚至可以一口叫出他的父母或者妻儿的小名，对于这份超人的记忆力，队伍里的军官们无不骇然。

这一点，即使是那些在军中多年的老军官也未必能做到的呢！士兵们从没见过这样的长官，能这样平等的对待他们，而且治军公正，办事公道，他们都从心底里欢迎他，爱戴他呢。

说来也奇怪，尽管紫川秀和蔼可亲，并无任何架子，但却没有一个士兵敢在他面前放肆胡为的。队伍里那些最顽皮捣蛋的兵痞子，他们曾出生入死多次，生死早看得淡了，一般军官的话，他们压根就不放在眼里，可哪怕是他们，一到了紫川秀面前，只需紫川秀用那双黑不见底的眸子一扫，不用说话，他立马就吃不消那份量了，结结巴巴的，连话都说不出来了，乖得像小绵羊见了狮子一般。

这个时候，白川总要围住紫川秀左看右看，愣是看不出这小白痴有什么过人之处，能让士兵们这么的敬畏。士兵们跟她说：“光明王殿下不是一般人哪！他身上有股虎气，不用说话都能让人害怕！”

就连那些近身的高级军官们也常常感到：“光明王殿下仿佛是深不见底的潭水，他平易近人，谁都可以接触他，却谁都不能接近他。他和蔼可亲，哪怕跟最低级的食堂伙夫，他都能坐下攀谈半天，聊天气，聊庄稼，赤着膀子跟大家一起用火炉烤红薯，亲热得跟自家人似的，却没人敢对他有半点的轻视。”在他身上，有一股凛然的气质，士兵们爱他有多少，对他敬也就有多少，就连当初对紫川秀接任心有疑惑的团队长维拉也赞赏他说：“长老给我们选了一个再好不过的领头人。”

另外一个团队长布兰心服口服的承认：“天降我族以伟才，这正是那种天生的统帅人物！我们佐伊族中兴有望了！”

行军路上，每到晚上，紫川秀召集军官们进行会议，商讨对策。由于目前的紧迫形势，第一团和第七团的军官们都认为，两支部队的合并势在必行，合并后的新军被命名为：“远东自由军团”。众位军官都一致推举紫川秀担任军团长官，但他很谦虚，不肯担任军队的司令，只当了个参谋长，却主管着军事作战指挥、后勤、人事任免等重要实务──他不想太抛头露面引起魔族的注意，而军团长职务就留给了布森担任，专门主管清洁卫生工作。军团下设两个团队，分别为远东自由军的第一团和第二团，第一团团长为维拉，第二团的团长为布兰，而队伍里的基层军官，都是由士兵们推选的。

紫川秀下的第一个命令是所有半兽人士兵都必须尽快学会骑马。在蓝河河浜的那一仗中，半兽人军队缴获了大量的战马，深知骑兵的强机动性在游击战争中的重要性，紫川秀用这批战马把第一团都给装备了起来，成立了远东本土的第一支骑兵部队。

这支部队的训练场地就在那崎岖山地的小路上，高大魁梧的半兽人士兵看着面前分配到手的战马，一个个兴奋得要命，没听白川教官的指示，不管三七二十一就爬了上去。结果不到三分钟，他们一个个坐在地上“哎哟哎哟”的捂着屁股直叫唤了，引起旁边围观步兵们的一阵哄堂大笑，寂寥的山路上充满了欢声笑语。

历来半兽人士兵并不擅长骑术，他们的传统兵种是步兵，而军人往往又是最怀旧的种族，就像世界上任何事情一样，凡是有改革，总会有人出来拦阻的。这次改变引起了队伍里一些顽固份子们的怨言：“这有背于我们佐伊族光荣的传统战法。”

紫川秀听到以后，什么也没说，第二天他就吩咐已经学会骑马的士兵骑上战马全速前进，让那些不肯学的顽固份子们在后面步行追赶。不到十几分钟，那群“甩开蹄子大步前进”的步兵已经从骑兵身后的视野中消失了，骑兵队伍一口气奔跑了五个钟头，黄昏时分，紫川秀吩咐骑兵们停止前进，在树阴下歇马扎营，悠哉游哉的休息等候。这一等等到了月上柳梢头，直到第二天的黎明，那群家伙才扛着沉重的行李和武器赶到，脚步蹒跚，气喘吁吁，汗湿重甲，面无人色。

紫川秀很和蔼的对他们说：“你们来得太好了，我们正要出发呢，走吧！”

从那天起，再也没有人敢提什么“我们佐伊族光荣的传统战法了。”

紫川秀所做的第二件事情，是扩大了自己军官培训班的参加人数，招募了大批有志于此的佐伊族官兵参加。紫川秀发现了，虽然说组成了军队，但是半兽人的战术意识和水平仍旧停留在原始的氏族社会里。他们作战时候从来是没有什么阵形和队列的，更不要说什么战术和韬略，进攻时候，他们就只会一群人“轰”的扑上去，披烟带火的和敌人砍杀，如果砍杀不下，那就他们给敌人砍杀。紫川秀不得不改变半兽人们的这种观念，教育他们，并不是一看到敌人就得马上杀上去作战的，在情形对己方不利的时候，暂时回避敌人的强大军队也并不是可耻的事情。

他教授给半兽人军官和士兵们各种先进的阵形和战术，如何进攻，如何防御，各兵种之间如何衔接配合，该如何布阵，如何隐藏部队，如何用疑兵去引诱敌人分散兵力，而自身又能集结最大的兵力投入会战，进攻时候如何集结兵力进攻敌人的一处，在部份地段实现自身的兵力优势，如何击溃敌人的侧翼，情形不利时候如何以最小的代价撤退，防守时候如何挖掘壕沟布置陷阱，如何将骑兵、刺枪兵、弓箭兵、盾牌手、近身战刀手等各兵种最有效的配置，如何去有效的打击敌人侧翼，在作战时候准备一支生力预备部队的重要性，而且投入预备队的最恰当的时机是什么时候──紫川秀高度重视预备队的作用，他常常挂在嘴边的一句话是：“一场百万人规模的大会战中，在最恰当的时候将最后一个中队投入关键地段，就能决定战争的胜负。”

半兽人军官们听得一个个眼睛发亮，他们接触到了先进的战术思想，面前打开了一个以前完全想像不到的世界。“原来仗还可以这样打！”他们的眼界顿时开阔起来，开始对紫川秀崇拜得五体投地，就连以前那些对人类抱有偏见的军官们也发现了紫川秀的可贵之处，开始对紫川秀言听计从。自愿报名参加紫川秀学习培训班的军官也越来越多了，最后场地容纳不下了，很多人就站在窗口那里旁听着，一站就是几个小时。那些蒙昧了上千年的人们，一旦接受到知识的海洋，就像渴得快死的人嘴唇上沾了一点水滴，马上如饥似渴的吮吸起来，那焦虑的眼神对知识的渴望是无穷无尽的。无论紫川秀说什么，他们都聚精会神的用手中的小本子一字一句的记录下来，当讲课结束后，大家又把各自记得的汇总起来，把遗漏的补全，交头接耳的讨论，直到深夜，他们依旧谈论不休。

白川对此心有顾虑，一个如此强悍勇敢又人数众多的民族，如果让他们与先进的军事思想结合起来，他们会很快的强大起来，对人类的种族安全会不会造成威胁呢？私下里，她找紫川秀说了这个顾虑。

紫川秀想了一下：“我们是别无选择，在目前来说，如果不提高半兽人的战力，他们就无法与魔族相对抗。即使半兽人种族很快的强大起来的话，由于他们不喜侵略的特性，他们也会只是为人类防御魔族的最坚强的壁垒。”

紫川秀也发现了半兽人军队一个明显的弱点，自由宽松的上下关系是半兽人军队的特点，但是凡事有一利必有一弊，这也导致了半兽人的军队缺乏严格的纪律。这可能与他们的种族性有关，半兽人大多是那种大咧咧的性格，个性温和，凡事无可无不可的。他们很容易热血沸腾的冲动起来，这个时候，他们杀得相当的凶狠，一鼓作气，往往能与那些最精锐的部队杀得平分秋色。但是战斗时间一长，那股冲动劲一过，他们就泄气了，只要有人大喊一声：“走啊！”整个军团会莫名其妙的变成了一团散沙，接着溜得无影无踪。

他们强大的爆发力远远超过了其他种族，但是他们在持久力和坚韧性方面却大为不如。

紫川家名将斯特林往日都是用这样的方法对付他们的：列阵坚守，等到半兽人军队的锐气已挫，再派遣铁甲骑兵从侧翼猛烈出击，很轻易的就能将他们击溃。如果不改变这个特性，那无论如何传授给他们什么样的先进战术，最后也只能沦为他们逃跑的遮羞布。

为了摆脱半兽人这种民军习气，紫川秀参谋下的第三个命令是整顿军纪，对士兵们进行正规的军事训练。他制订了严厉的军规，召集士兵们宣读，对他们说：“你们为什么而作战？

不是为了你们的长官，不是为了你们的薪水，而是为了保卫你们的祖国！不要说你们没有祖国，你们的祖国就是远东，就是圣庙，就是你的家乡，你的庄稼，你的父母妻儿！你们之所以作战，是为了保卫你家中财产不受魔族横行剥夺，是为了你家中的父母不被魔族杀戮，是为了你的妻儿不受异族欺凌！

“记住，今天的你与昨天的你，已经截然不同了！你们不再是充当魔族爪牙的辅助军士兵，更非那种散兵游勇的乌合之众的民军，今天的你们，是远东的第一批正规军队，是远东民族的希望！祖国的劫难，从没有过像今天这样深重。除掉云省以外，远东的二十二个行省，无处不在受魔族所虐害，整个远东都在睁大了眼睛，对我们翘首以待。祖国的期望，就在你们身上！”

一席简短的演说下来，半兽人士兵们沉默良久，继而欢呼雀跃，掌声如雷，有人感动得热泪盈眶：“祖国！我们也是有祖国的！”长期受异族统治和压迫的远东人，已经一千年没有听说过这个词语了，有生以来第一次，他们感受到了那种崇高的民族自豪感，感觉自己确实身负重任。有了这种觉悟的士兵，那无论什么样的苦难都能承受，对于紫川秀所下的严厉到几乎是冷酷的训练命令，他们毫无怨言的执行了，一丝不苟。他们忍受着紫川秀有意识的高强度训练，一天之内在崎岖山路上强行军四十公里，也可以忍饥挨饿，披着单薄的毯子在没膝盖的雪地中行军，连续数天不见人烟，只能睡露天吃野草野果，这些，他们都毫无怨言，甘愿承受。这种英雄的男儿气概，令白川也深深的感动：“有这样的军队，这样的士兵，半兽人种族必然能崛起！”

经过一个多月的特训，队伍整个变了个样子，他们所呈现出来的精神面貌截然不同于入山之前了，士兵们变得强壮骠悍，意志坚韧如铁。

在奥伦的群山峻岭间经过了一个多月的跋涉，队伍前面的向导带着庄重的神情向紫川秀报告说：“这是最后一个山头了，大人，过了这里，前面就是平原地带了！”

队伍爆发出一阵热烈的欢呼声：“万岁！”在寂寞的奥伦山脉里跌跌爬爬了那么久，马上就可以回到山下平原地带的花花世界中，士兵们无不兴奋万分。

在山头的顶峰，紫川秀极目远眺，看到了反光的雪原广袤无涯，仿佛见到了整个天际的尽头，在雪原上面星罗密布着一个个芝麻般的小黑点，那就是无数的城市、乡镇、村舍，这就是远东最大的平原，也是最繁华的地区：明斯克平原。此时，正落日西下，眼睛所望到的一切景色，都被深沉的暮色所笼罩，大地的尽头，一轮红日正在慢慢落下，落日最后的余辉将整个雪原洒满红光。

六千多起义军官兵站在山峰上，满怀希望的望着这壮丽的一幕，鸦雀无声。

“我们终于来到了。”紫川秀努力使得自己的话听起来不动声色：“我军面前，已是一马平川。”

身后的将领们一起点头，有的已经落下了泪水。

在帝国历七八一年一月二十七日的下午，紫川秀率领半兽人军团通过了明斯克东南部的奥伦山脉，摆脱了魔族的追兵，突如其来的出现在明斯克平原上。

天空下着鹅毛大雪，万里雪原一片皑皑，在奥伦山的山脚下，起义军在一处已经落光叶子的树林子里宿营了。

巡视完营地，回到点着火炉的指挥帐篷中，几个半兽人军官已经在那里守候着了。布兰向紫川秀报告，队伍中有十几个士兵已经被冻伤了，维拉则报告说，尽管已经采取措施限制伙食了，但是这么久没有补充，队伍里储备的粮食快完了，他还补充说，连取暖的柴火和焦炭都开始短缺了。

紫川秀安静的听着，火苗的闪光映在他脸上，映得他的俊脸红扑扑的。这些情况刚才巡视营地时候他已经发觉了，战士们疲惫又憔悴，这样冰天雪地的寒冷天气还要露宿野外，士兵们一个个缩在营帐里裹着行军毯子靠着篝火瑟瑟发抖。远东的严寒滴水成冰，再这样下去，没等到与魔族交战，队伍就要先垮掉了。

“我们必须找一个御寒的过冬基地。”紫川秀不知不觉的说了出来。

几个半兽人军官对视一眼，心有疑虑，依照起义军现在薄弱的兵力，不要说强攻那些大城重镇，即使是想吃掉那些村里面的魔族守备队都有困难，但现在，起义军确实是迫在眉睫的需要一个地方熬过寒冬。

维拉介绍说：“我知道这附近有几个村子，比较偏远，里面魔族的守备队也不是很多。”

紫川秀连连摇头，否决了维拉的提议。起义军唯一的优势是魔族目前还不知道自己的到来，如果自己跑去袭击那些路边的乡村魔族守备队，那等于是向魔族报告：“我们来了！快做防备啊！”

布兰开玩笑的笑说：“是啊，维拉，你那些穷乡僻野，殿下当然看不上眼了。殿下，我知道这附近有几个小城，听说防御力并不是很强，城墙也不高，我们可以试试？”

紫川秀还是摇头，他很清楚，战术上的突然性和出其不意是自己唯一的优势了，如果以这优势去换取那些贫瘠的小城小镇，那实在是划不过来。他问：“附近有没有大一点的城市？

那种城墙坚固、储粮丰富，可以跟帕伊那样当堡垒坚守的？“

几个半兽人军官面面相觑，他们都搞不清楚紫川秀想干什么了，依靠起义军区区两个团队的单薄兵力却想动那些大规模城池的主意，岂不是痴人说梦？

维拉介绍说：“明斯克东南部最大的城池就是科尔尼城，该城城墙高八米，有护城河，城内驻守有魔族的三个步兵守备团队。”看到众人不以为然的样子，他赶紧补充了一句：“科尔尼城还是魔族在远东中部最大的粮食储存仓库！”他绘声绘色的向众人描述：“科尔尼城内，一个又一个高大的粮仓耸立，每个粮仓里新鲜的粮食堆积如山，那都是魔族从各个行省掠夺而来的，足以供应整个明斯克行省魔族驻军半年的用粮！”

众人悚然动容，粮食！这正是起义军当前最需要的东西。

布兰也介绍说：“瓦林，也是远东大城，里面驻扎有一个魔族团队，城墙并不是很高，哪怕正面强攻，我们也有机会夺取它。还有亚加诺城，里面驻有两个魔族团队，如果偷袭的话，我们有机会的……都兰城也不错，是魔族的后勤军需仓库，防御也很松懈，但问题是它距离明斯克安太近了，只有五十公里，魔族一个反扑我们就顶不住了……”

“我觉得达鲁城也不错，只是里面驻守的魔族兵多了点……”维拉也很认真的和他讨论着，他与布兰以前都曾经在魔族军中干过，对魔族在明斯克行省的驻军情况比较熟悉。

紫川秀静静的听着两位团队长的讨论，心中苦笑，现在情形，众人就像一群穷光蛋，却垂涎着橱窗里那些五光闪烁的珠宝。他出声打断了讨论，问：“距离我们最近的是哪座城？”

“禀告殿下，是科尔尼城。”

“那我们就要科尔尼城。”

众人惊得目瞪口呆，维拉结结巴巴的说：“但……但是，殿下，科尔尼的驻军很多，多得超过了我们的军队！要强攻倚靠坚墙防卫的三个魔族团队，我们的兵力起码得要多一倍……不，哪怕五倍也不行啊！”

“我有个想法。”紫川秀微笑着把计划说了一遍。

众人几乎绝倒，齐声狂吼：“这简直是儿戏！打仗哪里有这么简单的事情！”

“试试看，如果不成，那也没什么损失嘛！”光明王漫不经心的说。

※ ※ ※

帝国历七八一年的一月三十日，破晓时分，天光方明，天际已经被浓云所布，稠密的雪花纷飞而落。明斯克东南重镇科尔尼的城头上，正懒洋洋值班的魔族哨兵忽然站直了身子，揉了揉发困的眼睛，在那辽远的天地相接处，升起了一片蓝青难辨的雾霭，里面有什么东西在闪动、在接近，人影绰绰，这分明是一路军队过来了！哨兵脑袋一阵发晕，莫非自己昨晚喝多了，余醉未醒？但他很快清醒起来了，跑着步向值班的小队长报告了情况，“当当当”的警钟响遍了城头。

魔族在科尔尼的驻军司令一头雾水，最近并没有什么大规模流寇在附近出没，看来这路兵马是敌人的可能并不大，而且兵马是从西北方向过来的，那里正是明斯克行省的首府明斯克安的方向，但若是从首府派来增援部队的话，为何自己并没有得到预先的通知？

他迷惑不解，亲自爬上了城头观望。队伍滚滚前来，变成了一条奇长无比的长蛇阵，蜿蜒曲折，越来越接近。逐渐的，魔族可以在城头上把这兵马看得清楚了，前锋逼近的是近千名骑兵，接着前进的是大队的步兵，在队伍的上空，如云般耸立的矛刺，在冬日的阳光下，发出淡淡的反光。

驻军司令长长的松了口气，很明显的，来的是一路正规军，流寇行军时绝没有这般凝重的气势。等队伍再接近点了，他发现，队伍里全部是半兽人的士兵，通通身着魔族的军服，这是一路半兽人的魔族辅助军，但是他仍旧有点不能释怀，从行省首府派增援到此，为什么没有事先通知他呢？

他吩咐身边的部下：“不用关城门。”在友军面前关闭城门，这是相当粗鲁的行为，他不想激怒这些半兽人援军，但也留了个心眼，下令守备队的弓箭兵上城墙警戒，并且派了三个魔族军官到城门吊闸处监督警戒，只要形势稍有不对，警报一响，马上砍绳关门。

半兽人的队伍保持着不紧不慢的速度，在城门前五十米自动停下了脚步。一个小号手站出队列来，向着洞开的城门吹响了致敬的号子。驻军司令微笑，对左右说：“那群野蛮人还是很懂礼貌的，至少他们在我们面前装出懂的样子。”

城头的号手回敬，一队魔族骑兵从城门处奔出，迎着队列前头的旗帜而来，他们远远的就朝队列里喊话了：“古昔遮卡！”

几个半兽人军官面露惊惶，紫川秀小声的安慰他们：“不要怕！他们在问你们的部队番号和来意。”懂得魔族语言的老半兽人德伦迎着骑兵们上去，对着那几个魔族骑兵唧唧歪歪的说个不停。不用听紫川秀也知道，他一定又在贩卖“远东联合军五七一团队”的老把戏了，这次不知他又换了个什么花样来骗人。在前几次的假冒行动中，德伦似乎从这种危险的行径中找到了什么乐趣，一有机会，他马上就自告奋勇，乐此不彼，这个老家伙的演技已经到了炉火纯青的境界了。

一个神色傲慢的魔族骑兵军官在检查了德伦的各种证明以后，感觉很奇怪，这支半兽人军队虽然各种身份证明都无懈可击，但他们既然自称是受行省军区派遣而来的，却缺少一道由卡拉将军签署的书面派遣命令，这使他觉得很不可思议。他用怀疑的目光盯着德伦，想从这个老半兽人从容不迫的神情中看出什么东西来。

德伦漫不经心的打着呵欠，说派遣命令在自己的副官身上，而他在后面的辎重队伍里，过一天才能赶到，现在要紧的是赶紧让部队进城歇息下，急行军走了一个通宵，士兵们都累坏了，又冷又饿。

魔族军官犹豫了一下，说自己不能同意放一支身份不明的部队进科尔尼城来的，请你们在原地宿营歇息，等你们的副官带着命令赶到后，经我们检查过才能进城。

参与交涉的半兽人们像是听到了一个不合理的命令一样，全部在原地跳了起来，大吵大闹，吵得那个凶啊，哪怕二十天没吃饭的饿汉都没这么厉害。团队长德伦大人冷哼一声，一副懒得跟你说似的样子，大步就往城门走去。几十名半兽人吵吵嚷嚷的跟在他的身后，吓人的抖擞着身上的长毛，叮叮当当的在摆弄着刀剑，那副凶狠的样子，像是如果有哪个胆大包天的家伙敢阻拦他们进城的话，那些刀剑马上就要落到他的头上。

那个魔族军官吓坏了，当前魔族与半兽人之间的关系本来已经够紧张的了，如果在这里引起一场火拼的话，谁也承受不起这个责任的。他赶紧跑到德伦身边，好言相劝，向他保证，让劳累了一晚的士兵们又累又饿的在冰天雪地里扎营，那确实是不合理的，他本人是充份理解五七一团队的处境的，但是要让他的上司，也就是该城的魔族驻守司令明白这一点的话，得花点时间。

德伦老大不耐烦的摸着手上的刀柄，斜睨着眼前的魔族军官。洞开的城门离自己不到十米，他完全可以一刀把这个罗嗦的家伙砍了，再领着身边的四十多人立即冲进去，有可能来得及抢在敌人关门之前把城门给控制住，然后大军源源涌入，这确实是个很大的诱惑。

这时候他看到在队伍里的紫川秀拼命的对他摇头，于是德伦很不耐烦的说：“去去去，快去！给你两分钟，不然我们哪怕攻城也要进去了！”半兽人士兵们都明白，这句话真是再真不过了。

魔族军官在心里狠狠的骂了一句娘，微笑着赶紧掉转马头回去请示了。

紫川秀顺手把钢盔的帽檐压得低低的，用带头罩的风衣掩住了自己的头脸，借着半兽人士兵那魁梧的身躯隐蔽自己瘦削的身影。飞扬的雪花轻轻的落在战士们的身上，战马在不耐烦的打着响鼻，蹄子踢打着地面。他打量着眼前高达五米坚固的青灰色城墙，心有忧虑，在这样寒冷的天气，如果事情演变到不得不发起强攻的话，那将是一场可怕的灾难。

旁边的半兽人维拉忧虑的问：“殿下，如果他拒绝让我们进入的话，那可怎么办啊？”紫川秀发现维拉实在是个无可救药的悲观主义者，一有问题，他马上会想到最坏的可能，哪怕得了个感冒，他都会预先把遗嘱给写好了。

“那我们就甩开蹄子开步走，去别的城池碰碰运气，直到找到一座肯上当的城池为止。”

维拉惊疑的望着紫川秀，不知道他是说真话还是开玩笑的，这样的作战计划，近似于儿戏了。

足足过了五分钟，那个魔族军官才重新姗姗出现，远远就喊开了：“德伦团队长，欢迎你进城歇息。”

德伦简直不敢相信自己的运气，这么容易就成功了？紫川秀那个家伙，这么简单的计谋，还真的管用啊。他还有点怀疑，闷哼一声：“那我的部队呢？”

魔族军官板着脸，很不情愿的回答道：“可以一同进去。”

队伍开始进城，看到旁边的半兽人一个个喜形于色的样子，紫川秀也在微笑，心却一下紧紧的揪紧了。他没想到魔族竟然这么轻易的就让一支来历不明的半兽人部队进城，是他们太过麻痹了？还是他们有恃无恐，有着什么诡计？望着那黝黑深长的城门道，那沉重的闸门，紫川秀想起了斯特林的亲身经历：在远东战争时期，中央军曾假扮为魔族的帕伊守备队，诱骗一支远道而来的魔族部队进城，等魔族的军队进了一半的时候，那道沉重的城闸门突然落下，将下面魔族队列截成两段，首尾不能相应，然后人类的伏兵突然杀出……

紫川秀望望城头上森严的魔族军队列，看看城垛后面那些密密麻麻的面色冷峻的魔族弓箭手，手心不禁出汗了。在这种无遮无掩的开阔地，如果对方突然翻面的话，光是弓箭就足以将半兽人给全部消灭掉。

但是，现在自己已经别无选择，只能冒险孤掷一注。

部队安全的进得城中，走在白雪皑皑的长街上，紫川秀第一眼看到的就是城市西边的粮仓，那高大的圆形储粮仓每个足有五六米高，一个接一个的耸立着，密密麻麻，一时间也数不清到底有多少，这些粮仓远远的高出城中的民房建筑，非常的显眼。城市的街道边上，人烟稀少，三三两两的散布着围观的魔族士兵，也有些是本地的土著居民，回头望去，高高的城墙上面，军官正在响亮的喊着口令，魔族的弓箭队正在解除警戒，收队从城墙的走道上下来。他们的队伍从半兽人的队伍身边经过，与半兽人同方向前进，都是去城中的魔族军驻地。

半兽人的士兵们打量着近在咫尺的魔族弓箭手，像是一群狼在打量着羊群似的，几个高级军官不断的给紫川秀使眼色，示意现在正是下手的好机会。紫川秀也感觉现在确实机会不错，但他忍住了自己：在队伍的末尾，自己还有将近三分之一的人马没有进城，动起手来如果魔族突然关闭了城门，那自己就变得首尾不能呼应。他观察了下，城墙周围的魔族弓箭手大概也就是三四个大队的样子，并非魔族军队的主力，他们的主力很可能还在驻地里没出来呢。

他低声咳嗽一声，小声说：“留意周围地形。”众军官们立即会意，巷战将起，熟悉地形和环境的一方往往可以大占便宜的。按照紫川秀原来的计划，两个半兽人士兵为了二十年前一个铜板的赌债吵了起来了，一大群人在旁边劝架，但那两个愤怒的士兵怎么劝也劝不听，越骂越激烈，最后居然动手打了起来，又有一大群士兵在旁边围观、评论，路上的土著平民都过来看热闹了。整个街道给堵住了，连正要回营地的魔族弓箭队都不能通过，本来整齐的队列变得凌乱起来。

魔族弓箭队领头的军官跑向德伦：“咳！你！你的部下挡了我们的路！快整队，乱糟糟的成什么样？”

德伦装模作样的吆喝几声，根本没起到什么效果。他走近去指手画脚的下着命令，大声的嚷嚷着，骂得口沫横飞，吸引了全场所有人的注意。魔族的弓箭手们瞪大了湛蓝色的眼睛，用一种傻乎乎的、几乎称得上是可爱的表情看着他，却没注意到，就在眼前这个老半兽人军官指手画脚、精力十足的进行着这番表演的时候，其他的半兽人早就不声不响的散布在了各处，占据了路口和各处要害的地点，隐隐对魔族的弓箭队形成了包围之势。

而紫川秀则带着一队人，有意无意地蹩到了城墙的楼梯口处，一个小队的魔族步兵正在那守卫着，为首的一个魔族士兵冲他们喊：“你们在这干什么？”

“看太阳。”紫川秀随口回答。

头脑简单的魔族士兵不由抬头望天，天空彤云密布，阴沉沉的，他不由自主的问：“哪里有太阳了？”

“所以我们在找嘛！”紫川秀很不耐烦的说，仿佛那个魔族兵问了个老大的愚蠢问题，干扰了他专心致志的工作。

迟钝的魔族兵一时不知道如何答话，眼睛眨巴眨巴的，愣是反应不过来，他怎么也想不通，为什么会有人看太阳，而且看太阳非要在警戒区内看？可是看眼前这个“半兽人”这么理直气壮的样子，想来是一定有他道理的吧？既然他们不是想上城楼的话，那让他们在这里“看看太阳”，似乎也没什么妨碍吧？他不出声了。

第八集 烽火燎原

第四章

紫川秀望望城门方向，自己的队伍已经全部进城了，再看看街上，喧嚷越来越大，一大团人堵住了街道，这里，几个半兽人在打架，几百个城中的闲人在围观着，挤得水泄不通。一辆城中的马车轻轻擦了一个半兽人士兵的衣服，那个士兵立即一声不吭的“晕倒了”，他的伙伴们立即不答应了，扯着车主吵吵嚷嚷的声称：“俺朋友的身体很脆弱的，给你撞了一下，起码也要四十万两银子的赔偿！”结果马车给停在了街道的最中心，又给堵住了后面的马车，堵了长长的一串，混乱的程度比刚才还要加甚。

几个半兽人军官在人群中大声的吆喝着，指手画脚的发出各种前后矛盾的命令：“一半人到左边，一半人到右边，还有一半人留在中间！”他们手忙脚乱的想整队，却像是一个能力不足的新手军官一样，老是把事情弄砸，那种笨拙的程度让旁边的魔族军官看得恨不得过来杀了他。结果队伍越整越混乱，越来越散，局面被搞得一塌糊涂，魔族的带队军官小声的咒骂着，命令弓箭队往街道的一边压缩，好腾出地方给那个“笨蛋军官”整队用。

“是时候了。”紫川秀向周围的半兽人们使个眼神，士兵们一声不吭的握紧了手中的武器，眼睛瞟着那几个浑然不知大祸将至的魔族守卫士兵。

一声尖锐的呼哨压倒了街上所有的混乱，一瞬间，长街沸腾了，半兽人的队列中，“噌──”的一声长长的清响，四千把砍刀同时出鞘，密密麻麻的刺枪林在空中反射着阳光。

“杀！”一声雷霆般的怒吼，正是布兰在大吼：“为我们的骨肉同胞报仇，不要手软！”

一瞬间，血肉的风暴被掀起了，半兽人士兵怒吼一声，猛然扑向近在咫尺的魔族弓箭手们。

魔族弓箭手们连武器都没来得及拿出来，恐惧的睁大了眼睛看着扑来的敌人，面色煞白，有人在惊叫：“这是怎么回事？”没等得到回答，一把刺枪已经从胸口捅入，将他刺个对穿。

有人徒劳的举起了手上的木弓想格挡，半兽人那仿佛无穷的巨力挥舞着砍刀连人带弓的将他砍成了两截。有的人颤抖着开始挽弓搭箭，可是双手直发抖，只射出了一两箭，已经被扑近身来的半兽人一刀了结了。有的人吓得两脚发软的瘫坐地上，面色发白，眼睛发直，反应不过来。少数配备有近身战武器的魔族兵试图自卫，但下一秒钟他们就被上千半兽人的海洋所吞没了，就像风暴之下的一朵小浪花消失在巨涛中，他们连个泡泡都没发出来。

因为双方的距离本来就距离不到数米，混战一起，不利近战的弓箭手大大的吃亏。在半兽人势如狂飙的砍杀下，弓箭手们一个接一个的发出惨叫倒地，受伤的跌倒在冰雪泥泞的街道上，于是进攻的半兽人毫不怜悯的将粗重的大脚从他身上踩过，继续砍杀下一个。半兽人那惊心动魄的喊杀声中，夹杂着魔族弓箭手的呼嚷声，响亮的呼救声，他们长长的队列已经被压缩到了长街的一角，突然受到攻击，连躲避和布阵的地方都没有，一群人挤在一起施展不开，半兽人那沉重的狼牙棒一棍敲下去，总能打死四五个。

在发出呼哨的同时，紫川秀手起刀落，一刀就砍下了一个魔族士兵的脑袋，接着猛扑向城墙的阶梯方向。刚才的那个魔族兵头脑有点不大灵光，看着面前血花飞溅的一幕，他发出了惊恐的呼叫：“你们在干什么？”

“看太阳！”紫川秀依旧是那种漫不经心的腔调，身法却迅猛如虎，一瞬间已经扑到了他的面前，一刀就刺进了魔族兵的胸口。那个魔族兵不敢相信似的看看胸口的伤口，带着一脸不可思议的表情，慢慢的软倒了下去，口角喷着血沫，喃喃的发出了最后的疑问：“哪里有太阳啦？”

“所以我们在找嘛！”紫川秀抽出了刀子，看着魔族兵那睁得大大的死不瞑目的眼睛，不知怎么回事，他突然有了种愧疚的感觉，似乎欺骗这个老实人实在是件很不应该的事情。他抬起头来的时候，周围已经是一片杂乱的刀光剑影，自己所带领的分队正向城墙上的魔族守卫猛攻。

台阶上方，十几个魔族弓箭手还在不断的放箭，刺枪手正在做最后的殊死抵抗，企图等到自己的援军赶到。但很显然的，他们快顶不住了，成百上千的半兽人沿着台阶猛攻而上，不顾伤亡，不顾头顶箭如雨下，一个中箭倒下另一个立即替上，只是一个劲的往上冲，这股彪悍的杀劲，看得着实让人心寒。城头的攻克，就在瞬间。

“大人。”紫川秀转过头，这才发现，白川一直在自己的身后，以手按刀，在刚才混战的人群中默默的护卫着自己。这时候，她的眼神里满是疑惑：“您的身体……已经恢复了吗？”

“啊？”紫川秀这才想到这个问题，自己的武功已经恢复了一部份，却一直没有告诉白川他们，在刚才的激动之下，他自然而然的使出了自己惯用的招式，难怪白川有疑惑了。

他还没来得及回答，白川一声惊呼：“小心！”一支流矢正从上面斜斜的往这个方向飞来。

紫川秀几乎是不假思索的伸手拔刀，“叮”的一下，流矢却已经被白川抢先一刀击飞了。

但就这一下出手，白川已经看出了，紫川秀武功确实已经在恢复了，但是却还没达到往日的水平，甚至就连与现在的白川也有一定的距离，但他毕竟是在恢复了，只要假以时日，总有一天可以恢复往日的水平。

“这真是太好了，大人！”白川凝视着紫川秀，眼睛中充满了喜悦。

紫川秀心念一动，就在这个时候，城头上响起了一声巨大的呐喊：“万岁！”半兽人战士已经攻下了城头，魔族的黄金狮子旗帜已经从城头上被抛了下来，成千的半兽人在城头上面欢呼雀跃，挥舞着手中的刀枪，叫啊，喊啊！

紫川秀大叫不好，这群头脑简单的家伙，以为占据了城头就等于是万事大吉了，魔族的主力尚没有出动，他们已经在大庆胜利了。胜利之心往往使人骄堕，士兵们们肯定没有了刚才拼杀时候那种一往无前的锐气了。紫川秀立即把布兰给叫来：“在城头上留下一百个弓箭手，其余的，下来准备巷战！让他们不要叫了，我们还没赢呢！”

布兰立即执行了紫川秀的命令，他还没把部队从城头拉下来，街道的对面已经传来了轰隆的马蹄声，魔族在城中的主力已经到来了。大路的尽头一片喧嚣，在那雪屑与尘土的灰蒙蒙中，出现了成千的魔族骑兵，出现了漫天的刀光，他们正在呼啸着接近了，铿锵的马蹄、铁器碰撞声震耳欲聋。

两千名魔族骑兵在前面为先导，其后是三千多名魔族步兵跟随其后，这样的军队气势本来也是极其盛大的，只是因为被拘束于狭窄的街道上，兵力没办法展开。

这时的长街，已经是一片空荡荡的，刚才激烈的厮杀一起，所有围观的平民和街上的行人、小贩都在一秒钟内消失得无影无踪了。刚刚获得胜利的半兽人士兵们呆呆的站在长街上，听到那轰隆的马蹄声，看到那扑杀而来的魔族狂潮，他们心脏怦怦直跳，手用力捏紧了手中的武器，眼神中透出茫然。

站在城楼上，紫川秀的面色凝重。长街上狭路相逢，双方实力相当，这是无可避免的一场恶战，赢了，就能一举拿下整个城市，输了，起义军那点微薄的家当就得全部赔光出去了。

白川在旁边小声的出着主意：“大人，命令部队密集收缩，在城门地段与魔族决战。这里我们占据了城楼，弓箭手可以掩护下面的弟兄。”

“不能退！”紫川秀摇头说：“狭路相逢勇者胜，我们一退，士气就堕了，魔族的骑兵得了气势会一口气冲过来，弓箭手挡不住他们的。”

他“噔噔噔”走下城楼，跃上战马，来到长街的半兽人队列中，大喝一声，声音如雷鸣般回响在每一个人的耳边：“士兵们，祖国的命运，尽在你我手中！今日的一战，将决定远东从现在乃至一千年后的远东的命运！是身为自由人而死，还是作为魔族的奴隶而生？”说到这里，他把钢盔制帽抡落地面，接着拔刀在手，刀锋前指着那一片滚滚而来的魔族骑兵：“谁忠于远东，忠于圣庙，忠于祖国的，通通跟我杀过去！”

说罢，他猛刺战马，高举马刀，挺身而前，白川立即尖叫：“保卫殿下！”带着七名人类高手护卫纵马跟随紫川秀。这小小的一撮人冲杀向魔族汹涌的阵列，就如同一个不满周岁的婴儿向巨人挑战一样，周围的半兽人士兵无不给他们的举动惊得目瞪口呆。

一声尖锐的喊叫打破了全军的寂静，半兽人布兰急躁得像是鼻孔都在喷火了：“保卫我们的远东，却让人类的女人冲在前面！佐伊族的战士们，你们都是一群没种的懦夫！”接着，他跟着冲了上去。

“英勇的儿郎，跟我上啊！”半兽人布森狂吼：“奥迪大神会保佑最勇敢的人！”

一瞬间，人群沸腾了，半兽人骑兵义无返顾，冲杀向前，步兵紧跟其后，人潮汹涌，气势比起魔族的骑兵来，毫不逊色。

就在这个时候，紫川秀已经与敌人的骑兵先锋遭遇上了。魔族骑兵的领队军官眼看几个人类的骑兵向自己冲来，他没想到这是敌人，哪怕再狂妄的疯子也不敢做这样疯狂举动，敢以不到十人的数目冲击多达两千的魔族骑兵。

“你们是什么人？”他盯着这接近而来的青年人类，以魔族语问话。

紫川秀不作回话，只是一个劲的策马前奔，他与魔族最前面的一个骑兵已经近得马头相碰了，他直截了当地手起刀落，“唰”的一刀砍下了这个骑兵的脑袋。“哇！”魔族骑兵阵头爆发出一阵恐怖的鼓噪，冲在最前面的十多名魔族骑兵齐齐向他围来，五六把马刀从半空劈下，直砍他的脑袋，却只见人影一晃，紫川秀身子一拧，已经消失在了马鞍之上，藏身于马腹之下，所有的攻击通通落空了。

就在这稍微的耽搁时候，白川已经杀进来了，七名人类骑兵也跟着杀进，与魔族的骑兵们相斗。这些骑兵都是秀字营的精锐好手，是千中挑一专门出来护卫紫川秀的，个个身手不凡。小小的人类骑兵如同一阵可怕的旋风，转眼间杀入了魔族的阵列，护住了紫川秀。

这阵旋风所到之处，只听见一阵叮叮当当的激烈金属敲击响声，那是马刀砍在魔族的铁甲、盔帽上面，溅出了点点火花。前面的魔族毫无准备之下，给杀乱了阵脚，士兵们寒了心，失魂落魄的仓皇后退，后面的魔族却在一条声的喊：“瓦格拉！瓦格拉！（杀！杀！）”由于长街狭窄，他们的兵力施展不开，没办法增援他们的前军，人马拥挤，互相推拥，战马跟战马厮咬，互相踹踢，那场面，混乱之极。

后面响起雷霆般的巨大响声，半兽人的骑兵已经杀来了！紫川秀立即面色煞白，他知道骑兵的高速冲击时候的破坏力极其的可怕，自己与部下们身处魔族与半兽人军队之间，地方狭窄无可回避，如果自己这几个人类首当其冲的受到上千骑兵的冲击的话，连骨头都不会剩下几根的。就在这一瞬间，他已经拿定了主意，发出一声尖锐的呼哨：“弃马，上房顶！”

部下陡然听到这个命令，都是一愣，没等他们明白过来，紫川秀已经身先士卒的为他们做了示范。他从马鞍上一个翻身下来，轻轻一跃，人已经上了路边平房的屋顶，回头朝下面喊：“快上来啊！”

白川等部下们恍然大悟，纷纷跟着做。他们都是精选出来的好手，跃上这么一间低矮的平房顶，那是不费吹灰之力。只是当最后一个护卫跳上去的时候，魔族已经反应了过来，几个弓箭手立即放箭，把身在空中无从遮挡的他射成了靶子，他惨叫一声，真气一泄，立即坠了下去，摔倒在雪地上。正在这时，雷霆般的马蹄轰然响起，上千半兽人骑兵狂冲而来，向魔族军发起了攻击，那气势，犹如山洪海啸，无可抵挡，被紫川秀他们所丢弃的战马被这种可怕的声势所吓倒，发出绝望的嘶鸣，却是无处可躲藏。那个坠落下去的护卫顷刻间被一片赫色的狂潮和巨大的马蹄轰鸣声音所淹没。

趴在屋顶上，所有的人类都闭上了眼睛，不忍心看面前发生的惨祸，心里却已经想像出那人被几千只马蹄践踏时候血肉横飞的惨剧。

下方传来了巨大的喧嚣与叮叮当当的兵器交战声音，震耳欲聋，两军已经交上手了。半兽人凭借一开始的猛攻占据了上风，他们的前锋深深的杀入了敌阵，只听见一片哀号和呻吟声，半兽人舞动着狼牙棒，以可怕的力量，迎头劈下，砸得魔族兵脑浆崩裂，魔族骑兵一排接一排的仆倒在地，被马蹄践踏。这番声势犹如雷霆摧毁小树，所向披靡，但魔族军的抵抗仍旧相当激烈，他们慢慢的立住阵脚了，开始反攻。

双方军队都有强烈的求战意志，但是客观的环境却限制了他们投入更大的兵力。上万人规模的大战，却因为两边街道的房屋的限制，只能拥挤在一条狭窄得只能让十人并行的街道进行，交战面非常的狭窄。在那条交战线上，金属武器的密集程度到了可怕的地步，几乎每一个空隙都插进了无数的武器：尖锐的长矛，锋利的砍刀，漆黑的标枪，横飞的箭矢……武器密集到这般的程度，竟然遮蔽了双方士兵的视线，人们都看不到对面的敌人了，唯一知道的就是不断的向前刺出手中的长矛，挥下手中的砍刀，用力，接着就感觉到枪刺入肉体的触感，利刃砍削骨头“咯吱咯吱”的摩擦声音。同一时候，自己也被对面的武器同样砍倒、捅穿、劈裂，头顶上箭如雨下。大道上交战面上的尸体已经堆积了好几层，一蓬蓬的血雨喷洒。

惨叫声接连不断，一片密集的金属反光，密密麻麻犹如树林一般的长矛群，人们难以想像，有任何的血肉之躯体能在这样的恐怖的金属风暴中幸存下来。每一秒钟，都有一个魔族士兵惨叫着仆倒，同时也有一个半兽人呻吟一声，无力的躺倒。由于地形的限制，双方谁都没有办法更大的展开打击，只能把全部力量都倾注在狭窄的接触面上，双方阵形同样的厚实，谁都不可能对对方进行突破，白雪皑皑的长街像一个可怕的搅肉机，无情的吸纳着双方士兵的鲜血。

半兽人团队长维拉首先发现事情不妙，如果照这样的速度拼下去，等消灭了魔族，自己的部队也就要完蛋了，根本没有力量去应付魔族的增援力量，但是现在的局面，已经不可能撤退了。哪方如果首先后退，另外一方肯定会乘胜追杀的，慌乱之下，肯定会全军崩溃的。

正在这时，紫川秀在屋顶上探出个脑袋，朝他叫嚷：“上来！我们的步兵，快上来！”维拉立即如梦初醒，高声嚷道：“弓箭手大队，刺枪大队，爬上屋顶去！快，占领制高点！”

没能挤上去参战的半兽人士兵们纷纷响应命令，有的找梯子，有的找行李包垫脚，有的搭人梯，踩在战友的肩膀上，匆匆忙忙的爬了上去。在半兽人那笨重的身子重压下，那些简陋的平房屋顶“咯吱咯吱”作响，躲在里面的居民听到外面那巨大的惨叫和交战喧嚣，不禁瑟瑟发抖，祈祷自己的房子千万不要在下一刻钟给塌了下来，但现在，长街上的战斗者们谁也顾不上这个了。

“快！到魔族的头顶上去，狠狠的打！”对着那些爬上来的将近三百多名半兽人士兵，紫川秀明快的下着命令。士兵们轰然响应，他们刚才一直被挤在队伍的后面，没能参加战斗，早就憋着一股杀气了，现在得到了这么好的一个机会，一个个咬牙切齿的摩拳擦掌。由于城市规划方面的原因，科尔尼街道边上的房屋是同样规格，同样大小的，而且一间间房屋之间是相连着的，那就是说，如果爬上了一个屋顶，那所有的屋顶都可以畅通无阻。在紫川秀的带领下，这支特遣队在魔族完全毫无知觉的情形下来到了魔族的那一边的屋顶上。

当队列中段的魔族军队正在等候着上阵杀敌的时候，猝然间，他们的头顶传来了咯吱咯吱的响声。一个好奇的魔族步兵抬起头张望，一声大叫：“啊！看上面！”魔族的步、骑兵们纷纷抬头张望，面前出现了一幕令他们目瞪口呆的景象：正对着正午的太阳，阳光耀眼，头顶的屋檐上突然出现了无数的半兽人弓箭手、刺枪手，在屋檐上密密麻麻的排成了几行，几百张拉得满满的强弓正对着他们！

在错愕的沉默之后，魔族士兵发出轻轻的惊叹：“杜那极！（天哪！）”双方距离不到十米，对方是居高临下的角度，而且己方的兵马完全拥挤在狭窄的毫无隐蔽的街道上动弹不得，那将是最好的弓箭杀伤靶子了！

蓦然间，一声恐怖的呼号撕破了寂静：“塞特那拉！（救命啊。）”魔族兵群顿时乱成一团，大家拼了命你推我拥，都想向别人的身后躲藏，引起了整个队伍的极大骚乱，那种狼狈样，是从没有过的。与此同时，只听到一声清叱：“放！”漫天的利箭犹如一阵暴雨倾泻到了毫无掩盖的魔族士兵头顶。由于双方距离如此之近，目标又如此的拥挤密集，这阵暴雨的几乎每一个“雨点”都没有落空，每次落下都会引起不停的惨叫和鲜血。半兽人弓箭手不间断的轮番射击，不到几分钟时间，这几十米地段内的魔族军队已经溃不成军，地上遗留下了一大片的尸体和呻吟的伤员。剩下的一些魔族兵只是拼命的往后挤，想借着别人的身体来掩护自己，但是其他魔族也不是傻子，人同此心的结果是这个地段的所有魔族兵都拼命向后退，冲撞了后面部队的秩序。

但是半兽人的攻击仍旧没有停止，大批的刺枪手从屋顶居高临下的投掷标枪，那凶狠的标枪带着可怕的力道轻而易举的穿透了魔族兵的身体。魔族兵马于是战栗着、呻吟着、失魂落魄的乱作一团，溃不成军。突然袭击的杀伤并不是很重，百来个魔族丧生，但造成的影响和后果却是可怕的，整个队伍开始骚动起来了，其他地段的魔族眼看这里的混乱不明所以，有人第一个嚷嚷着：“不好啦！半兽人断我们后路了！”

不到十分钟，所有的魔族都在嚷嚷着：“我们被包围了！”

魔族的后方出现混乱，波动立即影响到前线，听到半兽人已经包抄了后路，在前线拼杀的魔族兵们士气不禁一衰，开始微微向后一退。在第一线督战的布兰立即发现了魔族兵的衰弱，他立即乘机发动猛攻，鼓劲大叫：“我军已胜！魔族正在败退！弟兄们，上啊！”

此消彼长之下，半兽人士气大旺，狂攻不已，步步前进，魔族则是节节后退，一步，两步，三步……在半兽人凌厉的攻势下，他们站不住脚了，阵脚已经开始松动，开始时候后退还是有意识的，后来却是身不由己了。当所有人都在向后退的时候，退得最慢一个自然就成为了对方所有的武器的攻击目标，于是他们越退越快，从且战且退变成了背对着敌人的落荒而逃，有组织的后退终于变成了彻底的溃败。成千的魔族士卒发出一声大喊：“走啊！”溃败的军队犹如风卷残云，从长街上一泻而空。

半兽人的骑兵们紧追不舍，呼啸着追赶上前，激扬的马蹄将路面上的薄冰踏得粉碎，冰沫飞溅，犹如长街上忽然刮起了一阵旋风，闪亮的马刀在正午的太阳底下一片耀眼。他们凶狠的从后面砍杀那些逃跑的魔族士卒，弓箭手则在街道的屋顶上不断的发箭射杀魔族的溃兵。

魔族兵马的溃败已经是不可避免了。

太阳从彤云里面探出头来，阳光淡淡的，紫川秀骑着马，在军官们的陪同下，纵马奔驰长街。迎面一路路传令兵纷纷飞驰而来报告：“殿下，维拉团队长报告，第一团已经拿下了魔族军的大营！”

“殿下，第一团已经拿下了粮仓！所有粮食完好无损！”

“殿下，第二团追击魔族溃败军队，已经将他们包围在了西城门方向！我军已经控制了西门，他们无处可逃了！布兰团队长要求增援！”

“殿下，魔族在本地的最高军官已经被发现，他已经自尽了！”

捷报频传，望着马蹄边一路狼籍的魔族兵尸首，那成堆的人马尸骸，紫川秀心头充满了一种征服者的昂扬感觉：庞大的都市在我脚下，这是属于我的第一座城市！所到之处，浴血获胜的半兽人士兵纷纷对他举起了武器欢呼：“光明王殿下，万岁！”士兵们都清楚，今天的战斗，是谁的功劳最为显著。尽管紫川秀是圣庙任命的司令，但是通过这一场大胜仗，他在半兽人军中的地位才得到了真正的确认。一行人意气飞扬，快马捷蹄，践踏冰雪，溅得雪团四飞，纷纷如冰雹骤落。

“白川！”

“是！”紧随紫川秀身后一步的白川应声而出。

“持我令箭，通知布兰，打开西门，放魔族残军一条生路。困兽死斗，魔族兵无路可逃，必然做拼死反扑，那时我军伤亡必重。我军目的本就是占领本城，现在目的已经达到了，不必无谓牺牲我们战士的性命。”

白川面上现出为难的神色，紫川秀的声音略显严厉：“还不马上执行命令？”白川叹了口气，凑近紫川秀轻声说：“大人，我们哪来的令箭啊？”

紫川秀：“……”

两人忙活找了半天，最后白川不由分说的把紫川秀的外套给剥了下来：“我用这个当信物！”

紫川秀愤怒：“这么多魔族兵死尸，怎么不剥他们的？”

白川：“我呸！让女孩子拿死尸的衣裳，亏你说得出口！”

紫川秀：“那还有这么多的佐伊族战士……”

白川：“我跟他们又没仇。”

有人找来墨水，紫川秀歪歪扭扭的在外套上面写了个“秀”字，签上日期。白川挟着外套，一阵风的奔去传令了，剩下紫川秀在马背上直哆嗦。这时又有军官前来报告，有进城的半兽人士兵对当地的居民正在入屋抢劫。紫川秀一听，勃然大怒：“我们是起义军，不是土匪！布森，你去整顿军纪！把那些下流痞子好好的杀上一批！”

“没问题！”半兽人一口答应了下来，眼睛贼兮兮的：“殿下，我也需要一个‘令箭’！”

他把紫川秀的靴子给扒走了，喃喃说：“这靴子料子还真是不错，上好的狼皮，捎回去给家里婆娘穿是最合适了！就是有股臭咸鱼的味道，晒几天就好……”看着紫川秀对他怒目以视，他立即改口正容道：“殿下，您忘记在上面签名了！”

接下来，德伦拿走了紫川秀的钱包，他自称是为了去封存粮仓，但紫川秀看到他刚走出两步，就打开了钱包使劲的瞅里面──紫川秀恶意的冷笑着，里面当然是空的。

布兰听得消息，立即闻风而回，过来抢走了紫川秀的手表。维拉来迟了一步，他到的时候，紫川秀几乎已经给扒了个精光，他眼睛眨巴眨巴的盯着在冰天雪地中哆嗦着的光明王，眼中闪着不怀好意的光芒。

紫川秀哆嗦着：“你，你……你想干什么？”

维拉狞笑着：“我要这个！”他把紫川秀的熊皮帽子拿走了。

尸骸狼籍的长街上，胜利者发出了沉痛的嚎叫：“这真是一次惨胜啊！”

这后来成为了远东军团的一大传统，每次打了胜仗以后，那些立了大功的半兽人将士总是兴高采烈的跑来向他们的光明王要求各种各样的随身物品奖赏，并逼着他在上面签名留念。

后世的历史学家往往说这是光明王大人又一英明举措，目的是增进远东军团的团结力凝聚力，上下同心，所以远东军团才能保持这么旺盛的士气和斗志，长胜不败云云。

“胡说八道！”紫川秀含着泪水说：“都是白川那个臭婆娘害的！我损失惨重啊！”

午后时分，魔族在城内有组织的抵抗基本已经肃清了，但中间仍有不少勇敢的士兵尚没放弃抵抗，从城市的东门一直战到城西门，长街上一团一团的，到处是混战的人群。落单的魔族士兵，尽管被过十上百的敌人包围，仍旧奋战不息，背靠着墙壁挥着武器对半兽人做最后的抗击。更有几十魔族士兵负隅顽抗，占据了居民的房间，凭借狭窄的出口，做最后的抗击，在门口处，进攻的半兽人死尸狼籍。魔族士兵的顽强和耐战令半兽人十分惊讶，他们纷纷感叹魔族军队之所以能纵横大陆，自然有其过人之处，无愧大陆最强军队之美称。但他们的首领紫川秀可并没有多少的武者尊严，不懂得去尊重这种令人肃然起敬的玉碎精神，他下令放了一把火，把那伙宁死不屈的魔族兵通通烧死在里面了。

下午，城市中的战斗已经平息下来了，但是街道上仍旧空荡荡的，居民们以为是哪路来历不明的流寇占领了本市，不敢出门，但是看到起义军秩序良好的入住魔族的驻地，清扫街道上的尸骸，并没有骚扰平民的举动，居民们稍微放下了心。有胆大的，扯住了起义军的士兵问身份，士兵们回答：“我们是光明王统帅的圣庙军队！”

回答闪电般传遍了整个城市，居民们从躲藏的家中涌了出来，街道两边夹道欢迎起义军的队伍，一时间，“圣庙万岁！”、“光明王万岁”的欢呼声此起彼落。此地居民大多是远东本土的半兽人、蛇族，还有少量的矮人、精灵怪等弱小种族，他们受魔族的压迫久已，早就等待着一个解脱的良机。特别是半兽人，自从魔族对圣庙进犯以后，他们早就在心中对魔族压着一股火了，现在，压在他们身上的锁链终于被粉碎了，各族民众无不欢呼“万岁”！

入夜，上十万民众齐聚广场，庆祝自己城市的解放。篝火点点，仿佛漫天星光都已经移到了地面上，各族民众载歌载舞，庆贺自己的解放日。晚会会场上，半兽人们、蛇族、龙人族、矮人、精灵怪等各族居民忘记了往日的隔阂，亲和得简直如同一家人似的。为了款待自己子弟兵，他们从自己不多的口粮里面挤出了部份，煮熟的鸡蛋、猪肉、馒头如同流水般的上来，慰劳起义军的官兵，更有的民众为了慰劳劳苦功高的起义军的首领们，给他们送来了美女。

那群半兽人军官们快乐得简直要忘记自己姓什么了，比起一天前在冰天雪地里流浪的凄凉，现在的世界简直是天堂了，但是他们还记得把最漂亮的一个姑娘留给了紫川秀，跟紫川秀说：“殿下，今天辛苦了，进帐篷去歇息下吧！”

紫川秀很义正词严的推辞着：“我身为义军的首领，远东尚未光复，魔族尚在肆虐于我们国土之上，千万同胞尚处于水深火热之中，我岂能沉浸于美色之中，玩物丧志？万万不能！

诸位不必再说了……德伦，你不要拉着我，你怎么拉我也不会进这个帐篷的！我坚决不进！“

德伦：“我没拉你，是你抓住我的手不放的。”

德伦把手一甩，今天早上还能上阵杀敌欢蹦乱跳的紫川秀现在虚弱得站立不稳，“踉踉跄跄”的“摔”了下来，刚好“摔”进了帐篷里面，嘴里还在嚷嚷着：“你们不要这样啦……

真是受不了你们，你们这么坚决的话，再拒绝就伤害民众对我们起义军的一片殷切之心了，我就只好勉为其难的……“

白川表情古怪，似笑非笑的看着紫川秀的表演。

“勉为其难的……”紫川秀的笑容僵住了。

帐篷中，红烛燃烧，充满了温馨的浪漫气氛，一个大红衣裳打扮的姑娘正坐在床边面对里面。听到紫川秀进来，她转过身子，超过一百五十公斤的体重压得床板“咯吱咯吱”直响，面上毛茸茸的，分不清是毛发还是胡子。她冲紫川秀嫣然一笑，露出雪白的大板牙，牙缝中夹着几条肉丝和青菜叶。

“大人，夜已经很深了，我们还是趁早歇息吧！”美丽的半兽人姑娘很温柔的对紫川秀说，她是远近闻名的半兽人“第一美女”。

她开口说话的时候，紫川秀屏住呼吸，大滴大滴的汗滚了下来。

白川轻轻的敲敲帐篷的帆布：“大人，春宵一夜值千金，今晚您就好好的‘勉为其难’吧！”她冷笑着走了。

“不要啊！”紫川秀发出了撕心裂肺的惨叫：“白川，救我啊！”

半兽人军官们望着紧闭的帐篷门口，一个个羡慕得啧啧有声：“要我是光明王殿下的话，这时候不晓得多快活呢！听，他又在叫了！准是快活过度了！我宁愿少活十年去换这个晚上！”

当晚，城中不少平民纷纷找到起义军的军官们，报名要求参军，军官说，想参加起义军必须得经过考核，我们只需要那些健壮的男子，年龄也有限制。那些小伙子们当场就急了，为了表示自己身强力壮，他们当场就扛来了斗大的一个石磨，每个人轮流把它举了起来，经过那里的白川当场就拍板了：“要了！”

后来，这个石磨就一直摆那里，想参加起义军的，只要把它举起来就算体检合格了。来应试的人络绎不竭，甚至一些头发、胡子都已经银白的老头也来了，军官赶紧把他请出了队列，老头子们愤懑不平，一个劲的分辩着：“其实俺也举得起那个石磨的……不信让俺试试……真的，俺年轻时候，这样的石磨，一只手俺能举起三个！”他们一个劲的磨蹭，白川没办法，只得说：“那等你年轻了再来吧！”

到第二天的日落时分，已经有五千多平民新加入了军队，其中大部份是佐伊族的，也有少量的蛇族和龙人族。在攻克城市的战斗中，起义军亦是伤亡惨重，各部队缺员都是非常严重，新加入的士兵被紫川秀安插、补充到各个战斗部队里，因为现在是非常时期，没有时间和空隙来慢慢训练新兵，只能通过实战让他们慢慢成熟起来了。

占据了科尔尼城，这对于起义军而言是一次巨大的转折和胜利，这标志着起义军摆脱了那种东躲西藏的游击战阶段，不但拥有了一个牢固的城池作为基地，而且解决了迫在眉睫的粮食危机。就在攻克城市的第二天，紫川秀迅速成立了“远东自治政府”。

后世往往笑话说：“七八一年时候，远东自治政府简陋到什么程度？政府的印章是拿红薯刻的，光明王饿了就把它给烤了吃了半个，剩下的拿去盖章。”

政府的行政首脑由布森担任，照旧主管全民卫生工作，另外也管理妇女和儿童的保健工作，下面设立各个部、司的机构。国防部长由布兰担任，兼任第一军团的司令，军队的总参谋长由维拉担任，兼任第二军团的司令。

老半兽人德伦闲得发慌，紫川秀认为，依照他的年纪，冲锋陷阵已经不再适合他了，于是请了一群街道上同样闲得无聊的半兽人老头子回来一起喝茶聊天，结果紫川秀干脆就成立了一个议会，德伦为议长（兼任科尔尼市的市长），其他的老头子通通封他们做议员，每个月领工资，主要任务就是在紫川秀讲话时候鼓掌和举手投赞成票，也可以欢呼，叫：“说得好啊！”、“好样的！”但不能投反对票，否则工资没了。于是光明王每次提案都得到了议会的迅速“全票通过”，一直到后来，紫川秀都非常得意自己的举措：“有了这个议会，我们就是民主政府啦！顺便也把建养老院的经费给省了下来，划得来！”

新成立的远东政权当天就对外发动了战争，在魔族尚未从科尔尼城市失陷的消息中反应过来以前，紫川秀迅速的向城市的周边乡镇派遣各路分遣队，攻打驻守那里的魔族守备队，同时把起义军已经到达的消息广为公布。

直到这个时候，紫川秀才真正的感觉到圣庙布丹长老的高瞻远瞩，魔族的残暴已经失去了民心，而圣庙事件，正是压垮他们统治的最后一根稻草。紫川秀发现，自己先前的估计完全错误了，圣庙事件不能以军事的角度来衡量，这完全是一个政治事件。

这并非关系区区一座庙宇的得失，也不是一场小规模丛林战争的胜负问题，魔族对圣庙的进犯，激怒了远东民众最敏感的宗教信仰。紫川秀到现在才算真正理解到布丹长老的用意良苦了，他懂得自己的使命，拼死抗战，巍然傲立，给远东的上千万民众做出了光辉的榜样，在黑暗中为沉沦的大地点燃复国的火焰，目的在于唤醒了沉睡中的民众。这样一来，他的目的就达到了，至于圣庙或者他本人的存与亡，那场阻击战的胜利与否，生也罢，死也罢，哪怕圣庙的守卫者全部阵亡，圣庙最后失陷于敌手，这些都已不重要了，重要的是，圣庙的抗战终于唤醒了民众的精神，长久以来蕴藏于远东民族心中的愤怒终于爆发了。圣庙抗战的喊杀之声，回荡在远东的每一个乡村、城市、乡镇、田野、森林，在每个活着的人心中激起了回响。于是，从最西边的古奇山脉之巅到碧波荡漾的蓝河之滨，到处都听见了恐怖的杀声，巨人在沉睡中崛起了！

那些沉默不语、耐心很足的半兽人居民，仿佛是一夜之间被唤醒了，一人变成两人，两人变成一群，群体又与群体会合变成了队伍，抡起了镰刀和大棒，横刀立马，奋不顾身的扑向就近的魔族守备队。如果他们胜利，他们就将整个守备队砍成肉浆，如果他们失败，他们就马上躲藏上山，直到汇集了更多的兵马，他们重又下山。

“他们完全变成了另一种人了！”驻守各地的魔族将领们被吓坏了，他们已经习惯了面对那些驯从的、温良的、逆来顺受的民众了，而现在，他们忽然感觉到脚下的大地正在崩溃，人民突然间变得如此的骁勇，悍不畏死，他们怕得要死！魔族的各路守备队给打得心胆俱寒，不敢露面，于是忙不迭的收兵，会合到那些大的城市中，于是更多的地区开始得以自由，更多的民军兵马开始聚集。既然起义队伍散布四野，那紫川秀要集结义勇军团，那绝对不是难事。

风声传开，听说有一支反叛魔族的远东军队正驻扎在科尔尼，甚至还成立了一个“政府”，人们立即增添了信心，有志之士闻风而动，从四面八方星夜兼程的赶来科尔尼投靠远东政府。在行省西南部的几个村庄里，三个小时内有八百人要求参加起义军。在科尔尼城市周边的一个城镇里，当紫川秀和白川率领的先遣队到达时候，当地的半兽人村长敲起了村头的大钟，振臂一呼：“我们的小伙子们快过来啊！”仿佛是从地里面突然冒出来似的，无数手持镰刀、刺枪的半兽人从四面八方涌来，当场就拉起了两千多人的民兵队伍。民众的热情竟然到达了如此的地步，当闻知起义军先遣队到达时候，整个乡村的民众都从数百里外跨郡跨县的赶来，当他们到达时候，先遣队早已经开拔了，于是他们就顺着先遣队前进的方向追赶而去，一路懊悔自己消息知道得太迟了。

人头涌涌，犹如小渠汇成河流，江河流入大海，由于来者不拒的吸收他们，紫川秀的队伍日益庞大。原来的两个团队的编制已经不能容纳如此多的新兵了，紫川秀不得不扩充部队的编制，团队从两个变成了四个、八个、十个……不到一个月时间，紫川秀部下的数目已经超过了七万，足足二十个团队。紫川秀当然知道，虽然一个团队人数是三千五百名士兵，但是三千五百士兵却绝不等于是一个团队。作为一个战斗单位来说，要求的不单只是人数，虽然这么多的部队都是仓促成军新组建的团队，但是远东民族素来骁勇善战，新加入的大多参加过对紫川家那场战争，有过从军和作战的经验，其中不乏经验丰富的老兵。这些有经验的老兵往往被提拔为士官，充当部队的战斗核心，而本来最难以解决的问题，缺少有经验的团队级别指挥官现在也很容易的得到了解决，光明王军校的学员中已经储备了大量的后备高级军官。紫川秀非常果断的从学员中大量提拔年轻指挥官，甚至在一天之内，他就任命了五个团队长。

起义军一路打打走走，一路攻城掠地，紫川秀有意让那些新组建的部队迅速的投入战场，借着和沿途魔族的小股守备部队的作战，训练部队熟悉各种阵形和队列，让各个部队轮流上阵练兵，“磨合”队伍的凝聚力和协调能力，用实战来提高他们的战斗力。原本是平民的新加入士兵，本来并不是很熟悉战斗的，可现在，面对着无穷无尽的魔族正规军、守备队、城防军、辅助队，经历了数也数不清的埋伏战、遭遇战、野战、攻城战，在不间断的鏖战中，他们锻练了厮杀的本领，很快的去掉了那种原来的民军习气，士兵们一个个变得彪悍整齐起来。

起义军出现在了要害的明斯克平原上了！这个消息令整个远东的魔族将军们都在震惊发抖，他们不会忘记，当年正是明斯克平原上，反叛紫川家的几支小分队如何迅速的成长成为可怕的强师劲旅。此地物产丰富，拥有广袤的粮田，有远东粮仓之美称，同时也是整个远东人口密度最大的地区。想到当前魔族与远东种族之间的紧张对立形势，将军们不禁心寒，起义军若占领了明斯克行省的话，他们可以在此轻而易举的招募三十万强悍的生力军！

将军们的担忧很快被事实所证实，一名可怕的敌人，一个自称“光明王”的疯子（或者英雄，二者之间本来就没有什么差别）率领下，反叛军队自二月一号从科尔尼城市出发，挥师北上，迅疾如虎，直扑行省首府明斯克安。

起义军一路西来，旌旗所至，万民景仰，响应如云。

在达鲁城，突然出现的半兽人军队犹如山洪海啸一般冲入，与魔族的达鲁守备队展开巷战，半个小时过去了，所有的魔族兵马都被砍成了碎片。在亚加诺城外，两个团队的魔族骑兵被杀得溃不成军，残部慌慌张张的弃城而逃，被一支半兽人骑兵追杀三百余里，沿途又被各地的游击队袭击，遗尸累累。半兽人的军队强大如斯，不但足以攻城，还足以打援，前来增援亚加诺的魔族步兵团队在距离城池四十里外的森林边被杀得片甲不留，整整一个团队只有十三人逃生。

而在距离明斯克安不到五十里的都兰城，就在明斯克安整整二万的魔族军队的眼皮底下，佩带着光明王红色火焰标志的半兽人骑兵洗劫了魔族的后营仓库，将一个团队的魔族守备军队全歼，扬长而去。那激烈的攻城交战喧嚣声音，甚至连明斯克安城内都可以隐约听闻，拥有两万多步、骑兵的魔族驻守司令卡拉竟然不敢出城救援，他害怕会落入起义军的埋伏圈。

他的担忧是对的，那一晚，环窥包围在明斯克安城池周边的半兽人军队足足有五万，还不包括跟随其后的民军、游击队兵马。他们隐藏在茂密的森林中，安静而耐心的等待着，一直等到了次日太阳升起。眼见魔族始终紧闭着城门不肯出战，紫川秀叹了口气，下令撤军。

从科尔尼到达鲁，从达鲁到亚加诺，又从亚加诺进兵都兰……一路又一路的魔族守备队在起义军强势军力之下崩溃，一个又一个城池在起义军强攻之下陷落。起义军一路过去，势如破竹，大军锋芒所指，各路小股魔族守备队被杀得如风卷残云，大军所经过郡县，无不响起了警钟，求援信雪花般飞往行省首府。魔族守备队龟缩于城墙之内，不敢出战，但这也没有用，只要起义军在城门口喊话：“起来吧，同胞们！”声音刚落，城中早已经躁动的各族百姓立即蜂起而涌，群起而攻，用砖瓦、石块将魔族的守卫兵打得头破血流、狼狈逃窜，从里面打开了城门，欢天喜地的迎接起义军队入城。

而在那些起义军尚未到达的城镇，民众则在翘首以待，期待着他们的到来，只需要一声号令、一声呼叫，他们立即揭竿而起。在曼诺城，一个在做菜的精灵怪厨师隐约听到有人叫了一声：“他们来了！”他当即抄起了菜刀冲到街上，大叫一声：“他们来了！”

“他们来了？”蛇族裁缝听到叫声，赶紧也拿着剪刀出来了。

“他们来了！”半兽人屠夫挥舞着杀猪刀，满身油汗的过来了。

“他们真的来了！”矮人铁匠拿着铁锤和钳子，气喘吁吁的摆动着小短腿过来了。

龙人瞅瞅这个，瞅瞅那个，眨巴眨巴着扁平的眼睛，拿着砍柴用的斧头跟着出来了，一声不吭。

“他们来了！”声音汇成了一片声浪，城镇的人都涌到了街上，乡下的农民听到消息，随手丢下了手中的犁耙，抄起了禾叉直往城里奔，道路上人流川流不息，大街上人山人海。居民们激动得满头大汗，大家翘首张望，望东又望西，互相打探：“在哪里？在哪里？我们的人在哪里了？”

魔族的守备队眼见大群人集会，列队前来驱赶，骑兵们扬起马鞭，亮出了马刀，马队朝着示威的人群直冲过去，马蹄将他们一排排的踹倒。往日这招是百试百灵的，只要一看到军队的影子，那些示威的人群跑得比受惊的兔子还快。

但今天，他们可大大打错了主意了，起义军即将到来了，民众已经不再害怕魔族。

愤怒的人群发一声喊，一阵可怕的风暴爆发了，半个城市的居民怒吼着，“轰”的一涌而上，一下子扑到魔族兵的身上。几百人的魔族守备队在这片人海中就像那风暴中的一片树叶一样，队列顷刻间给打得粉碎。傲慢的军官被从马上拉下来，士兵们狼狈逃窜，几十个人甚至上百人围住一个魔族兵打，往日骄横跋扈的魔族兵被打得嗷嗷直叫，打得不敢还手，哭泣着喊饶命，但没有谁被饶恕的，愤怒的人群当即将他们撕得粉碎，踩成肉浆。

激动过后，双手鲜血淋淋的刽子手们气喘吁吁的喷着粗气，相互询问：“他们来了！在哪里呢？在哪里呢？”

几个送外卖的餐店工人怯生生的举起了手中的盒饭：“在这呢。叉烧饭，五个铜币一份，谁要的？”

光明王大军以风卷残云之势，迅速席卷整个明斯克行省的全境。面对日胜一日的普遍起义浪潮，魔族势力日弱，他们现在能控制的区域只剩下首府明斯克安等少数几个重镇。一出城外，那就是各种星罗密布的游击队和土匪的天下，除非有整团整团的大军出去，否则那就是送死。如果说由紫川秀所率领的起义军还有点人道可言的话──他们允许投降，不杀战俘，那些游击队的手段则是极端的残酷和野蛮了。因为游击队的队员都是有家人丧生于魔族手中的，他们对魔族的仇恨最为深刻，一旦落到他们手里，魔族兵唯一的指望就是能早一分钟断气。

至于行省的西南区域，以科尔尼城为中心的广大平原地带，那更是起义军的兵威鼎盛之地，尽管来自杜莎行省远东大总督府的军令匆匆，命令卡拉迅速“收复失地，扑灭叛乱”，魔族却是不敢逾越雷池一步了。在那里，起义军军队日夜筹划，已经组建起了相当强大的军队，足以与魔族的正规兵马一决高低了，或者还更有强之。魔族驻扎明斯克行省的兵马惶惶不可终日，他们的驻军司令卡拉已经绝望了，现在的问题已经不是如何去“扑灭叛乱，收复失地”了，而是如何才能不被叛乱所“扑灭”了。一旦起义大军扑杀而来的话，即使借助明斯克安的坚墙厚壁，恐怕也是难以守住的。弃城而逃吗？卡拉将军想起了魔族残酷无情的军法，不寒而栗，绝望之下，他甚至想到了率领自己的部下投降起义军算了。

但是，十二月二十三日，以骑兵装备的半兽人团队出其不意的强袭并占领了加来行省的重镇喀斯特，这一着大大出乎了魔族的意料。喀斯特是联结明斯克行省与加来行省的要地，起义军打下此地，说明他们有心向西南方向的加来行省发展，那对明斯克行省首府的压力就大大的减弱了。

果然，接下来的几天里，大股的起义军部队不断的扑向加来省区。不像明斯克那样的大省，加来行省的驻军兵力相当薄弱，在行省首府总共也只有三两个团队的驻军，如果没有外来增援的话，起义军要拿下整个行省，不费吹灰之力。起义军一路过来，沿途各郡县少有抵抗的，魔族守备队纷纷弃城而逃，各地各族居民纷纷加入了起义军队，大军兵力日盛，兵锋直逼行省首府，加来行省的首府发出了一片哭泣般的哀号。

杜莎的远东总督府严厉的谴责明斯克行省这种不负责任的放任祸水东流的态度，命令明斯克驻军立即出击，痛击叛军后路，牵制叛军向加来行省的攻击。和命令一同到来的还有总督府给明斯克行省派来的增援部队：四个不满编的人类师团，这证明了，杜莎行省的鲁帝爵爷本身也是兵力日蹙，为了应付如此大规模的叛乱，他竟然派不出一个纯粹的魔族部队。

卡拉坚决抗命，回复鲁帝公爵说，如果就这点兵力去主动出击，等于是给那些反叛的半兽人送货上门，而且还是免费的。

鲁帝没奈何之下，只得从明斯克周边的几个“相对安定一点”的行省抽调增援。从得亚行省军区抽调两个步兵团队（其中一个是半兽人的），一个骑兵团队，从塔杰行省抽调两个步兵团队（一个是蛇族的团队），从伊里亚行省抽调三个魔族团队──这个命令让行省总督们拔牙似的惨叫，他们行省内也是逢星期二就叛乱，逢星期五就暴动，自身也是兵力奇缺，他们向鲁帝一把泪一把鼻涕的哭诉，说抽调了那么多的兵力，行省军区已经再无防御能力了，明天早上一觉醒来，那些暴民准已经杀到自己床前了，那可怎么办好啊！

鲁帝爵爷的回答是：“今晚临睡前在枕头底下放把刀子。”

带着这批浩浩荡荡的增援部队，鲁帝亲自来到了明斯克行省的首府。听了行省军区长官卡拉的汇报，鲁帝勃然大怒，破口大骂：“卡拉你这个没用的东西给敌人吓破胆了！堂堂魔神王国的将军，居然给一群扛土制标枪披兽皮的半兽人吓得闭门不敢出战！”

“可是他们的人数确实太多了，而且周围的百姓都盲目的支持他们……”卡拉鼓足了勇气，小声的分辩着。

“我呸！”鲁帝很响亮的吐了一口浓痰，大声的嚷嚷着：“想当年，在月亮湾的紫川军多不多？足足有五十万！而我们只有十万人，结果怎么样？还不是给我们不到一仗把他们打得全军覆没！那天……”

部下们无奈的互打眼色，月亮湾一战是鲁帝生平最为得意的战绩，一有机会，鲁帝总爱把话题往这上面引，而且一说起来就没完。月亮湾一战，紫川家参战人数才十来万，到了鲁帝大人口中，立马就变成了五十万了。

“那天，我亲身上阵，一个人就杀了七十六个紫川家士兵！杀得刀都卷刃了，老子换把刀继续杀！后来嘛，我一直盯着紫川家的那个骑兵军官，一直追出了六七里，跟他拼杀三百余招式才砍了他脑袋，打得真是爽快，你们猜，他是谁？”

“紫川家统领方劲。”卡拉在心里说，表面却是十分急切的问：“爵爷，那军官是谁呢？”

“紫川家统领方劲！”鲁帝一拍大腿，呵呵大笑：“你们都没想到吧？是我亲手杀的！”

“才怪！”所有人都在心里嘀咕着，方劲根本不是你杀的，你编的这个故事都已经说过一百遍了，每一个情节大家都已经熟记于心，现在还要我们装出一副十分惊讶、赞叹、羡慕、佩服、感动、景仰、崇拜、激动……的样子，实在是让人有点为难了。

但幸好，所有人都做到了。

“没想到啊！”一员魔族将领夸张的大叫：“方劲居然是爵爷杀的？那厮可是人类世界的第一高手啊！”（左加明王在千里外黯然哭泣。）鲁帝爵爷谦逊的低着头：“我这个人比较谦虚，一直都不怎么想宣扬这件事情……”

“鲁帝爵爷神勇无匹，宇内少有敌手，杀个小小方劲还不是跟捏死只蚂蚁似的，不费吹灰之力！”

“我神族高手虽然多，但若论沙场厮杀的真本领，恐怕还得数我们鲁爵爷！”

鲁帝爵爷连连摆手：“话不能这么说……人家听了会不高兴的。我这人，不怎么习惯跟人家争这类虚名，没什么意思。”

“鲁帝爵爷是我们神族的第二高手！”有人高声嚷嚷着，大家骇异的望着他，心里转着同一个念头：“你疯了吗？”

鲁帝笑容可掬的脸立即阴沉了下来，那人不慌不忙的添上一句：“第一高手当然就是吾皇陛下了！除了陛下，谁配排在我们爵爷面前的？什么云浅雪、凌步虚，全部是浪得虚名之辈！

有本事，叫他们来跟我们爵爷一对一，单挑！“

大家立即附和：“对对对，没错！陛下第一，爵爷第二！”颂声如潮。

鲁帝呵呵大笑，乐得昏了头，他不敢相信，凭自己百战百胜的显赫军威，竟然有任何的肉体凡胎敢于揭竿反抗这样的半神人物？他当即就下令：“明天出发，我亲自统军，一个星期内平定叛乱！”

卡拉长叹一声，只得着手准备征讨叛军的队伍。他手上的兵力总计有：七个团队的魔族守备队、七个团队的魔族野战部队（他们原来是去追击叛乱的半兽人军队的，由于半兽人的突然掉头向西南，结果他们通通追错了方向，只得无功而返）、十个团队的远东军队（其中六个是半兽人团队，三个蛇族团队，一个龙人团队），另外还有四个不整编的人类师团。这么一合计起来，卡拉忽然发现，自己手上的兵力还是相当可观的，即使在扣除了必要的应付游击队的留守部队以外，自己还能以超过十万的大军去征讨叛军。

第八集 烽火燎原

第五章

征讨行动进行得相当的顺利，浩浩荡荡的魔族平叛军队从明斯克行省首府的明斯克安出发，直扑行省的西南部起义军的根据地。那些零零散散的小游击队不敢与魔族军的主力交手，一见到魔族军的旗帜就跑得飞快。没经过什么战斗，魔族军迅速收复了达鲁、瓦林、考萨、亚加诺、戈利等十五座城市（这些城市大多只剩下一座空城了，得知魔族要来反扑，居民们跑得精光），几乎将起义军从整个明斯克行省的西南部全部驱除了，掌握在起义军手中的城市只剩下最后一座科尔尼城。意气昂扬的魔族大军迅速向科尔尼挺进，魔族军队从上到下喜气洋洋，无不以为自己胜券在握。

军队已经宿营下来了，但喧嚣却仍旧那么巨大，脚步声、说话声、车声辘辘……根本没法睡觉。紫川秀躺在床上睁着眼睛发呆，在科尔尼城的郊外，已经集中了起义军的全部主力，另外还附加无数的民军队伍。此刻，在理论上来说，自己统帅下的军队，单凭人数上是远远的超过了魔族的讨伐军，但是质量上……紫川秀苦笑。

他今天下午接见了一支来投靠的民军队伍，他们的武器是绑在竹竿上的菜刀，成员从八岁一直到八十岁，而且完全没有军事经验的。队伍的后面还跟着一大串的马车，上面有他们的全部家产：脸盘、床板、大锅、一头哼哼直叫唤的母猪，五串腊肉，还有红着眼睛的半兽人女人和哇哇大哭的小孩……

那些半兽人民军跟紫川秀解释说：“把他们丢在家里俺实在不放心。”

“可是把他们放在这里我更不放心。”紫川秀忍住了这句话没说，他怀疑，当战局稍有不利的时候，这些英雄好汉们是先顾着自己的衣服、床头柜、马车、母猪、老婆、孩子……还是先顾着胜利呢？

“殿下，”一个半兽人传令兵走了进来：“会议时间已经到了。”

“嗯。”紫川秀爬起身来，整理一下衣裳，跟着传令兵走了过去。

根据一个星期前的统计，自己麾下的正规军马一共是四十个团队，将近十五万人，跟随正规军后面的民军数量估计也在二十万上下。而每天都有大量的民军投靠自己的部队，自己的兵力与日俱增，山坡下，那五颜六色的土布帐篷，漫天的篝火，一直蔓延到大地的尽头，这就是远东军队的主力了。虽然已经是深夜两点了，但是营间的嘈杂声仍旧是那么响亮，不知什么地方，传来了小孩子的哭声，士兵们在营帐间的小道上川流不息，道上有兜售食品、武器生意的小贩在吃力的叫卖，远处又响起了车声辘辘、马匹的嘶鸣声和大片的喧哗，又有新加入的队伍到来了。

紫川秀苦笑，这与其说是军营，倒不如说是集市更合适点。

穿过密集的帐篷群落，紫川秀进了中军的大帐篷。随着远东军团实力的扩充，参加到自己军中的各种族居民越来越多，自己在军中的地位却日见低落。除了半兽人外，还有成千上万的蛇族、矮人族、精灵怪、龙人族也加入了自己军队，比起半兽人来，他们算是少数种族，但是他们却迫切的寻求在军中的发言权，认为远东联军这种由半兽人一家（其实是紫川秀）独享指挥大权的局面不正常，也不符合民主的原则。

紫川秀冷笑着，他想起了斯特林的名言：“军队一旦有了思想，那就是亡国的预兆。”军队本来就不是适用民主原则的地方。但为了谋求全军的团结，紫川秀最终还是做出了让步，说服半兽人们成立了“远东联军军事委员会”，作为全军的最高领导机构，由各种族按人数比例选派代表参加。

现在，这个新成立的委员会为了显示其存在，要开工干活了。

空气中散发着皮甲的潮湿味道，与会人员围坐在一个红红的火炉前面：自己的助手白川，半兽人头领布森、布兰、维拉，另外还有新加入的蛇族的代表索斯，龙人族的代表门罗，矮人族的代表鲁佐，精灵怪的代表──紫川秀现在还不知道他的名字，反正那个矮个子一直都缩在角落里没有出声，紫川秀也懒得记他的名字了。

当他走进去的时候，没有人注意到他，所有人都把注意集中到正在发生的争吵中，他意识到气氛并不是很友善。

“懦夫！”蛇族头子索斯正在咆哮着，他的声音又尖又刺：“军队居然不战而逃，连续丢弃了十六座重要的城市！是谁下的命令？我们要追究他的责任！”

索斯的声音刚落，白川清亮的声音立即响起：“我们并非逃跑！这是主动的战略撤退！”

“见到敌人不战而退，这就是逃跑！”索斯愤怒的咆哮：“我们哈特族（蛇族的自称）里面绝对没有这样的懦夫！现在，民众都管我们叫胆小鬼了！”

“他们叫得一点没错。”紫川秀小声嘟囔着。

“这是为了消耗敌人实力！”白川的声音很镇定，可是紫川秀看到她的额头上已经涔出了汗，孤独一个人应付这么多人的指责，她的压力非常的沉重：“大家可以算算，魔族每占领一个城市，他都要留下必要的军队来驻守。假如魔族在每一个城市都留下最低限度的驻守兵力──比如说，一个大队五百人，那要守卫十六座城市，他们要从主力军队里面去掉整整八千人！这样就大大减轻了我们跟他们决战时候的压力……”

“可是这样做有必要吗？我们的军队要比敌人强大得多呢。”矮人族的代表鲁佐也出声来质问白川，他的声音又沉又闷，像是从地窖里传来的地震的前兆，语气比索斯温和了些，但是那种咄咄逼人的味道并没有减少多少。

白川抬手拭擦了下额头上的汗水，略带疲惫的说：“就现阶段实力来说，我们并不比魔族强……”

一个怯生生的声音加入了辩论，是那个一直没有出声的精灵怪代表：“根据统计结果，到昨天为止，我们的总兵力大概在四十万左右，而魔族的兵力只有十万。”

“谁强谁弱，这不是很明显的事情吗？”那个蛇族头子索斯由于得到了那么多人的支持，显得得意洋洋：“那个人类的光明王，他这样做的目的是什么？他到底是为了打败魔族，还是另有什么目的？”

矮人族的头子用力的一捶桌子，发出沉闷的回响：“我们远东人，为什么要听一个人类的使唤？嗯，佐伊族的各位，你们要好好的想一下！指挥远东军队的，只应该是我们光荣的远东人！”

紫川秀恍然大悟，原来这是一场针对自己指挥权的争斗。龙人族一直一言不发，但瞧他们的神情，恐怕不会是站在自己这边的。那些新加入的种族和士兵，并不是圣庙的信徒，也没有经过起义军创建之初的那些艰难岁月，并不知道紫川秀的功劳。自己以外来人身份指挥远东人的军队，队伍里始终有一股反对自己的声音，只是自己一直连战连捷，这些声音都给压制了下去。但现在，由于自己连续放弃了十六座城池，队伍里很多人不能理解，就连那些曾跟随自己一起征战的老部下们，现在也开始在窃窃私语了。

紫川秀只觉得一阵悲凉，听得这么明显的挑衅，只有布森出来息事宁人的出来劝说几句：“大家不要吵啦，都是战友，这样成什么话……”但没人听他的，曾经与自己并肩作战出生入死的半兽人战友们，维拉、布兰等人垂下了眼帘，一言不吭，任凭白川一个人在那孤军奋战。

紫川秀感觉一阵痛心，虽然自己为他们尽心尽力，出生入死，但对方并不把自己当成自己人。老德伦如果在这里的话，他肯定是不会袖手旁观的，早就卷起袖子痛揍那个可恶的索斯了，但可惜，老德伦并不是军事委员会的成员，这种级别的会议他还没资格参与……

心神恍惚之下，接下来的争吵他没有听得很仔细，只是感觉到白川与那几个种族的头领争吵得越来越激烈，双方语气越来越尖锐。他定一定神，听到那个蛇族头领在尖锐的叫嚷：“我们光是吐口水也把魔族军给淹死了！”

“如果我们处于猿猴袭击人类的地位，数字上的优势有什么意义？”紫川秀冷冷的出声，大步的走进门来。

几个半兽人军官首先跳了起来行礼：“殿下！”神情间有点狼狈。

紫川秀点点头，目光又扫向蛇族和矮人族的头子，他们虽然桀骜不驯，但在紫川秀那锐利的目光逼视下，他们吃不消了，就连沉默的龙族仿佛也感到了巨大的不安，一个接一个慢慢的站起来，勉强的问好：“光明王殿下。”

紫川秀轻蔑的笑笑，淡淡的回答：“各位好，刚才在讨论什么呢？继续说吧。”

没有人出声，几个半兽人军官坐立不安，刚才还在大吵大嚷的蛇族与矮人代表，现在已经乖乖的不出声了，目光中透露出惶恐，龙人的代表若有所思的凝视着紫川秀，不作声。

白川轻轻松了口气，紫川秀终于来了，即使他一言不发，刚才大吵大嚷的那些委员们，现在连个屁都不敢放。这毕竟是他一手创建的军队，任何人都无法忽略他的存在，这就是实力的差距，她想起了一句古老的谚语：“猫上了屋顶也是猫，老虎饿得再瘦也是虎。”

最后，军队的司令，半兽人布森微微欠身：“殿下，我们在讨论明天的决战，他们──”他把下巴往蛇族头子索斯的方向微微一点，这个动作充份的显示了他对其的蔑视：“他们认为，您的作战提案难以接受。”

紫川秀几乎不敢相信自己的耳朵，早在魔族开始进攻之初，紫川秀已经制出了一个完整的作战计划：放弃沿线防守薄弱的城市，引诱魔族分散兵力，在科尔尼城中由布森和白川两人组织防御坚守，自己亲率主力大军在外窥候。他估计，一旦发现科尔尼城中有起义军的部队，急躁的鲁帝肯定会全力攻击的，但科尔尼城墙坚固，粮食充足，留守部队应该不难坚守上十天半月。同时自己亲率精锐的主力军队在外截断魔族粮草和后路，等待魔族在城墙下碰得头破血流又无粮草和增援，时间一长，魔族必然支持不下去，而自己就打算在魔族后撤时候士气低落的机会来与之决战。这个计划，紫川秀认为起码有个七八分把握，但现在，将近十万的魔族讨伐军距离此地不到一百公里，明天就要开始遭遇并决战，这群混蛋竟然在临战前要求变换方案？

他压抑了自己怒气，尽量平静的问索斯：“嗯，怎么说呢？”

索斯吞了口口水，不知怎么的，一看到紫川秀那黑黑的眸子，他就感到莫名的恐惧，特别是现在跟他作对的时候，他怕得要死。但他还是壮着胆子说：“情报已经过来了，敌人最终能够投入决战的兵力，不会超过十万，其中还包括了四万多远东的军队，真正的魔族军不到六万。而我们这里，光是正规军就有十五万了。我们完全不必那么躲躲闪闪的与魔族打游击战，完全可以光明正大的上前去迎击他们，这将是一场压倒性的胜利！”

“压倒性的胜利吗？”紫川秀嘴角浮着一丝冷笑：“谁对谁的压倒性胜利呢？”

“毫无疑问，胜利是属于我们伟大的远东联军的！”索斯出声再次强调说：“我军四十万，敌人只有不到六万的魔族军，谁比较强，一眼就看出来了！”

“敌人有十万军队，就算除去四万远东本土军队，他们起码还有六万是坚定的魔族士兵。这支军队的前身是魔族王国的精锐军团鲁帝军团，他们曾在月亮湾一地以少胜多，一举击溃了十几万的人类军队，士兵们全部是老兵，训练有素，纪律严明，骠悍善战，一式精良的装备，尤其是他们拥有若干骑兵团队，战力之强，甚至超过人类的骑兵。

“而我们呢？我们的军队少训练，少装备，少武器，缺有训练的弓箭兵、缺战马……凡是说得出来的，我们什么都缺。各单位匆忙组建的，士兵们仓促组合，绝大部份没有作战经验，彼此间也缺乏默契与信赖。军官匆匆上任，连自己部队里的人数都不清楚，部队秩序与纪律奇差，和土匪没有什么两样。我们甚至没有一个拿得出手的骑兵团队，而在平原上作战，骑兵的冲击力是至关重要的。

“至于那些民军──那些自行其事的乌合之众，他们是带着老婆孩子和外祖母一块上阵打仗的，随便从地上拣块石头就是他们的武器了。”

紫川秀静静的瞟了索斯一眼，平和的说：“你说得对，谁比较强，一眼就看出来了。明天，大家准备靠吐口水来淹死魔族吧。”

索斯满脸通红，一片沉默，一会儿，矮人族的鲁佐出声说：“人类的军队怎么能跟我们光荣的远东联军比呢？何况我们有四十万！四五个打一个，难道还会输吗？”

紫川秀一阵厌倦，战争绝非数学，这正是那种军事门外汉最爱犯的低级错误。在战争中，双方的力量对比并不是简单的人数对比，四十万比十万绝对不能简单的除公约数看成四个打一个。随着人数的增加，数字上的优势却是越来越不明显，人多的一方只能说是占有一定的优势，但胜利却是取决于多种因素的共同作用：双方战士的士气对比、武器的对比、训练水平、情报的完整、信息传递的速度、将领的统御能力、后勤补给的完备。

“究竟该采取哪个方案，让我们来投票表决。”蛇族头子索斯提议说，脸上一副自以为得计的样子。

紫川秀理都不理他，他这样说，肯定是有把握自己一定能拿到多数的选票了。

“有组织的百分之五，可以轻易压制无组织的百分之九十五。”紫川秀尽量耐心的给他们讲解说：“即使统合魔族在远东的全部兵马，总共也不过三十五万左右，而超过一千万的远东人却被他们压制了整整一年不敢反抗。当年斯特林带领的骑兵军不到三万人，照样把六十万的远东军队打得鸡飞狗跳，一败如水。人数不是问题，关键是看整个组织的威力。我们的军队人数虽然多，但大多是民军和游击队匆匆组合而来的，但并不适合打正规的会战。与魔族正面决战，那正是鲁帝所一直期望我们做的。”

维拉团队长干咳了一声：“光明殿下，我们也知道明天的一仗绝不轻松，我们要面临巨大的挑战，可是我们保卫我们的家园，反抗魔族的欺压，乃正义之师，奥迪大神会庇佑我们的战士的，义军必胜！”

“正义必胜！”众人异口同声的赞颂道：“我们定能取胜！”

紫川秀非常诧异，深深的凝视着维拉，他没想到曾经一起出生入死的伙伴，忠厚的维拉也站在了他们那边。维拉避开了他的目光，低下了头。紫川秀一阵失望，随即一股怒气涌上心头，他懒洋洋的起身，径直大步出了营帐，身后丢下一句：“随便你们了。”

背后有几个声音同时在叫：“大人！”、“殿下！”但他没有回头，心里冷笑：正义必胜？

这句话一般是这么理解的，胜利的就是正义。

星夜满天，躺在山坡的草坪上，仰望着深黑色的星空，紫川秀在出神。那深邃的宇宙，总能让他忘却一切的烦恼。三百年前，当光明帝国的军队纵横天下之时，覆盖在他们头顶的，是同样的一个星空。人世间的沧桑变幻，不过星光的一眨眼，紫川秀产出种感觉，仿佛自己一直所从事的，都是虚幻，从何处来，到何处去，名君英主，圣贤英豪，元奸大恶，百年以后，莫不有死，唯一能保持永恒的，只有此刻头顶上的星光而已。

人类一直期待永恒，这是人类的潜在欲望，或许，正是意识到了自己的短暂，人类才企望能造出身后能流传下去的事业吧！名君英主缔造了传承数百年的辉煌王朝，英雄好汉们做下了留名丹青的宏图伟业，而那些没有能力和幸运成为名君和英雄的人（通常管他们叫恶棍和败类）也下定了不能流芳千古便要遗臭万年的坚定决心。最不济的是那些芸芸众生，他们唯一能做的就是使劲多生几个孩子，让子孙后代绵延不绝了。

紫川秀正在胡思乱想，白川已经近来了，和她一起来的还有布森和布兰两个半兽人。

“殿下。”

紫川秀没有起身，淡淡问：“投票结果已经出来了？”

白川轻声的回答：“是的。五票对两票，决定明天正面迎击鲁帝军团，我不是委员会成员，没能参加投票。”

布森则小声的说：“我投了反对票，我侄子布兰也投了反对票，但是维拉……”他摇摇头不知该怎么说，自己的同族人干出了这种几乎等于背信弃义的事情，八五八书房他也感到面上无光。

紫川秀没有出声，蛇族、精灵怪、龙人、矮人四个种族的代表都反对他，这本来是在意料之中的事情，他没想到的是在半兽人中间也有人反对自己，而且是一直对自己言听计从的重臣维拉。他是起义军资格最高的元老，在军队中的威望和份量，可不是那些新来乍到的代表能比拟的。

布兰出声说：“殿下，维拉跟其他那些人不同。参与沙罗大屠杀的魔族六十五和七十一团队都在鲁帝的军中。他托我来向你解释，他并不是反对你，他只是急着要复仇，希望你能原谅他……”

紫川秀心下恍然，却撇撇嘴角：“他没做错什么，为什么要我原谅？”语气很是平和，但放在熟悉他的半兽人眼里，却知道紫川秀说话越是平静，他的愤怒就越大。

布森和布兰对视一眼，有点不知所措。紫川秀忽然问：“布森，我还记得第一次见维拉时候，你曾介绍说我是圣庙预言中的王者，那个预言是怎么回事？”

布森诧异：“殿下，长老没跟您说吗？”

紫川秀缓缓摇头：“没有。”

“那……”布森犹豫了一下，看到紫川秀的脸色越来越坏，他知道现在的紫川秀是绝对没有工夫考验耐性的，慌忙说：“我也只是知道一点点。在圣庙中相传了一千五百多年的预言诗中，预告在这个时代将有一位‘我们的王’出现，他将给我们佐伊族带来光明，领导我们获得自由脱离黑暗。在你去见长老的那个晚上，你回去以后，长老一整夜都在研究着那本预言书，彻夜不眠。结果第二天早上就传来了魔族进犯圣庙的消息，长老大吃一惊跟我说：”天意，难道那个人类就是我们的王？‘当时我也不敢相信，但长老也没跟我多说。一直到你带兵击退魔族的进攻，长老才叹气说：“天意，当真是他！’虽然他没跟我明说，但是长老给您起名‘光明王殿下’，我想他肯定就是这个意思，认定您是传说中的王者了吧？”

白川大感兴趣：“哦，那句预言诗是怎样写的呢？”

布森低声念道：“驱除黑暗的王者，普照天下的光明。当我们的王降临，一千年的强壮奴隶，挣脱了身上的枷锁，见到撕破黑暗的曙光。”

白川呆了呆：“这不是那些小孩子们唱的民谣吗？我早听过了。”

布森“嘿嘿”笑说：“圣庙故意泄露了一点出去，好让大家知道光明王即将降临。这只是预言诗的一部份，长老曾给我看过那小节的全部内容呢！预言诗嘛，不可能说得那么清楚的。

其实也已经够明显了嘛，殿下号称光明王，正好吻合了‘驱除黑暗的王者，普照天下的光明’这句话。“

紫川秀还是不说话，眼睛眨巴眨巴着，不知在想些什么。白川好奇的问：“那一小节的全部内容，你还记得吗？”

布森想了下，低声吟唱着：“东方的绿色乌云，遮住了蓝色的天空。年轻的猛虎，在灰河岸边发出不屈的咆哮。崇拜狮子的将军们，在蓝河两岸的废墟寻找传说中的财富，当我们的王降临，驱除黑暗的王者，普照天下的光明。一千年的强壮奴隶，挣脱了身上的枷锁，见到撕破黑暗的曙光。”

他的声音低沉而悲壮，曲调苍凉，听起来有一股特殊的韵味，几个人都听得入神了。

“还有呢？”

“没有了！”布森丧气的说：“长老只唱了这么多给我听，其他的内容，只有长老知道，那本预言书也是长老一个人保管的。”

那些歌词白川听得似懂非懂，正要向布森仔细询问意思，紫川秀静静的出声了：“我很困了，需要休息，你们去吧！”

两个半兽人一愣，不知道说得好好的，紫川秀为什么突然下逐客令。最后还是白川对他们做了个手势，示意他们先下去，由她来劝说。两个半兽人点点头，用眼神向白川致谢，小心翼翼的告辞：“那殿下，我们先下去了？”

“嗯，好好休息，明天加油干吧！”

半兽人面面相觑，紫川秀平板的声音不带一丝喜怒，搞不清楚他是否在说反话。他们赶紧走了，草坪上只剩下了白川和紫川秀。白川嫣然一笑，在躺着的紫川秀身边坐下，问：“大人，你怎么不让他说下去呢？我很想听听呢！”

紫川秀淡淡的笑笑：“你相信这些东西吗？”

“嗯……我有些搞不懂，想让布森帮我解释下。”

“‘东方的绿色乌云，遮住了蓝色的天空。’这预言了魔族对远东的进攻，紫川家战败。因为魔族的皮肤是绿色的，而我们紫川家的军官制服和旗帜都是蓝色的。

“‘年轻的猛虎，在灰河岸边发出不屈的咆哮。’很明显了，这说的是斯特林在帕伊对魔族的顽强抗击。

“第三句：”崇拜狮子的将军们，在蓝河两岸的废墟寻找传说中的财富。‘这就是说魔族军队在远东的横征暴敛了，魔族军旗上有一只金色的狮子。

“最后一句：”当我们的王降临，驱除黑暗的王者，普照天下的光明。一千年的强壮奴隶，将挣脱了身上的枷锁，见到撕破黑暗的曙光。‘其实前面三句都是铺垫，都是为了这句来的，就像卖假药之前先在柜台上摆点真货一样，这根本是个骗局。“

白川很诧异：“骗局？”

“你想想，‘预言书珍藏在圣庙中，只有长老一个人看过全文。’那预言是真是假，灵验以否，也只有长老一个人知道了，说什么全由他，这很明显就带有骗局的味道。我从来不相信世界上真有什么预知未来的蠢事，如果布丹真有那么了不起能未卜先知，那他当初就不应该同意与魔族合作，以致引狼入室。”

白川呆了呆：“大人，我记得先前布丹好像就是反对与魔族结盟的啊！”

紫川秀一愣，才发现自己犯了个错误，他把手一挥：“那不是重点，关键是，这预言书根本就是心理战武器！我记得当年我在远东时候，还根本没有这样的预言诗流传。既然是一千五百年前的预言诗，为什么不能早一点宣布出来，非得等事情发生以后才能公布？还记得五十年前的边防军的集体叛乱事件吗？当时那些叛乱头目不也是用什么‘日落东方，天命归西’之类的歌谣来煽动边防军叛乱的吗？说什么天意注定他们一定成功的！结果呢，还不是照样给当时的远东统领云山河杀得血流成河。那布丹长老太狡猾了，他懂得人的心理了，故意说得含含糊糊、似通非通，让人得费劲思考一番才能理解他的意思，于是大家就对此深信不疑，正好糊弄那群头脑简单的蠢蛋！”

紫川秀的语气尖酸又刻薄，白川笑了：“大人，你今天的火气好大啊！好久没见你这么生气了！”

“哼！我哪里有生气！为这群傻瓜生气，不值得！他们爱怎么玩怎么玩吧，照他们那样打法，如果说天意注定他们胜利的，除非天上掉下块大石头把魔族军全部砸死了！”

白川“噗嗤”一笑，不出声了。等了一阵子，紫川秀看白川没有出声，倒先忍不住出声问：“谁担任明天会战的总指挥？”

白川忍住笑：“他们都希望最好您能担任指挥官……”

紫川秀摇头：“我没兴趣。”

白川微微一顿：“如果大人您不肯的话，很有可能是维拉阁下。他一意主战，积极性最高，而且，他在士兵中间有威望，人们都把他当成一名精通韬略、战术精良的猛士。”

“维拉，精通韬略，战术精良……”紫川秀苦笑着，维拉那两下子还不是从自己那里偷师来的。他苦笑着：“他不是坏人，只是……”他停住了没说，想：“历史上，那些‘好心人’无意造成的祸害往往比恶棍们有意的破坏还要惨重。”

“明天，远东军团如果正面强撼鲁帝军团的话，必遭惨败。”

白川安慰紫川秀说：“管他呢，大人，我们已经尽力了，是吗？”

紫川秀闷哼一声：“谁说不是呢！”

“日后您的朋友和救命恩人德伦他们问起来：”为什么我们要眼睁睁的看着佐伊族的军队覆没？‘我们也完全可以理直气壮，问心无愧，不是吗？“她的嘴角含笑，表情很是古怪。

紫川秀不看她，闷头闷脑说：“太正确了！”

“我们完全对得起布丹长老对我们的重托和信任，还有那成千上万把性命托付于我们的各族将士，还有他们家中的妻子、母亲、孩子了，我们问心无愧了，不是吗？”白川的语气温柔，双眸明亮如星，深深的凝视着紫川秀。

“受不了你啊！”紫川秀抱着脑袋在草地上痛苦的滚来滚去的呻吟，他一下子坐直了身子，目光炯炯：“白川，我有个任务要交给你！”

“是！”白川一阵欣喜。

※ ※ ※

七八一年的三月五日，远东军团与魔族军队的第一次大对决，科尔尼会战开始拉开了序幕。

中午，两军的主力开始遭遇，天空下着小雪，千军万马在雪雾中，飘荡似的若隐若现，战线如同长蛇般蜿蜒动荡。

下午四点，起义军的主力阵容出战，起义军的队伍如同乌云般缓缓逼近，他们的队伍覆盖了整个大地，黑压压的两翼长长的伸展开来，一眼望不到尽头，扬起的尘嚣遮天盖日，“沙沙沙”的脚步声就如同行走在魔族士兵的心头上似的，魔族官兵开始脸色发白了。

鲁帝冷笑着：“跳梁小丑，也敢出来嚣张！”虽然叛军数目众多，但他毫不畏惧，叛军如果躲躲藏藏跟自己打游击的话还真的难以对付，但是如果要打起野战来，他们不配。叛军里面的正规军并不多，绝大部份是仓促成军的老百姓和民军，而自己部下的魔族都是纪律严明、久经战火的战士，骁勇无比，全都是最有经验的老兵，他们曾参加过与人类的战争，经历过无数次的沙场鏖战。鲁帝相信，光凭这支虎豹之师，自己就足以将叛军一扫而空了，何况自己还有着数目极其庞大的辅助军队呢！

鲁帝发表了慷慨激昂的临战演说，宣称：“一个下午结束会战！”而布森则向军事委员会保证：“日落前把魔族军打垮！”这是一场奇特的会战，双方的指挥官都觉得自己胜券在握。

起义军方面首先发动了猛攻，冒着迎面的风雪，十五万半兽人、蛇族联军开始缓慢的向前沿移动，无数披着兽皮喘着粗气的半兽人高举着狼牙棒、刺枪，蛇族兵“吱吱”的吐着红舌头，他们一边挥舞着武器，一边嚷嚷着：“佐伊族必胜！”、“哈特族必胜！”声音惊天动地。黑压压的队列如同潮水似的涌向魔族的阵头，鼓声滚动，号角齐鸣，士兵们兴高采烈，仿佛是去参加免费午餐。

魔族军阵势巍然不动，相比于远东联军的喧嚣，魔族军的阵营一片森然，如山的长矛林高高的朝天竖起，风吹卷旗帜，发出猎猎的声响，嗒嗒的马蹄声接连不断，骑马的传令兵奔走于各个方阵之间的通道，高声的发布着口令：“扎稳阵脚！”、“做好准备！”前排的魔族步兵听命的蹲下，将盾牌和长矛托深深的插进泥里，组成一字摆开的防御阵势，在阵势的后面，八千弓箭兵分成六列纵队，正在给自己的强弓上箭，表情冷峻。

两军接近到一百步距离的时候，沉不住气的蛇族弓箭手首先放箭了。空中密布飞舞的箭矢，落入了魔族军密集的队列中，溅起了一片血花和呻吟，中箭的魔族兵一声不吭的倒下，后排的士兵不出声的站前一步，补上了队列中的空缺。指挥官一声号令：“盾牌！”刷的一下子，盾牌手们纷纷把盾牌举向天空遮挡，从上空望去，整个魔族军阵营的前排呈现一片金属的反光，仿佛他们突然间多了个金属的屋顶。一下子，蛇族的箭矢叮叮当当的射满了那一面盾墙，却造不成什么伤害。

“弟兄们，为了远东，冲啊！”半兽人的前阵指挥官一声大喝。

“呼──卓──拉！”远东士兵们如雷鸣般怒吼，发起了冲锋，他们大跨步的跑步前进，以排山倒海的汹涌气势冲向敌阵，灰色的人群海浪般的奔腾、扩展开来，喊杀声惊天动地。

整个队列漫天扑向魔族军的阵头，气势惊人，等他们冲到了五十步左右距离时候，魔族的指挥官一挥手：“放！”第一排弓箭队应声站起放箭，那密集的箭雨，就如同一阵扑面的暴雨打向远东军的阵列。在这种距离遭遇强弓射击，造成的损伤十分可怕，一阵惊人的喧嚣，“啊、啊……”惨叫声接连不断，冲在最前面的几百名勇士当即就倒下了一半。后继者奋勇向前，但此时魔族的第一排箭手已经蹲下为自己弓箭上弦，第二排弓箭手又开始了射击，又是一阵可怕的金属风暴卷入半兽人中间，接着是第三排、第四排……由于起义军方面缺乏盾牌和披甲等防御装备，遭受弓箭袭击时候伤亡尤其惨重。虽然在出战前起义军的指挥官们曾建议士兵们尽量找一些可以遮蔽要害的防具，比如说门板啊、锅盖之类挡在胸前，但是狂热的半兽人士兵们为图杀得痛快，大多把护具抛弃了。就在魔族军阵前那五十步距离，起义军伤亡惨重，那些最勇敢的士兵还没能靠近魔族的方阵就已经倒地。

“冲啊！”迎面被弓箭射倒下了一大片，前锋的人潮已经变得稀稀落落了，但顽强的半兽人仍在前进，高举着狼牙棒、标枪、土矛等各式武器，他们接近了魔族的阵头，投入了近身战。魔族的前排刺枪手们扬声吐气，齐声大喝：“哈！”盾牌一侧，无数的刺枪同时向前攒刺，将冲在最前面的上百名半兽人刺个对穿。第二排半兽人怒扑上来，却被一阵箭雨扑头袭来，浑身被射得刺猬似的，惨叫倒地。远东军士兵们一排又一排的倒地，冲锋的半兽人团队一个又一个上去，却一个又一个的给打退，在魔族的阵前，空中散发着刺鼻的血腥，红雾迷漫，那是半兽人士兵的鲜血被太阳灼晒蒸发了形成的雾气，他们的血，在白白的流淌。

魔族的方阵简直是一个攻守兼备的高效率杀人机器，尽管半兽人有满腔的战意，但是武器和实力上的差距却是相当无情的，比起训练有素和装备精良的魔族正规军，民军实在是差得太远，连一个方阵都没攻破，半兽人就已经伤亡了最前沿的四个团队。在魔族阵前，他们遗尸累累，伤亡惨重，半兽人汹涌的攻击浪潮就像海浪扑到了礁石上，通通给打个粉碎。

起义军的指挥部也发现了这个情形，指挥官下令撤退，号手“呜呜”的吹响了撤军号，伤亡惨重的各路进攻部队也无心再战，队伍像退潮似的从前线向后涌了下来。但就在这个时候，魔族军阵头也响起了雷鸣般的呼声：“塞穆黑林！（吾皇万岁！）”魔族开始进攻了！

布置在左翼的两万魔族骑兵开始出阵，他们猛然突进，扑向后撤中的半兽人各路团队的侧翼，三个团队的蛇族步兵被匆忙调集，企图前去拦截这路魔族骑兵，为撤退的半兽人赢得时间。但是蛇族的步兵实在不经打，稍一接触，他们就被打得四分五散，溃不成军，魔族骑兵毫不耽搁的追上了正在仓皇后撤的半兽人军团。

前沿指挥官下令士兵们停止撤退就地抵抗，他期望能坚持到援军到来，但半兽人强攻不下，士气已衰。魔族骑兵声势惊人，一片马刀的闪光灼眼，整个队列黑压压的，只听见刀剑的撞击之声和铁甲的摩擦声，杀气逼人。那铺天盖地的马蹄要把半兽人整路大军踩扁似的，忽然，两万张狰狞的面孔齐声喊道：“吾皇万岁！”天崩地裂！

魔族骑兵已经杀至，他们悍不畏死，以密集队列猛攻防御阵势的一处，势头凌厉如火，势如破竹的切入了半兽人的阵营中，狂暴的旋转着，迅速向左右扩散，半兽人阵势队列顿时溃乱。失去了阵势掩护的半兽人步兵惊慌失措，纷纷向后方逃跑，却大片大片的给魔族骑兵砍杀，就像那秋风扫落叶，势不可挡。魔族骑兵进行了可怕的突破，十几万名半兽人、蛇族步兵给打得散乱如水，溃兵将后面的起义军军队给冲得大乱。魔族的骑兵就像一阵暴风，在他们的铁蹄下，就像平静的海洋被旋风卷起波涛一般，庞大的远东军队全无抵抗能力，那些密密麻麻的方阵一个接一个的崩溃，队列开始混乱，士卒惊慌失措的逃命。特别是那些民军士兵，魔族兵还没冲到，他们就吓得呼天抢地的大叫：“绿毛鬼好凶！大宝，收拾衣服快走啊！”

“谁看见我的被子啦？”

“妈，你在哪呢？快跑啊！”

“二毛他爹！二毛他爹！你死哪去了？还不快走，绿毛鬼杀来啦！”

魔族军骑兵击垮了半兽人的前锋方阵，直扑中军，半兽人阵头响彻一片鬼哭狼嚎的惨叫声，魔族骑兵横冲直撞，如入无人之境，这简直就像两万头狼群冲入了十万只绵羊中间！

看着魔族骑兵那势若雷霆的冲击，起义军的将领们一个个脸色如土。他们一直以来都只是与魔族的那些地方守备部队打打闹闹，何时能得见魔族皇牌正规军的可怕威风，这时才算明白了，为什么魔族军队能够纵横大陆，从无敌手。魔族士兵的凶悍是从血液里面带出来的，他们以战斗为乐趣，天生的嗜血好杀，凶残野蛮，而远东民族，无论半兽人也好，蛇族也好，龙人也好，他们的本性都是温和的，每次战斗都是迫不得已的。这就像食草动物与食肉动物的对抗一样，魔族兵这种如狼似虎的可怕凶性是温和的半兽人怎么训练也训练不出来的。

维拉站在高处看着，指甲已经深深的掐入了手心，眼前，传令兵一个接一个的奔来报告：“维拉大人，佐伊第六团已经被全灭了！”

“大人，第十一团已经被击溃！团队长阵亡！”

“大人，第一军团的布兰阁下请求允许后撤！他们顶不住了！”

维拉下令说：“布兰军团绝不可以后退！哪怕战死到最后一个人！”布兰军团是起义军的中军主力，如果他一退，别的部队也会跟着退后，接着就是兵败如山倒，势无可挽，但是形势已经非常严峻，虽然布兰还在前线尽量的整顿兵力想进行反冲锋，但是他们就像碰到了一块铁板上似的，每次都给打回，每次都给打得十损其一，只能留下遗尸累累。布兰军团中，已经有士兵开始不顾命令开始向后跑了。

蛇族代表索斯奔过来狂吼：“快调增援上去！我的孩儿们快顶不住了！我们还有预备队！”

维拉匆忙挥舞着旗帜，后方的预备队里，一个又一个的新团队加入了战线，但都是没用。

前方尽管起义军的人数占了绝对优势，人多得到了拥挤的地步，却总是落在下风，魔族兵照样左冲右突，如入无人之境。他们冲到哪里，哪里就是溃乱，那些看上去很有几分气势的方阵队列，一碰到魔族狂暴的骑兵暴风，简直像泥捏纸糊的一样，不堪一击。联军阵头一片混乱，士兵们不听号令，不再抵抗，狼奔兔突。蛇族丢下了武器，半兽人发出了绝望的嚎叫，矮人兵已经在慌慌张张的往后跑了，溃逃的士兵是如此之多，相互竟然拥挤得水泄不通，到处是一片惨呼：“不好啦！”“跑啊！”在溃逃部队的后面，魔族的骑兵已经在大马金刀的砍杀溃败的半兽人步兵，已经可以听得到魔族那刺耳的喊杀了，他们距离指挥阵已经近在咫尺！

维拉呆住了，索斯呆住了，门罗呆住了，起义军的将领们一个个傻了眼睛，这样混乱的局面，即使调来任何新的生力军，卷入这漩涡之中也会被搞垮的。这时候他们才后悔，自己先前为什么没有听紫川秀的话。

布森急得大叫：“光明王殿下在哪里？现在能救我们的，只有他了！”

没有人能反驳他的话，维拉阴沉的脸上，已经深深的刻上了“痛苦”两个字。有人回答布森：“殿下今天没有出战……”

“快回城去请他过来！”几个传令兵翻身上马，正要出发，紫川秀的声音已经传了过来：“不用了，我来了。”

他瘦削的身影出现在指挥帐门口，维拉大步迎上去，一把抓住了他：“殿下，我……”他的脸上满是痛苦的神色。

“现在什么都不要说。”紫川秀打断了他的忏悔：“维拉，你手上有没有一个团的预备队？”

“有！”维拉毫不犹豫的回答，他不明白紫川秀要一个团队干什么，自己已经投入了十六个团队上去，却一点效果没有，形势仍在恶化。

“前方并不缺部队！”紫川秀一字一句的说：“他们缺的是死战的精神！”随即下命令：“维拉，布置督战队，你当督战队长！前面敢退回来的，杀无赦！”

维拉一震，凝视着紫川秀平静的面容，心头一阵说不出的滋味，他脸上的肌肉抽搐了一下，犹豫着：“殿下……”

“快去！”紫川秀神色平静，但他的心里也是心潮翻滚，深深的厌恶自己的行为。

维拉匆匆敬了个礼，下去布置督战队了。三千名蛇族弓箭手和一千名半兽人刺枪手匆匆站到了阵列的后面──这个举动的象征意义要远大于实际的意义，一旦第一线的上十万主力军队溃散下来，这么一点督战队是决计镇压不住的。但是在射杀了几十上百个逃兵以后，效果已经出来了，眼看着自己的后面已经被布置上了督战队，无路可退的士兵们只得发一声怒吼，转身迎战魔族的骑兵。魔族骑兵们大吃一惊，没想到这群土包子还能打呢！

同时，紫川秀下令左翼没有受到冲击的蛇人族军队立即出击，直捣魔族的大本营。三万蛇族兵拖着长长的刺枪，呼哧呼哧的吐着舌头，一路喊杀而去。他们遭到了一万魔族步兵的猛烈抗击，双方开始了缠斗，但是蛇族同样顶不住魔族的攻势，左翼阵势同样一点、一点的后退。但趁着蛇人族与魔族步兵缠斗不休的时候，右翼的一支半兽人骑兵突然出击，切入了出击的魔族骑兵与大本营之间的空隙，随即从后方向魔族骑兵发起了攻击。

后路被切断了！一瞬间，魔族的骑兵阵列处于十分不利的位置，自身已经深深的切入了半兽人的队列中，唯一的后路又被对方的骑兵切断了，好像被包围了！士兵们出现了慌乱。这个慌乱被敏锐的前线指挥官布兰捕捉到了，他立即指挥手上还能控制的为数不多的部队，发起了一次反冲击，虽然不十分成功，却把魔族的攻势被暂时的遏制住了。

但是魔族骑兵的指挥官十分有经验：半兽人是不可能对自己形成包围的，虽然他们成功的切入了后路，但是他们的前线却十分混乱，无法形成有效的打击。他当即下令全军掉转马头，向后猛攻，生疏的半兽人骑兵无法与久经沙场的魔族骑兵争锋，队列硬生生被撕开了一个裂口，从中间被截断。魔族骑兵杀开一条血路，从容的回到了自己阵地上。

远东军队也在缓缓的后退，但在紫川秀和各级前沿指挥官的努力下，队伍总算保持着一定的阵形，防止魔族军的追杀，幸好疲惫的魔族军似乎已经满足于这样的战果了，并没有发动新的猛攻。

头顶上，日头开始西落，黄昏已经到来了，两军都开始脱离接触，人群就像潮水般的渐渐离开了战场，遗留下满地的尸骸。

站在战场的高处，望着下面自己灰褐色的一败如水、垂头丧气的军队，紫川秀想起了在帕伊城被斯特林的铁甲军打得狼狈不堪的魔族军。他苦笑：风水轮流转，自己也有今天啊！

旁边的将军们连笑都笑不出来了，魔族军的强大出乎所有人的意料。作为盟军时候感觉似乎也没什么了不起的，一旦与之为敌，魔族军队就立即显示出其可怕的实力，他们与远东的民军根本不是一个档次的军队。这支军队曾击败过人类的六十万大军，纵横整个远东，而他们的目标是整个大陆。单只一支普通的讨伐队就有如此可怕的实力，鲁帝在魔族的将军群中也并非十分杰出的将领，若有一天要面对魔族的诸路名将：凌步虚、云浅雪、卡顿亲王、叶尔马、雷欧、卡兰，还有他们所统帅的那些声名显赫的精锐军队：皇家近卫旅、塞内亚军团、羽林军团……他们简直不能想像那是一副什么样的情形。

远东人要建立自己的国家，这是一条充满荆棘的道路啊！

前线的将领们一个个回来了，血染征袍，伤痕累累，落日的余辉照在他们脸上，昏黄死灰。

谁都没有预料到，会战第一天的结果会是这样的惨败，魔族军只出动了一半的军队，远东军团就一败如水了。他们围聚在紫川秀的周围，茫然不知所措，所有的目光都望向紫川秀，这个时候，保持镇定的紫川秀是他们唯一的期望。他们望着紫川秀，目光殷切，就像幼儿园的小朋友等着阿姨分苹果似的。

紫川秀暗暗痛骂：“这群家伙的脑子像是给魔族的马蹄踩过似的，呆成这副样子！”他比其他人镇定，是因为他早就预料到了第一天的战局会是不利的，但也没想到远东军队竟然如此的不经打，败得如此彻底。但在这个时候，炫耀自己的先见之明毫无用处，喋喋不休的声称：“我早就说了……”更是惹人讨厌，历史上，预言不祥的巫师都是要被绑到柱子上烧死的。

他大声的吆喝着，下着各种指示：“回到自己的部队去，统计伤亡的情况，赶紧报上来。”

“各部队的长官今晚连夜召集自己的部队！召唤队伍里失散的士兵回来。有其它部队的散兵在自己队伍里的，可以将他编入自己队伍里。”

“各部队长官可以便宜行事，从民军队伍里面挑选合适的士兵加入，补充队伍里的伤亡空缺。”

“精灵族的医疗兵，给伤员们最好的救治，连夜将伤员送进科尔尼城的后方医治。”

将领们听到紫川秀的命令，仿佛得到了什么依靠似的，一个个如梦初醒的行动了起来。大概在午夜时分，根据各部队送上来的情报，白川把伤亡报告大概的统计出来了。

伤亡最重的是布兰的第一军团，今天白天的战斗中，该军团承受了魔族骑兵的主要攻势，二十个团队中，最前线的四个半兽人团队几乎全灭，队伍连建制都没法保持了，紫川秀只得下令撤消该部队的番号，残部编入预备队中。剩下的十六个团队大多也是伤亡过半，只得命令一部份部队合编成新的部队，二十个团队长中，六个阵亡，九个重伤，该军团的阵亡人数大概在二万上下，受伤的更多，还没统计出来。两翼的蛇族和矮人族的军队伤亡比较轻，也达到了六千多。

营帐中，昏黄的灯光下，望着这个伤亡报告，远东的将领们脸色发白。自己煞费苦心建立起来的这么一点家当，一天之内就几乎败得精光，那么，一切就这么完结了吗？远东的崛起和胜利，难道只是水中花月吗？如此众多的兵马，一千年的对自由的期望，那么多的豪杰猛士的牺牲，难道都变得像烟尘似的荡然无存了吗？脾气急躁的半兽人们急得撕扯自己的头发，其他的种族代表们一个个面面相觑，矮人族的鲁佐和蛇族的索斯正在互相埋怨：“都是你想出的这个鬼主意，把我们害成这样！”

“闭嘴吧，你们两个！”损失惨重的军团长布兰怒气冲冲：“最好是你们两个互相害死算了！都是你们惹的事，若是听光明王殿下的话，那什么事情都不会发生！”

他们两个不敢出声了，但过了一阵子，索斯小心翼翼的反驳说：“其实我们的主意是很好的，只是今天的指挥官（维拉）指挥失当，把事情给搞糟了……”

布森和布兰两个半兽人霍然起立，扑上去痛揍这个无耻的家伙，蛇族的索斯发出了尖利的惨叫：“我是委员会成员，你们不能这样对我……哎哟！”

白川一边上去劝架，一边用高跟鞋狂踩索斯的手指。索斯惨叫不绝：“哎哟！哎哟！救命啊！”看着这副情形，兔死狐悲的矮人鲁佐自觉危险，很识羞耻的想躲在帐篷的角落头，却发现那个安全的位置早给精灵怪的代表给捷足先登了。

当营帐中混乱一片时候，紫川秀走了进来，所有人都看着他，目光殷切，现在，这位年轻的人类将领是大家唯一的希望了。紫川秀刚去视察伤兵救护营地回来，眉头紧蹙。面对众人的注目礼，他轻轻向大家点点头示意，坐了下来，奇怪说：“维拉没来参加会议？”

布森和布兰对视一下，战斗结束之后，维拉把自己反锁在营帐里面一直没见人，大家理解他的心情，也没什么人去打扰他。布森掀开门帘吩咐站在门外的卫兵：“快通知维拉军团长过来！”卫兵领命跑去。

布森还没坐下，索斯仿佛是害怕紫川秀责备他似的，抢着发言了：“光明王殿下，我们都认为，您的战略是正确的！我们的军队立即撤退，不要与魔族军正面交锋。”

“迟了，我们与魔族军已经正面顶上了，”紫川秀一边翻看着伤亡记录，面无表情的回答说：“现在，已经没有逃跑的可能了。若我们撤退，魔族势必衔尾追击，我军非全军覆灭不可。”他合上了本子，抬起头来，眼神中满是深深的倦意。

众人都不说话了，门外，急速的脚步声响起，卫兵掀开门帘冲了进来：“大人！”

布森叱骂道：“你不懂规矩吗！进来要先请示，你……”

“大人，维拉大人自杀了！”卫兵大口大口的喘着粗气。

紫川秀霍然起立。

第九集 帝都奇遇

第一章

维拉用匕首刺进了自己的心口，一刀致命，尸体侧卧在地上，地上流了一大摊的血，已经凝固了，尸身冰冷，桌上有他的遗书，只有三个字：“我有罪。”

看着死者安详的面容，紫川秀沉默不语，他想起与维拉几个月来的相处，那些点点滴滴的往事，一下子忽然从记忆深处浮现。维拉是个毫无野心的人，当时任军队首领的他，毫无怨言的将指挥权交给了自己。

即使自己是布丹长老亲自任命的司令，若没有他的鼎力支持，自己是不可能这么轻松的拿到远东军队的指挥权的。当自己提出要建立一个远东国家的时候，他竟然欢喜得像个孩子似的，眼中闪烁着憧憬的光芒。

他也是个尽忠职守的军人，当自己在全军面前威风凛凛的演说，慷慨激扬的挥手高呼：“前进！”时候，不出声的从事那些烦琐、杂乱的基层事务，给大军张罗粮草，布置岗哨，寻找向导，训练士卒，招募新兵的人是他。紫川秀还记得，在那段艰苦的行军逃亡路程上，每天晚上坚持巡营全军，最后一个入睡的人而第二天最早起来查岗的人，也是他。

这个沉默寡言的半兽人军官，是起义军资格最老的元老功臣，更是起义军的中流砥柱，是他坚韧的脊梁，默默的支撑着起义军度过了创造最初的那些艰难日子。而在他在世的时候，自己却对他没有什么好感，认为他孤僻、悲观。自己更赏识的是性情开朗的布兰，或者是对自己言听计从的布森，很讨厌悲观的维拉，有意无意的疏远他，而他，却没有任何怨言，一个人默默的完成自己的职责……

紫川秀的眼角湿润了，为什么一样东西只有当失去以后，才能发现它的珍贵呢？维拉不该死的，乌合之众的民军不敌魔族的精锐军团，并不是他指挥上有过错，而做出正面迎战魔族军队的决定的，是整个军事委员会而不是他一个人，他却一个人背起了这个责任，以死赎罪。

紫川秀心潮起伏，自己曾对白川说：“我们已经尽力了。”但自己是否真的尽了力吗？当布森指挥着半兽人军团在苦战的时候，冷眼旁观的自己，心里难道就没有想过：“活该！让你们吃点苦头才知道我的厉害。”这种等着看好戏的幸灾乐祸心理，难道自己就一点没有吗？

如果说做出错误决定的军事委员们是败战的主要责任者，那意气用事袖手旁观的自己，是否也该担负上自己的责任？现在，维拉已经以一死向全军将士们交代了，自己又将如何承担自己的那份责任呢？

旁观的将领们一声不吭，紫川秀望向布森，问：“通知他的家属没有？”

布森和布兰对视一下，布森回答说：“殿下，维拉的家眷已经全部在沙罗大屠杀中遇害了，他孤独一人。”

紫川秀听得心头一震，他几乎都忘记了，亲人惨遭杀害，看到仇人就在眼前，自己却只能一再让他忍耐、忍耐、再忍耐──维拉的感受怎样，自己有没有体谅过呢？

他缓缓的开口了：“各位，维拉军团长是在与魔族的战争中英勇阵亡的。这件事情，大家要记清楚。”

“是！”将领们响亮的回答，一阵轻松。紫川秀这么说，即是说不打算计较众人先前的不服了。

“第二，从现在起，军事委员会立即解散。”紫川秀声音不高，但每一个字仿佛都重若千钧：“军队只能有一个声音，一个指挥，一个权威，所有命令都只能由军团司令部发出，任何组织和人不能违抗。”

众将领呆若木鸡，蛇族的头子索斯壮着胆子叫道：“这侵害了俺们的民主和自由权力……”

“军队不是讲自由的地方！”紫川秀立即回了他一句：“你不妨向魔族申请下你们的民主权力看看？不服的话，你现在马上带你的部下走，我们不需要不服从命令的士兵。”

蛇族索斯立即软了下来，嘀咕着：“俺又没说走，俺只是商量下而已……何必那么凶……你说不行就不行好了……”声音越来越低。他心里明白，软弱的蛇族军如果给驱出了远东联军，没有了其他种族的支撑，非被魔族给立即灭了，以前几次他都是吓唬而已，只是紫川秀不跟他计较。现在，看紫川秀生气了态度坚决，他立即软了下来。

“有什么问题吗？”压制了牢骚最多的蛇族代表，紫川秀斜睨着其他的将领们。

代表们赶紧一条声的回答：“没有！我们唯光明殿下您马首是瞻！”

当晚，伤亡惨重的布兰军团悄悄的从前线撤了下来，调换到后方，换上了在第二线待命的原属维拉的第二军团，布森接替维拉担任该军团的长官。阵地上的调驻一直忙碌到了第二天清晨，黎明的到来带给了疲惫的远东士兵一丝希望，今天我们应该比昨天走运一点吧？

事实证明，这完全是幻想。第二天从中午开始，两军在左、右两翼、中间地带同时陷入了一场无秩序的混战，而这场混战一直持续到太阳下山，以魔族军的胜利告终，远东联军从原来战线上被打退了足足五公里。

第三天开战，一场混战，魔族一边照旧大获全胜，远东联军又退了三公里。

第四天开战，混战，魔族获胜。

第五天开战，再次是近身混战，魔族胜，他们再次对远东军进行了一次成功的中央突破。

第六天开战，魔族再次获胜，他们打得远东军士兵丢盔弃甲，全线后退十多公里。

但此刻，魔族军中已经再无第一天那样的气势了，所有人都在奇怪，明明魔族军占据了全面的上风，每天都在打胜仗，却始终没办法将远东叛军彻底击垮，不要说彻底击溃，就是像第一天那样消灭一个整装的团队都没有了。魔族军一上去，正面的敌人稍加抵挡，立即后撤，正当魔族军要全力剿杀后撤的部队时候，侧后和两翼马上就出现了新的叛军部队，魔族军队不得不掉头，而当魔族军将他们打退后，刚才溃散的正面之敌人又集合起来掉转头攻上来，于是魔族军不得不再次掉头……

这样几次掉头、跑来追去的，魔族军士卒开始疲惫，锐气已丧，阵列变得混乱，两军队列往往由一开始的壁垒分明变得乱成一团，两军在混乱中打得烟尘滚滚，鸡飞狗跳，一直到太阳下山。魔族军往往都能依靠他们士兵的凶悍在混战中取得胜利，但此时他们的体力已经消耗得太多，无力再去追赶落荒而逃的远东叛军──远东种族打仗虽然不行，但逃跑的本领简直是天生的，追都追不上。

一连五天都是这样，魔族已经意识到，这种胶水般混战的局面并非出自偶然，完全是起义军方面指挥官有意造成的。起义军部队之间有着某种神秘的连动联系，每个新部队出现的时间都那么恰到好处，恰好可以威胁魔族阵营的薄弱处，逼得魔族不得不掉头应战。

鲁帝恼火万分，在这种毫无秩序的混战中，魔族正规军配合默契的优势得不到发挥，只能依靠魔族士兵的单兵作战能力上的优势来打“跑”敌人，却不能彻底的消灭敌人，这么几次下来，黄昏已经到了，士兵的体力也消耗得差不多了，qi书-奇书-齐书只能怏怏的收兵。

他破口大骂：“没见过这么无赖的战术！简直就是成心磨时间似的！”这就好比两个高手正在比武，其中一个跑来跑去就是不站住，让对手到处追，浑身本领无法施展，就这样一直捱到比赛结束。起义军虽然每次都败得狼狈不堪，但根本实力却没有多少损伤，第二天早上再见，他们又精神抖擞的施展了他们的逃跑、骚扰、缠斗战术，让魔族阵头一片叫骂：“混账！”、“胆小鬼！”

紫川秀也有不得已的苦衷，草草成军的起义军在阵列、配合、组合的威力等团体战方面，再怎么训练也不可能是魔族正规军的对手，他逆向思维，既然不能提高自己的水准，那就干脆把敌人拖到和自己同一水准算了。他放弃了与魔族的正面交战，改用这种牛皮糖似的“缠斗”战术来消磨魔族的兵力。鲁帝不知道的是，这种看似混乱无章的战斗，其实都是出于紫川秀和将领们每天晚上研究到深夜的结果。

这种看似耍赖皮的战术并不是人人能玩的，需要极其高超的指挥艺术，需要研究地形，揣摩魔族指挥官的心理，料敌机先，预测魔族突击动向，安排伏兵，又要以极其快的速度重整溃散的部队将他们重新投入战场。这是玩火，稍微不慎，那就等于是引火自焚，比起第一天那种大喊一声“冲啊！”然后全军向前涌的场面，这种战术的难度不知要高多少倍。虽然起义军每次都败得狼狈不堪，但根本实力却没有多少损伤，就像猫从高处往下掉一样，无论怎么狼狈，它总能安全的四脚着陆。

在两军开始进入长期战以后，起义军后勤方面的优势开始凸现出来了。一到晚上，在阵地的后方响起了巨大的喧嚣和车水马龙声音，大片大片的火把一直蔓延到大地的尽头，伤员被转送往大后方，无数的新兵又加入了他们的军队。

第二天清晨，出现在魔族军面前的那黑压压的阵头，人数不见丝毫减少，而魔族虽然是获胜，但几百上千的伤亡总是有的，比起第一天那种好几万起义军阵亡而魔族军方面只伤亡不到两千人的噩梦，现在双方的伤亡比例已经大大的接近了。从鲁帝一直到下面最低级的士兵都开始感觉到惶惶不安了：敌人仿佛有无穷无尽的补充力量，虽然他们屡战屡败，但无论受到多么沉重的打击，只要有一个晚上的休息，他们马上能恢复元气，而且力量大增。就像传说中的怪物一样，无论受到多么重的创伤，但一到晚上，这个怪物都能将所有的伤口抚平，自行痊愈，这样的“胜利法”何时是个尽头？

而且远东军方面还有一个优势：他们兵马众多，可以养精蓄锐的轮番上阵，现在，会战进行了整整一个星期，得不到休息的魔族士兵越打越疲惫，士气开始衰退。尽管魔族军每天都还是威风八面的横冲直撞，所向披靡，但是他们的攻势却是日见衰落，而起义军这边，无数的新兵在实战中得到了经验，他们在最残酷的环境下学习，已经渐渐习惯了如何“打败仗”了。紫川秀的镇静感染了大家，就连开始时候最悲观的人也相信了，形势正在一点点的转变，在这位不动声色的将领统帅下，最后的胜利一定是属于自己的！

夜晚，又是一天血战的结束，今天的战役，照旧以起义军的失败而告终。两个蛇族团队被击溃，一千五百名魔族士兵陈尸沙场，远东军团又从战场上向后撤了近两公里。

双方军队已经开始脱离了接触，举着白旗的双方救护队进入了激战后的战场，开始搜寻各自的伤员，虽然没有过任何协议，但是双方军队都很有默契的对对方的救护队不加攻击。

夜幕降临时候，大批远东军团的伤员被用担架送了回来，低沉的呻吟声音在营帐中间回荡着，精灵怪的土医师正对他们进行着尽可能的救治，但是，同时出现了几千的伤员，这会让再高明的医生也措手不及。这里面，很多人是等不到医生的到来就会死去的，他们将看不到明天的太阳。

紫川秀从伤员的帐篷里出来，心情沉重，魔族的攻势依旧那么凌厉，属下的各个军团都已经伤亡过半，自己的军队，真的能坚持到最后吗？

“殿下！”

紫川秀抬起头来，看到半兽人军团长布兰正站在面前。

“怎么了？”

“殿下，”布兰神情难过：“今天，我又损失了半个团队，全部是那些最坚定的小伙子。”

紫川秀点点头：“伤亡情况，刚才白川已经跟我报告了。部队的缺员，你今晚就可以从预备队──”紫川秀指指大营后面那一片明亮的火把和无边的营地：“民军中补齐。你的部队有一天时间的休整，明天轮到布森上阵了。”

“殿下，补充的新兵，怎么样也没法跟那些有经验的老兵比的。虽然部队的人数还能保持一定的数字，但我们的士兵素质和实际战斗力却在每天下降。殿下，这些您应该是知道的。”

紫川秀点点头，承认：“我知道，但是魔族也付出了代价。他们的攻势已经开始衰弱了，我们现在是在跟魔族比拼坚韧与耐力。”

“但是殿下，这样下去，军队恐怕坚持不下去了……”

“他们必须坚持下去。”紫川秀打断了他的说话：“必须坚持下去！除此以外，别无途径。”

他转身向中军营帐走去。

望着紫川秀疲惫又憔悴的背影，布兰突然抬高声量问：“殿下，什么时候才可以转机呢？”

紫川秀头也不回：“明天！”

“但昨天你就这样说了！”

“那就后天──不，大后天！”紫川秀很不负责任的说，躲开了后边扔过来的一把四十公斤重的狼牙棒。

※ ※ ※

七八一年的三月十七日，科尔尼会战的第十二天。

天空下着今年最后一场雪，土地泥泞，冬天即将过去。

“呜呜呜──”凄凉的战号吹响，起义军出战列阵，整个阵营一字摆开，中间布置的是六个强悍的半兽人团队，都是起义军的正规军部队，以著名的远东第一团为整个中路方阵的核心。这个团队与第七团的官兵都是起义之初的班底，是紫川秀手中最精锐的部队了，这么多天来，遭遇上魔族部队，别的部队往往都是一击即溃，唯有坚强的远东第一团能在败军潮中坚定如磐，稳住了整个阵脚，掩护全军撤退。

左翼布置的是蛇族与半兽人的混合军队，布置了六个正规军的团队。蛇族军队这么多天的表现是有目共睹的，令整个远东民族丢丑。蛇族代表索斯辩解说：“我们的哈特族不是害怕魔族！我们是为了表达我们对魔族军队的轻蔑，转身用屁股对着他们，大步开走！”左翼军队的部队装备比较简陋，即使在正规军里，大多也是用那种土制的标枪，有的甚至在大棒上钉几根钉子就算武器了，很少有人有正规的制式马刀和长矛。将领们都很担心，如果魔族要打开缺口的话，那左翼是他们的最佳突破口，他们只能寄希望于左边阵营中那部份的半兽人士兵能够发挥奇迹。

右翼布置的是矮人族和龙人族的混合军队，矮人族的军队在步兵对战中由于他们的个头矮小，他们是很吃亏的，但是实战中，紫川秀意外的发现了矮人族军队倒是魔族骑兵的克星。

你想想，要从高头大马上弯腰去砍一个身高只有七十公分的小人，那是多费劲的事情啊！很多魔族兵为此失去了平衡从马上摔了下来，更有很多人为了做这个高难度的动作扭了腰，最后发现自己砍的只是矮人头顶上戴的尖顶高帽子罢了，而矮人们却能很轻易的挥舞着巨斧砍下魔族战马的蹄子，让他跌个人仰马翻。

而龙人军队，这是紫川秀最为得意的兵种。这是一个沉默而强悍的兵种，他们不用训练，天生就是战士了，而且非常团结，战斗之间的默契非常好，常常不出一声的卷杀过去，秩序丝毫不乱，让紫川秀怀疑他们是不是有心灵感应的功能。他们力量强悍，是紫川秀统帅下唯一能在个人战斗力上超越魔族的种族。令人遗憾的是，他们的数量不多，总共只有两千来人，而且，他们的自尊心很强，很有那种我行我素的作风，对于外种族指挥官紫川秀的命令常常不理不睬的，这令紫川秀非常的头痛。

同一时刻，魔族阵头也响起了凄厉的号角声，接着，锣鼓喧嚣，一个又一个魔族步、骑兵团队开出大营，在两军之间的空地上展开队列。魔族军中的辅助军团，六个团队的半兽人军队和蛇族军队按兵不动──这么多天来，魔族一直都只出动了纯种的魔族部队，而远东种族的军队一直被布置在后方没有出动过。紫川秀至今还没有搞明白对方指挥官的主意：他是想把这一批生力军留下来当成充当决定胜负的预备队呢，还是不放心半兽人士兵的忠诚度，害怕他们会阵前叛变？

魔族军出战的阵列中清一色都是纯种的塞内亚士兵，这是魔族王国的统治种族。塞内亚兵通常是绿皮肤的，虽然个子不高，却是相当的凶狠、坚韧、残忍，充满了侵略性。五万多名塞内亚士兵在金黄色狮子旗帜下整齐的展开队列，多个部队同时展开，人马众多却不混乱，一切井井有条。魔族士兵奔来奔去，安静，肃杀，士兵们表现出的那种准确、训练有素、干脆利索的劲头，简直可以称得上赏心悦目。

持续了十天的会战，双方军队都已疲倦不堪，因为起义军兵马众多，他们还可以轮番上阵和休整，而在兵力方面处以劣势的魔族军队却没有这个福份，只能全师以动，他们的精力消耗更为严重。持续了十天的激战以后还能保持这样鼎盛的军容和士气，不显得丝毫疲怠，诸路远东联军将领都不由为魔族军队的顽强而变色。

布森首先开始了动摇：“期待依靠长期战斗来消耗魔族军的体力和士气，这恐怕不怎么可能。魔族军队坚韧耐战，恐怕就是再打上十天他们也照样顶得住。”

他忧虑的目光望向被将领们环围在中间的紫川秀，今天的紫川秀，穿一副银色披甲，腰上挂着配刀叮当叮当的敲在马刺上。他仰头西望，站起来又坐下来，等一下又站了起来，反反覆覆多次，不像往日的平和镇静，今天的紫川秀显得有点浮躁不安。

布森深感不安：全军统帅在开战前这么没底气，这是个不祥之兆。

一声巨大的呼喝打破了战场上空的乌云：“塞姆黑林！（吾皇万岁！）”魔族军又开始进攻了，照旧是中央突破战术，六个步兵团队在中央列阵前进，在魔族兵那整齐的步伐下，大地仿佛在下沉。紧接着，轰雷般的马蹄声响起，布置在右翼（就是起义军的左翼）的魔族骑兵军也开始了前进，由开始的小跑一点点的加速，最后变成了飞驰，魔族的骑兵很快的超越了步兵的前沿，铺天盖地的马蹄震耳欲聋，大片的马刀在太阳底下闪光耀眼，他们直扑起义军的左翼而来。

魔族开始进攻了！一时间，战场上所有人的目光都被这个宏大的场面所吸引了，布森也收回了注视紫川秀的目光投入战场中。他没注意到，不知什么时候，从几天前就一直失踪不见踪影的白川不知什么时候从外面进来，凑近紫川秀跟前轻声的说了几句。霎时间，紫川秀的犹豫神情一扫而光，他低声和白川交谈了大概一分钟，白川点头，又往外边走，消失在了那片人山人海的半兽人步兵阵列中。

看着白川的身影消失，紫川秀轻轻松开了拳头，就在魔族骑兵与前沿的半兽人、蛇族前锋开始接近的时候，他叫来了布兰、布森、索斯、门罗等诸路指挥官。

“全军总动员！”紫川秀尽可能平静的说：“这是最后一天，我们决死一战，绝不后退！”

诸位将领一愣，随即大声应道：“遵命！”他们立即回到自己部队，兴奋的将这个命令传达下去。窃窃私语声音在阵列中响起，士兵们交头接耳，所有人都在传递着这句话：“决死一战，绝不后退！”没人知道为什么，躲避了那么久的光明王终于下定了决心，但是大家却都是精神一振，会战足足打了十天，自己一直躲躲闪闪的挨打了那么久，今天终于可以杀个痛快，扬眉吐气！

但是这个命令来得太迟了，还没等布置在左翼的蛇族团队接到命令，他们的方阵已经给魔族骑兵的马蹄给踩平了，被打垮的蛇族士兵慌张的四散逃跑。魔族骑兵乘胜追击，又与半兽人方阵冲杀了起来，战斗进行得相当激烈。魔族意外的发现，今天敌人的抵抗相当的顽强，叛军部队居然没有像往日那样很快的逃散，然后来那种你进我退的骚扰战术，今天叛军的各路部队都牢牢的守住阵地，摆出副要跟魔族军一决高低的气概。这令得魔族军从上到下一阵莫名的狂喜，这群兔崽子终于肯打了！想到结束战斗后马上就可以回家了，魔族军团迸发出巨大的战斗力。

“塞姆黑林！”“塞姆黑林！”狂呼滥吼声接连不断，魔族军队横冲直撞，如入无人之境，大步的前进。尽管远东起义军已经在尽力抵抗，做出了最大的努力，战斗得非常勇敢，但是不行，他们的武器简陋，力量孱弱，上十万半兽人、蛇族、矮人、龙人联军挡不住魔族骑兵尖刀似的切入。魔族骑兵狰狞着、狂笑着，挥舞着马刀狂砍滥杀，他们的冲击箭头已经深深的切入起义军的中路，势头就像那烧红的刀子切入奶油蛋糕一样。在魔族骑兵的来回冲杀下，起义军的兵马一排接一排的倒伏下来，就像那秋天的麦浪被农夫收割。

“大人！”布森冲到紫川秀的身前：“绿毛鬼太凶猛了！快下令撤吧！”

眺望着喧嚣杂乱的战场，紫川秀摇头。

“殿下，您在自杀我们远东的兵马！”

“坚持住，我们的增援就要到来，胜利就在眼前。”

将领们面面相觑，整个明斯克地区的起义军力量都已经在这里了，哪里还有增援？如果来的是那些匆忙拼凑的民军，那实在不堪魔族的一击，来了也没有用。

没等他们的疑问出口，魔族军的侧右后方的西北地平线上出现了一条淡淡的黑影，伴随着隐隐约约如同天边传来的闷雷似的低沉响声，这是大片马蹄的声音。那片阴影越来越明显，越来越大，正急速的扩大，已经很明显了，这是一路新的参战军队，数目足有好几千，而且都是高速的骑兵！

一时间，两军都在骚动不安，这是谁的增援？鲁帝跑到了高岗上，搭起了眼帘，使劲眺望。

这是一路大军，太远了，他看不清楚对方的人影，只是看到了在对方队列的上空飘着一面黑色的旗帜，没办法看清楚旗帜的图案。但他觉得这肯定是自己一边的，理由很明显：那群穷光蛋叛军哪有钱筹建一支骑兵部队啊？他心头欢喜，自己的部队已经取得了全面上风，加上这支生力军，击败叛军那是易如反掌了。

突然，一个视力比较好的魔族兵喊出了声：“是人类！他们是人类！”

“胡说八道！”鲁帝叱骂道：“哪里来的人类部队？”

部下们不敢作声了，看着那路军队越奔越近，大概十几分钟，他们距离已经不到五百米了，士兵们叫嚷起来了：“真的是人类！”

“好像是紫川家的军队！”

鲁帝一阵无名火起，真想把那几个叫嚷的士兵宰了，但他自己也愣住了：战马上的人影看得清清楚楚，正是人类的军队！那熟悉的控马方式，那迎风招展犹如一团黑云在平地上飞舞似的黑色大披风，还有那种斜举马刀过肩的预备砍杀姿势，确实无疑的，这正是紫川家远东军的标准冲击队列！在黄昏日光的映照下，他们成千上万的汹涌而至，以密集的队列卷杀而来，兵马奔涌向前，势如风暴。

“这怎么可能！”鲁帝咆哮一声：“紫川家已经战败了！他们是怎么混过西南大营过来的？”

没有人能回答这个问题，军官们慌成一团，几个传令兵匆忙上马迎着来敌扑上去，远远的就扯开了嗓门叫话：“是哪一路军队？鲁帝爵爷在此清剿叛军，请贵军马上停步，报上番号和来意！”他们一共叫喊了三次，尖锐的声音甚至在震耳欲聋的马蹄声中也听得清清楚楚，但骑兵军恍若不闻，直扑向前，传令兵匆匆忙忙的掉转马头逃跑。

至此，这路军队的敌意表露无遗，鲁帝下令：“拦截他们！”一个团队的魔族轻骑兵被从与叛军作战的阵列中抽调了出来，匆忙掉头准备迎战。魔族的骑兵们呐喊作势，挥舞着无数的刀枪剑戟，鼓噪不断为自己鼓劲加油，倒也有几分气势。但放在众人眼里，总觉得这带有点虚张声势的味道，比起来敌那种不发一言只管卷杀向前的如虎气势，立即就给比了下去，仿佛一只哈巴小狗对着沉默的老虎鸣吠似的。

两军人马交错而过，互相砍杀，进入近战。两路骑兵挤在一起厮杀，风驰电掣，全线刀光闪灼，犹如天上闪电，凶狠的刀锋砍劈，砍在胸甲上，砍在头盔上，叮叮当当的响彻整个战场。魔族兵震撼的发现，眼前这批人类骑兵的单兵作战能力十分惊人，他们身披黑色披风，养精蓄锐，以不可思议的敏捷，猛砍猛劈。士卒们刀术娴熟，装备精良，用的都是那种精工锻火制造的马刀，刀法快得简直不可思议，只见刀光闪过，接着就是血花和呻吟，又一员魔族骑兵栽倒尘嚣。旁边的魔族兵骇异，他连对方是如何出刀和收招的都看不清楚！没等他回过神来，眼前只见一片白光闪烁，他只来得及叫一声：“哎呀！”血花喷涌，脑袋就已经飞上了天空。

在凶狠的对杀中，魔族兵的冲击势头被完全的遏制，人类一阵可怕的马刀劈削之下，前排的魔族兵全无还手之力，一个接一个的落马倒地，接着，成千上万的马蹄将他们践踏，惨叫声完全淹没在那片喧嚣之下，而人类方面，竟然连一个落马的都没有。

给人类骑兵头一个冲击，鏖杀的战线开始扭曲，变成了弧月形，魔族被打得步步后退，站不住脚。敌人虽然是轻骑兵，但他们那扑杀的势头，比那重甲骑兵还要凌厉，即使以魔族兵那坚固的护身甲、锁字甲也挡不住对方的砍削，被连人带甲砍成了两截。

被激起凶性的魔族兵拼命反扑，高举重矛、马刀，扑杀向前，可是没用，人类骑兵连看都不看就随手一刀，后发却先至，连胳膊带刀的卸下了他的手臂。被砍掉胳膊的魔族骑兵傻傻的坐在马上，眼睛发直的看着人类骑兵潮水般从身边涌过，没人有兴趣补给他一刀。好半天，他才明白发生了什么回事，发出了撕心裂肺的惨叫，滚落马底。

人类士兵默不作声，只管砍杀，收拾魔族兵就像那庄稼汉收拾田里的禾苗似的，并不显得匆忙。战线上到处一片白刃如雪，魔族的前军给一个个的砍落尘嚣，在敌人那看似漫不经心的攻击之下，他们根本发挥不出他们强悍的战斗力，看起来就像一地凋零的落叶，被可怕的狂风席卷，身不由己。

魔族兵矛折刀断，那清脆的金属断裂响声，刺耳可闻，在人类的攻击之下，他们顶不住了，整个队列“哗”的一下，给人类军队从中路冲破，两翼骑兵慌慌张张掉头，向步兵们会合。人类骑兵立即追杀，追击人马竟然近到如此程度，在后面的魔族步兵看来，人类的骑兵仿佛是扑在他们的骑兵背脊上又砍又杀似的！没等魔族骑兵逃回步兵的掩护之中，他们已经被打得四分五裂，溃不成军。

两军人马看得凝神屏气，士兵们甚至停止了交手，远东军团瞠目结舌：这是何等可怕的战斗力？在这群人类的面前，强悍的魔族兵如同婴儿一般的脆弱，这是哪里来的可怕军队？

这个时候，战场上的局势十分复杂，魔族军队的前锋冲入了半兽人的阵营之中，正面临半兽人的强烈抵抗，而他们的后路，却被突然出现的人类部队给切断了。一时间，魔族的处境十分不妙，面临前后夹击，有被陷入全部包围的可能，魔族军队正慌慌张张的掉头。

一时间，所有人的目光都投向战场的总指挥：紫川秀，他微笑着，走到全军都看得到的高岗上，姿势优雅的对着如同潮水般撤退的魔族军队深深的一鞠躬。

一瞬间，所有人都理解了紫川秀这个动作的意思：魔族军的败亡就在眼前！远东军团沸腾了！只听见一声号令，起义军方面全线掩杀过去，各路民军战团，犹如泛滥的江潮，汹涌的扑向魔族的阵列，喊杀声惊天动地，连大地都在轻微的颤抖着。起义军最先突进的是魔族军的左翼，两翼包抄回来，对魔族形成了合围。

魔族兵战斗得十分英勇，眼看形势忽然逆转，他们立即转攻为守，排成了对付骑兵的密集防守方阵，盾牌兵和长矛手在前面，弓箭手在后，坚决的阻挡。那如同铜墙铁壁似的坚强盾牌阵，从阵势的空隙间伸出的无数雪亮的长矛，密集犹如树林，弓箭手在盾牌的后面以猛烈的强弓射击，箭雨倾泻有如冰雹。

谁都没有看见过，世间竟有如此可怕的攻击！给人类军队的胜利所激励，一连十二天的忍耐终于爆发，半兽人战士的决死拼杀，可谓史无前例，他们不在乎箭如雨下，不在乎锋利的长矛就在眼前，数以万计的狼牙棒、战斧、刺枪、镰刀，相互推拥着、挤压着，一起涌向敌阵。无数赤膊怒吼的战士，拼命的冲上去，人踩人，人推人，拼命挤，拼命冲，仿佛他们都是在故意找死似的。浑身插满了箭矢的战士，怒吼着用胸膛对着尖利的长矛直直的撞了过去，用身体为盾牌，死死卡住了魔族兵的长矛。后续的兵马马上填补了他的空档，猛扑上前，用刺枪从盾牌的空隙中朝魔族弓箭手又刺又戳，他们杀红了眼，挥舞起狼牙棒、战斧劈砍阻挡他们前进的盾牌，甚至狂暴得用脚踢、用肩头顶、用脑袋去猛撞魔族的盾牌阵势。在这样巨大的重压下，几面巨大的木盾牌“哗啦”一声被撞倒了，连在后面支撑的魔族兵都给压在底下，魔族方阵的缺口出现了！

巨大的喊声响彻战场上空，半兽人们狂热的欢呼：“呼卓拉！”魔族在惊惶的叫喊：“堵上缺口！”立即的，从缺口处冒出了无数闪光的矛尖，密集如林。但半兽人仿佛得了不死的祝福似的，猛冲直上，人潮汹涌，就像那冲决一切的洪波巨浪，一往无前。他们喝嚷着：

“佐伊族必胜！”的口号，高举战斧，一下子杀进了魔族的方阵内。魔族从四面八方猛烈的攻击，刺枪、马刀、飞箭所有的武器通通涌来，势如骤雨。几乎是一瞬间，冲在最前面的上百名半兽人勇士倒地殒命，但后续的部队已经汹涌跟进。

与此同时，人类骑兵也穿透了魔族军的后卫部队，杀入了魔族的主力阵营之中。

在数十平方公里内的科尔尼平原上，半兽人、人类、魔族三族杀成一团，双方的距离是如此的贴近，混成一个密集的人群。这个人群在蠕动、在抽搐、在流血，魔族兵黑色的盔甲，半兽人褐色的兽皮，蛇族灰色的军服，人类骑兵黑色的披风，现在已经混成一团，再难以分清谁是谁。场面简直如同地狱般的狰狞，到处是凶狠的拼杀，头顶上箭雨横飞，眼前是一片明亮的金属反光，无数的刀剑砍劈、长矛戳刺，脚下鲜血淌流满地，深深的渗进了泥土中，血腥扑鼻。士兵们的喊杀声、死者的惨叫声，伤者的呻吟声，魔族兵粗鲁的叫骂，半兽人愤怒的咆哮，钢刀劈骨的响声，兵器撞击的铿锵声，格斗者的气喘吁吁，战马的嘶鸣，所有声音混成一团，巨大的声浪直到十几里外也听得清清楚楚。

形势已经十分危急了，由于人类军队突然参战，魔族军队已经丧失了所有的优势，陷入了混战中不得脱身。

“呜呜呜！”凄厉的战号回荡在魔族阵营的上空，鲁帝紧急下令布置在左翼的六个半兽人辅助团队出击，从侧面突击半兽人的阵营，掩护军团主力撤退。尽管鲁帝自己也知道半兽人的军队并不是很靠得住的，但是现在已经到最危急的时刻了，实在是走投无路了。

十几分钟过去了，半兽人的阵形纹丝不动。

鲁帝下令第二次鸣号，并且派传令兵过去催促他们出动，但一阵子以后，传令兵慌张的跑了回来报告说，半兽人团队拒绝与自己的同胞兄弟作战。

鲁帝勃然大怒，扭着由于长久不运动已经臃肿起来的身子，亲自来到了半兽人的军营中，召集了半兽人的军官们谈话。对着表面上还算恭敬的半兽人军官们，他高谈阔论，大谈魔神皇陛下对佐伊族战士的恩宠和信任、魔神王国和佐伊族的战士曾经并肩浴血奋战的壮举、佐伊族与魔神王国历史悠久的传统友谊等等，等等。他气喘吁吁的讲着，口沫飞溅。

半兽人的军官们只是微笑着，没有人出来打断和反驳他的说话，但是一提到进攻，军官们脸上的表情立即变了，低垂的眼皮下面流露不安和阴森的敌意。最后直到鲁帝许下重酬，并以出动执法队相威胁的情况下，半兽人的部队才勉强的、不情不愿的出动了。

半兽人的散兵线慢吞吞的向前移动了，士兵们拖拉着脚步，长矛懒洋洋的搁在肩上，刀子甚至根本就没拔出来，一步一张望，三步一回头，摇摇晃晃，无精打采的朝对面走过去。若不是凶神恶煞的魔族执法队在后面拿着鞭子乱抽催促，恐怕两军之间这短短的距离够他们走上一年的。

紫川秀下令德伦率领一支半兽人的民军部队拦截他们，吩咐德伦：“不要第一个动手。”

遵照这个命令，德伦带领的半兽人军队没有放箭，他们在辅助军的进攻方向布置了三路散兵防线。在防线的身后，魔族军正与远东军团厮杀得如火如荼，战团的喧嚣声震耳欲聋，而这里，两军的阵营都是一片寂静，这些步履蹒跚的进攻者，一点点的缓慢的接近了对面的防御者：同样毫无战意的半兽人队伍。

走在最前面一个进攻的半兽人士兵慢吞吞来到了起义军的前面，他耷拉下眼皮，看着面前表情严肃的起义军半兽人，脸上笼罩着一种悲哀的表情。

大家都没有把武器指向对方。

终于，他仿佛是下定了决心，慢条斯理的拿出了一支土制的卷烟，叼在嘴里向前凑：“兄弟，借个火。”

他面前的起义军士兵莞尔一笑，从腰间的布兜里掏出火石，帮他点着了卷烟。两人同时张开臂膀，紧紧的拥抱在了一起，四面像敲大鼓一样轰然响起一片热烈的欢呼声，掌声，响彻云霄。千万佐伊族士兵在一起高呼：“我们是同胞兄弟！我们不打自己人！佐伊族绝不互相残杀！”哗啦的一下子，进攻的半兽人一下子涌入了起义军的行列，与起义的同胞兄弟在亲热的拥抱。无数人在欢呼，在鼓掌，“万岁！万岁！”无数顶帽子被抛上了天际，人们扬起了手中武器，高举欢呼，高举的手臂就像海洋一样，一眼望不到尽头。

看到这副情形，魔族心都凉了，执法队的骑兵们举起了刀子，开始斩杀那些落在后面的半兽人士兵。顷刻间，数十人尸横就地，被激怒的各个半兽人团队“噌”的一下子掉转了枪头，对着魔族执法队亮起了武器。有人高呼一声：“打倒魔族！”哗变的部队立即响应，上万人雷霆般怒吼：“打倒魔族！”

哗变的半兽人军队以与刚才完全不同的气势，猛攻魔族的执法队，对于这支一直在身后压迫自己上去送死、放冷箭的督战部队，半兽人早就积怨已久，现在他们将积累已久的怨气一下子爆发出来，拼得特别凶，杀得特别狠，骁勇异常。魔族的执法队被打得溃不成军，仓皇向阵地的中央逃窜，哗变的半兽人军队紧追不舍，又和阻拦的各个魔族团队发生了激战，一时间，魔族的战线乱成一团。

因为半兽人的阵前哗变，魔族战线上空出了老大一个缺口，汹涌的浪潮直接的就向蛇族的辅助军杀来，眼看着气势汹汹的半兽人大军，蛇族军队又一次发挥了他们墙头草的优良传统，高呼：“远东人不要自杀残杀！我们起义了！”将魔族的旗帜一下子撕下，哗的掉转枪头，领头向魔族的军队杀去。

人类四个师团早就从右翼撤下，远远的避开了战场，没有参战。他们对魔族平时的严厉压迫早就心怀不满，对魔族军队的忠诚心──如果有的话──加起来不到一个调羹的份量，没人有兴趣陪着魔族一起“战斗到最后一滴血”，而蛇族和半兽人所说的“解放远东”也引不起他们共鸣：关我屁事。总的来说，这是场与自己无关的战争，不值得自己去流血，他们找了个凉快的山坡，站得高高的在那看下面两军厮杀，一边抽着旱烟。

太阳已经落下山冈，战斗已经接近了尾声，其实早在各个半兽人团队哗变的那一刻，被包围的魔族军败亡已经是确定了，只是由于魔族士兵的骁勇和坚韧，才把战线坚持了那么久。

但现在，他们再也无能为力了，后面，人类骑兵军仿佛一把尖刀，刺向了魔族那些最薄弱的防御环节，锐不可挡，前面，半兽人军团俨如滚滚洪涛，汹涌推进，在前沿的七个魔族步兵团队通通被砍成了碎片。魔族军的中军已经给贯穿了，奇_-_書*-*网-QＩＳuu.ｃＯm他们的主力阵营已经给切成了两块。

眼看着事情已经不可能以人力挽回了，魔族军的统帅鲁帝带着布置在后面的半个骑兵团队，丢下了陷入混战中的部队，拼命杀出了一条血路，向东方可耻的逃窜了，半兽人骑兵随即追上，一路追击，将他们砍杀得七零八落。

魔族军溃退的情形十分凄惨，激战到了晚上七点，在战线的各个方面上苦苦坚守了五个多小时的军队，不知哪个地段首先响起了魔族语的呼叫：“叛徒！”接着，所有的士兵都叫嚷着：“叛徒！叛徒！”有人高呼：“赶紧逃命吧！”于是，军队溃败，犹如江河解冻，一切都摧折、瓦解、崩溃、倒塌了，士兵们互相冲撞，相互拥挤，忙乱慌张。

鲁帝的失踪是魔族军队丧失斗志的直接原因，身后的黄金狮子的战旗消失了，自己的长官已经逃跑了！觉察到这个事实的魔族兵，发出了绝望而愤怒的嘶叫：“不！”支持他们在被包围情形下仍旧坚持苦战、绝不后退的唯一原因，魔族王国战士的荣耀与忠诚，现在已经遭到了无耻的亵渎和背叛。他们再无斗志，望着围过来的半兽人战士，一个魔族兵茫然的抛下了武器，蹲下身抱头痛哭，毫不理会头顶就要落下的血淋淋的斧头。仿佛有传染性似的，“当当”、“当当”的声音连续响起，魔族士兵的武器一件接一件的跌落尘埃，他们放弃了抵抗，眼巴巴的望着胜利者们响入云霄的欢呼，身上大大小小的伤口在不停的淌着血。

部份军队做了战俘，部份军队却在死命逃生，败兵呼号着，丢弃了武器和装甲，互相践踏，互相拥挤，踩着同伴的身体争相后退。魔族兵已经失去了理性，大路，小道，山冈，原野，谷地，树林，全部给那上万的魔族败兵给塞满了。魔族的辎重队给丢在了路边，辎重兵解下了车子，骑上马匹逃命了，无数的粮车四轮朝天的拦在路上堵住了败兵们的去路，只留得很小的通道。这造成了惨剧，为了争得一个逃生的机会，魔族士兵不惜动刀子砍杀在前面阻住自己的同伴，踩着他们的尸首过去。

在溃败军队的后面，人类的军队正在衔尾追击，骑兵们飞也似的追来，一个劲的杀、砍、削，见魔族就杀。各地的农民游击队、村庄自卫团也来帮忙围剿，他们在各处的村落、山林、草丛中痛打落水狗，将落单的魔族逃兵一个个活生生的吊到树上剥了皮，杀了个淋漓痛快，魔族军的尸体从战场一直散布到十多公里外的原野上。

魔族王国的功勋部队，月亮湾、帕伊、蓝河等地的胜利者，气势嚣张不可一世的鲁帝军团，现在已经尽数躺在那片浸透了雪水和血液的科尔尼城前的开阔平原上。

远东军团本来是不杀战俘的，但为了报复魔族对沙罗行省平民的屠杀，光明王下令，对鲁帝军团中第六十五和七十一团队的士兵，一个不留。但一连十二天的残酷战争已经扭曲了人性，因为战友的牺牲而满腔怒火的半兽人和人类士兵都充份利用了这个命令。一见到魔族的伤兵和俘虏，他们就冷笑着问：“你是不是第六十五团？是不是七十一团的？”

魔族听不懂人类和半兽人的语言，茫然的望着他们，嘴里在可怜巴巴的哀求着，眼中流露出惊惶，但是心硬如铁的士兵不管那么多，上去几刀就把他砍死，提着血淋淋的脑袋向军官报告说：“长官，他自己承认是六十五团的！”

军官说：“杀得好！”

直到当晚的午夜，紫川秀才觉察抓到的魔族俘虏少得惊人。统计各部队报告上来的数字，属于魔族第六十五团和七十一团的战俘竟有近两万人，即使是一个整编的魔族团队也不过三千多人，何况经过这么十二天的激战，魔族已经大大的被削弱了。他立即下令禁止这种滥杀的屠戮，但在此之前，已经有一万多魔族兵在被俘后遭残杀。

第九集 帝都奇遇

第三章

发生在远东地区的大叛乱以及七八一年三月科尔尼会战中的魔族军队的惨败，快一年过去了，一直都被远东总督鲁帝牢牢的封锁着消息，不让国内得知。他惶恐不安，神皇陛下对于败军之将是从不留情的，特别是先前自己已经拍胸膛保证说起义已经完全被平息了，不到几个月时间又屁滚尿流的改口说：“大事不好了！我们不行了，快派增援来啊！”想想被欺骗的陛下会有什么反应？鲁帝打了个寒战。宽恕从不是神皇陛下的特点，神族对于失败者是残酷无情的，特别是自己在科尔尼会战中偷偷丢下部队逃跑的这件事情，如果陛下知道了真情，自己的脑袋如果还能保住那就可真是奇迹了。

他封锁了远东与魔族王国之间的边境，检查来往信件，断绝消息。为了掩盖事实，他甚至暗中派出杀手，暗杀了西南大营司令凌步虚派往国内的信使，反正兵荒马乱的，这笔帐就赖在了叛军游击队的头上好了。卡顿亲王几次表示想来远东巡视，也都被他以各种理由回绝了：“大雪封道，道路不通。”“殿下，远东如今正流行瘟疫，您千金之躯，不宜涉险。”

但快一年过去了，真相越来越难以掩盖了，云浅雪那个家伙已经有点怀疑了，开始和卡兰在嘀嘀咕咕，随时可能上报陛下请求对远东进行巡查。现在摆在他面前唯一的出路就是以自己的实力，迅速将叛乱镇压下来，纵然将来事情败露，但毕竟是赢了，在陛下面前也比较好说话。

但事与愿违，不到几个月时间，光明王的军队已经拿下了十多个行省，军队发展到了数十万，而自从科尔尼一战之后，魔族军的几次反攻通通宣告失败，魔族在远东的驻军屡战屡败，实力大受重创。鲁帝不得不接受了这个事实，单靠自己的力量，已经不可能对起义军进行任何行之有效的镇压了。现在，分散各地的魔族驻军连担心自己的皮毛都来不及了，要镇压叛乱，需要更加强大的力量，这也就意味着要向国内请求增援，但这样势必再也难隐瞒自己败战的事实。

鲁帝左右为难，焦头烂额，痛苦不堪。凶猛的罗杰军团正在如同山洪海啸般猛攻特兰要塞，试图打开通往远东东部行省的通道，魔族的军队正苦苦坚守着最后一条防线，苦不堪言。

一旦这条防线失守，魔族王国的本土就将毫无遮掩的暴露在远东叛军的面前。上一次游击队对王国本土的骚扰被自己以“盗贼闹事”的名义搪塞过去了，但既然几百个扛着土制标枪、大刀的半兽人都敢冲进王国本土烧杀掠夺一番，那在击败自己的军队之后，面对着赤裸裸毫无遮掩的魔族王国本土，复仇心切的光明王军队有什么理由不杀进去？一旦由光明王的军队发动大规模攻击，战火烧到王国的本土，那事情的真相将再也无法隐瞒了，无论输还是赢，自己的脑袋却是先掉定了。

绝望之下，鲁帝曾做了最后的努力，他还有最后一个希望：除了自己的守备军团以外，魔族在远东还有另外一支强大的力量，那就是驻扎在伏名克行省的凌步虚军团。这支军团并没有与叛军正面交战过，是一支可怕的力量，二十八个团队近十万的王国正规军保持完好。现在，叛军主力已经被自己吸引到东部的特兰要塞周边，只要凌步虚从西部的伏名克行省出兵，直捣叛军的老巢明斯克行省，那局势肯定立即改观！因为叛军的主力，那几十万的半兽人军队大多是从明斯克行省招募的，当那些半兽人士兵得知家乡已经被魔族给重新占领以后，担心家中的亲人，他们的军心必然动荡，一定从特兰要塞城下撤退的。那时候，局势肯定就会大大好转了，但现在唯一的问题是：凌步虚与鲁帝是多年的夙敌，凌步虚肯帮这个大忙吗？

凌步虚不肯，派往伏名克行省的信使已经回来了（为了防备一路上的叛军和游击队，鲁帝一共派出了持自己亲笔书的五路信使，结果只有一个人回来了。）使者的话断绝鲁帝爵爷最后的希望。尽管使者已经哀求得几乎涕泪交加了，而凌步虚的反应只是冷冷的说：“下官的任务是防御来自瓦伦要塞的人类威胁，而维护远东的秩序与安定，那是鲁帝爵爷的职责，下官不敢越俎代庖。何况，在没有神皇陛下旨意之前，部队更不能擅离防区。”

听到这个消息，鲁帝彻底的绝望了，虽然他本来也没在凌步虚身上抱多大的希望。当晚他准备好了毒酒和匕首准备自尽，但他怕痛更怕死，怎么样也鼓不起勇气来喝下那杯酒，就这样犹豫着拿起杯子又放下，反覆无数次，长吁短叹的呻吟了一晚，最后竟模模糊糊的睡着了。

但天色才蒙蒙亮，近卫军官冲进来兴奋的叫醒了他：“爵爷，好消息！特兰解围了！”

鲁帝一下子整个人跳了起来，几乎不敢相信自己的耳朵。黎明时分，特兰要塞派来信使，向鲁帝报告说：围攻特兰要塞多达数十天铺天盖地的叛军部队，已经于昨晚入夜以后潮水般退去，去向不明，原因不明。但鲁帝现在已经管不了那么多了：特兰保住了，东部六行省就保住了，王国的本土就保住了，自己的脑袋也保住了！他欣喜得简直想放声高歌。不过，鲁帝和他残余的部下们怎么也不明白发生了什么事：眼看胜利已经在握了，光明王的军队为何突然撤离了战场？

※ ※ ※

七八二年一月，远东，科尔尼城。

天空灰蒙蒙的，寒风凛冽，白川和她的随身卫队兵马从西门进的城。穿着崭新制服的半兽人城门卫兵很认真的看了她的证件以后，对她肃然一个敬礼：“大人！”

白川点头还礼，看到那个半兽人眼中闪烁的惊讶与敬佩，她心中隐然升起一阵自豪。这一年来，白川旗本作为北路军司令，一路征城伐地，所向披靡，作为光明王麾下最能征善战的三大重将之一，她的名声随着光明王的神奇传说一同流传于远东大地，广为远东各族所知晓。

但很少人知道，这么多神奇传说的主角，远东义军中屡建奇功的北路集团统帅，竟然是这么一个二十多岁看起来娇滴滴的小姑娘。

白川一路策马慢步行走，虽然是寒冬腊月，但是街面依旧繁荣。道路扫得干干净净，连一点积雪都没有，街道上人流往来熙熙攘攘，拥挤得几乎水泄不通。旁边大小店铺林立，建筑华丽，整个景象洋溢着一派喜气洋洋的气息。白川不禁佩服明羽的能耐，能在不到一年的时间里将一个本来饱受战火摧残的城市恢复得如此迅速，已经超过了战前水平。看着现在这么和平繁华的景象，谁能想像新生的远东政权还是处于与魔族王国的战争之中？就为了捍卫这个脆弱的政权，几十万远东军队还在边境上与魔族军队征战不休。

迎面跑来一队人马，白川远远的就认出来了，最前面的那个骑兵就是罗杰，他在使劲的挥着手，在他后面一点的是明羽。她惊喜，策马上前迎接：“罗杰怎么也过来了？”

三人聚头纷纷跳下了马，没等白川站稳，罗杰已经向她张开了臂膀，她毫不犹豫的一头扑进了他怀抱，紧紧拥抱。她知道，在罗杰那热情的拥抱中，并没有男女之情，他只是想表示对久不见面战友的那份热烈感情。昔年大家之间存在的那种朦胧的好感，经历了无数次的生死考验后，现在已经升华成为一种更高尚、更纯洁的感情，现在大家之间的关系，与其说是战友情，不如说像兄妹情。

“好久不见了，明羽！还好吗？”白川微笑着对明羽打招呼。明羽一直微笑着看着他们，现在却故意抬头望天，撇撇嘴：“好什么？奸夫淫妇，看得我怒火中烧，简直想杀人放火啊！”

话没说完，白川已经一把抱住了他：“来来来，我们也抱一个，省得你在那边吃干醋。”

两人拥抱时候，她顺便轻轻在明羽的额头亲了一下，问：“这下心理平衡了吧？”

“喂喂，白川，你不能差别待遇啊！你刚才没亲我啊！”罗杰在后面大声的嚷嚷着。

“哈哈哈哈哈！”三人一阵大笑，异口同声的问：“一年没见了，大家都还好吗？”

沿着科尔尼整洁的街道，三名将军一面走一边聊。白川向明羽感叹说：“这座城市的变化好大啊！一年前我们攻占该城的时候，我记得这里并没有这么大的规模，人口也没这么多的，更不要说这么繁华的景象了！”

明羽笑笑：“是啊！科尔尼是我们的行政中心和军事的大本营，总得有个首都的样子吧？这座城市现在已经成为远东中部，我军控制区的商业和物流中心了。”

他说得轻描淡写，白川却知道，能在战火纷飞的时候取得这样的成果，明羽不知付出了多少的心血。她暗暗感叹：人有各方面的才能，有的人擅长破坏，有的人擅长建设，这一年时间里，明羽虽然没有像自己与罗杰一样亲临第一线作战，但他的存在却对胜负起着关键的作用。他在后方招募、训练新兵，整编新生的增援部队开往前线，为起义军制定纪律、建立秩序，汇集、整合起义军有限的力量，安排新占领区的统治与秩序，为军队筹集补给，组织民夫、车队开往前线……那些琐碎而繁杂的事务，在他的指挥下，一切都处理得井井有条，妥妥当当，连自己也能感觉到，起义军越来越壮大，也越来越正规。在行政筹划方面，明羽的确是个天才，大人挑选他来担任行政和后勤幕僚长的职务，那真是人尽其才，再合适不过了。

白川好奇：“你是怎么办到的呢？”

“很简单，就是减免赋税，这样，商业自然而然就发展起来了。相比魔族那边的横征暴敛，我们的赋税简直是天堂了。这样，远东各地的商人自然来投靠我们了。”

“但减免税以后，我们的财政收入不是减少了吗？那我军的开支怎么办？”

明羽露出一个狡猾的笑容：“我军的开支？我军有开支吗？白川，你什么时候给你部下的半兽人士兵发过工资了？”

白川笑了，这是起义军后勤上的一个大优势，参加起义军的各族民众为了自由、解放、独立等崇高的理想而来，并不在乎个人的得失。于是紫川秀趁机说：“现在是困难时期，我们要共度难关！”把起义军士兵的薪水给省掉了，憨厚的半兽人们一心只想打倒魔族，也不跟他计较。白川忽然想起，应该给紫川秀换个名字，叫他“紫川剥皮”更合适点。

一直在旁边旁听的罗杰也产生了兴趣，插嘴说：“但有一些开支是少不了的，比如说粮草损耗、武器的损折补充、辎重装备的购置、药品、日常用品……这些东西虽然不起眼，但计算起来，那可是一笔了不起的数目啊！”

明羽想了下说：“其实我们有其他的收入。主要收入是家族内地与远东之间商品价格利润差，现在，我们已经成为了在远东最大的，也是唯一的内地产品供货商。我们虽然不对商人征收税，但是只要我们把产品价格稍微往上那么一提……”明羽做个手势，意味深长的笑笑。白川和罗杰都明白过来了，也笑了：“敢情你是明免暗收？”

明羽也笑了，接着说：“另外，中部行省的十六个金矿、九个钻石开采点，还有十几个煤矿和铁矿现在都已经落在我军控制之中，产量一直不错……”

白川插嘴问：“谁去开采？”她知道，人力资源的紧缺一直是远东起义军的最大困扰，轻壮年男子都上了前线，后方只剩下妇孺老人，生产率必然会下降。

“白川，单在科尔尼一战中，我们就抓获了上万的魔族俘虏。大人说了，在交换俘虏之前，他们闲着也是闲着，不如帮我们去干活吧！不但开采矿山，他们还得种田──忘记跟你们说了，就用这批魔族的俘虏，我们新开辟了上万亩的军田，九月份已经收获了一次。那次收获的粮食，我们全部分给了附近的百姓……”

罗杰不解：“为什么？军队也很需要粮食啊！”

“大人说，我们与魔族的战争是一场长期战争，我们必须把目光放长远，不能竭泽而渔。明斯克行省连年征战，民众饱受战争的摧残，损失很大，很多家庭连过冬的粮食都没有了。民众是我们起义军的根基，如果老百姓都给冻死饿死了，即使我们在战场上取得了胜利，那也是暂时的。

“而且我们子弟兵很大一部份是来自该行省，这批粮食等于是发给他们家属的，无论从稳定军心的角度还是从争取民心的角度来说，这都是必要的。现在，大人在民众中的威望很高，四面八方的群众都对我们拥护得很，一说起光明王，到处都是一片‘万岁’声。

“等到今年五月夏粮收获时节，那时候军田的粮食就全部归我军所有了，再加上从民间征收的部份粮食，我们就连粮食也可以自给自足，不必到家族内地进口了。到时候，大人打算用省下来的钱购买家族内地的机器和聘请技术人员，在远东兴建我们自己的兵工厂、医院。”

听明羽侃侃而谈，想到远东军团的未来一片光明，罗杰和白川都不禁精神一振。

一行人走过了商业区，远远的，长街尽头一栋雄伟的建筑物出现在视野中，明羽指点说：

“看到了吗？那原来是紫川家的总督府，后来变成了魔族的司令部。现在，那就是我们的指挥中心了，我们都叫它‘大本营’。”

三人进了那栋建筑物，两边的卫兵肃立敬礼：“大人！”白川注意到，在这座楼前面站岗的士兵不是普通的半兽人兵，而是秀字营的特种兵，显然，这栋楼是远东起义军严加保护的大脑部位。

明羽领着他们俩进了一个办公室，里面装饰得很华丽，宽大的真皮沙发和楠木的大办公桌，墙壁上挂着名贵灯饰。看到两人异样的眼神，明羽笑笑：“别误会，我可没有挥霍公款假公济私，这是大人的办公室。其实这些东西都是接收魔族驻军司令的，并没有花钱。”

两人才恍然，白川张望左右，却没看到紫川秀的身影，她惊讶：“大人呢？是他叫我们回来的，他人呢？”

“你们先坐下。”明羽招呼他们坐下以后，神色变得郑重起来：“白川旗本，罗杰旗本，从现在起，你们听到的都是机密，绝不能向外泄露的，明白了吗？”

“是！”两人同时站起立正。

“坐下，坐下。”明羽挥挥手，有点迟钝的一字一句的说：“大人此时并不在远东，他已经返回家族内地了。”

“什么？”两人再次跳起：“这，这……怎么可能？”家族悬赏十万要紫川秀的人头，他还主动往里面跳？

罗杰愤怒：“明羽，你明知道大人干这种蠢事，为什么不阻止他？如果大人有个什么闪失，那怎么得了？”

白川说得更是尖锐：“你作为幕僚长严重失职，还假传军令，我代表前线的将士要追究你责任的！”

“你们先听我说完好不好？”明羽把手一摊：“我怎么阻止他？他根本就没跟我说，只留下封信就跑了！信上说，在他不在期间，由白川你来担任代指挥，如果有重大决定，由我们三人共同商讨后决定。我看事情重大，我一个人不敢擅做主张，才召你们两个回来商议的。”

说着他递过来一封信，已经拆开口了。急性子的罗杰三下两下拆开匆匆读了一遍，又递给了白川。白川一接到信就认出来了，这确实是紫川秀的笔迹，上面说他有事情要离开一阵，由白川代为指挥，重大决定由三人共同商讨，信末签署的日期是五天前。

“这到底是怎么回事？”白川的口气已经缓和了很多了，她已经冷静下来，确实不能怪明羽的，神出鬼没的紫川秀经常喜欢玩失踪游戏的，谁也防备不了，又问：“大人并没有说他返回家族啊！”

“事情还要从一个星期前说起。”

※ ※ ※

“明羽，我们恐怕有麻烦了！”紫川秀轻描淡写的说。

明羽吓了一跳，他知道，以自己上司那不动声色的性格，哪怕孤身一人面对上万魔族装甲兽，他也不过说：“一分钟之内，如果我们跑得不够快的话，就会碰上点小麻烦了……”

“怎么回事，大人？”

“最新的《帝都日报》你看了吗？”紫川秀说的“最新”，其实已经是十天前的了。虽然秀字营在帝都的眼线每天都在很尽职的搜集各类情报通过古奇山脉的小道送往远东，但由于路途遥远，当消息送到时候，往往已经失去了它的时效性。但紫川秀仍然对这些情报投以极大的热情进行研究，他常常说：“新闻事件只是现象，而我研究的是现象下面隐藏的规律和趋势。”

明羽拿过来一份报纸，在标题栏匆匆一阅：“《蓝都商场今天特价大优惠》、《中心公园惊现暴露狂》、《治部少破获特大盗窃团伙案》、《无知少妇的血泪心声》、《元老会讨论通过战争物资限制自由流通法案》……嗯？战争物资？”

紫川秀在旁边很耐心的解释说：“包括大米、小米、小麦、谷子、制式军刀、制式长枪、战马、锁子甲、护心软甲、长程强弓、骑兵式便携折叠弓、箭、马刀、鬼头刀、刺枪、布匹、医药用品……”

“这不几乎是我们要的全部东西吗？”明羽惊叫道。

“嗯，帝都元老会已经通过了《物资法案》，宣布紫川家进入了战时状态，三十四种物资被列为战略物资，禁止流通和买卖。被禁止商品中包括了四种可食用粮，还有我们同样急需的药品、武器、战马等物资，通通都被列入了被禁止自由买卖的目录里头。”

明羽的脸色一下子变得煞白，他身为主管后勤的幕僚长，最为了解远东军团的后勤储备情况。武器还好说，虽然自己制造的简陋一点，但还能凑合着使用，最要紧的是粮食和药品。

现在，科尔尼粮仓的储粮已经空了，距离今年的夏粮收获还有三个月时间，起义军唯一的出路就是靠家族内地的粮食进口了。为了向家族内地的商人购买粮食，早在几个月前，明羽就做好了准备，往云省和加来省等六个行省的金矿里输送了大量的战俘，还有发展铁、煤、锡等矿材的生产，产量每个月都在稳步的递增中，谁知道……

“购买粮食的黄金，我们好不容易筹集起来了。我们有黄金，却买不到粮食！第二天，大人就离开了，只留下了那封信。”

明羽结束了讲述，屋子一阵沉默，谁都知道，在一场持年月久的漫长战争中，失去了后勤供应，那就意味着一败涂地，现在，支持远东起义军的唯一供应命脉已经被人掐断了。

“还有谁知道这件事？那几个佐伊族的将军，布森和布兰，他们知道了吗？”

“他们还没有知道，现在只有我们三个知道，大人吩咐不要扩散，以免动摇军心。”

“元老会为什么要出台这么个法案？家族要和流风全面开战了吗？”白川问。这种限制物资流通的情形会对商业造成极大的损害，除非是非常紧迫的全面战争期间，一般不轻易使用，这让她觉得很不可思议，紫川家刚刚从远东战败，立即又要在西部开始一场全面大战了吗？

明羽摊摊手：“我不知道，不要问我。”

白川问：“这个法案主要针对谁的？是否针对我们的？”明羽茫然的摇头：“不知道。”想了一下，他补充说：“其实我们在帝都一直都安排有线人，但他们对这个法案的出台也是一无所知。实施禁止法案以后，粮食商人只能把粮食卖给军方和各地的民政专卖部门，不许私下出售给私人了。”

“明羽，大人有没有告诉你，他要去哪里？”

明羽摇头说：“没有，但我猜，他这次的失踪一定与我们短缺的粮食有关系。”

白川想了好一阵子，才抬起头：“明羽，我们现在的存粮还能支撑多少时间？”

明羽低头盘算了一阵，说：“如果没有大规模行动的话，节省点用，加上各地的库房余粮，我们还能支撑四五个星期。”

白川心头一阵揪紧，也就是说，在一个月之内，事情若没有转变的话，军队就要开始饿肚子了。

三个旗本讨论了一阵，很快做出了几个决定：

一、不知紫川秀什么时候才能回来，但为了谨慎起见，从现在开始各部队就必须要节省用粮了。

二、为了节约用粮，就必须要缩短战线，各部队停止对外进攻，等待粮食危机解除。因此，罗杰对特兰要塞的围攻要停止，罗杰军团从特兰城下撤军。

三、全军调整进攻的方向，由原来主攻东部，变成向西北方向发展。因为在西北行省区域，有两个行省是产粮的大省。

由于匆忙做出这么大的调整，各个军团之间有许多需要协调衔接的细节问题要商议，会议由下午一直开到深夜一点才结束。在走出办公室的时候，看着紫川秀那张宽大的办公桌，白川忽然想到一个问题，问明羽：“大人这次回去，带了多少护卫？”

明羽一愣，说：“一个也没带，他自己走的。”

白川“哦”了一声，隐隐明白紫川秀的用意了，人多了反而会引起注意，而且，十万金币的悬赏毕竟太动人心了，万一在随行的护卫中有人经不住这个诱惑去告密的话，那紫川秀处境就非常危险了。这种情况下，孤身一人上路反而是最安全的选择。她心思一动，紫川秀平时给人一种漫不经心的马大哈性格，实质上他是个非常小心而警惕的人，她心里默默的祈祷着：“大人，愿你尽快平安归来！”

※ ※ ※

头顶是纷纷扬扬的白雪，越来越大，脚底下是深一脚浅一脚的泥泞道路，越来越难走。紫川秀不住的叹气，自己还真倒霉，长途跋涉了整整六天，眼看距离帝都已经不足二十公里了，自己的坐骑却在路上的冰窟窿里折了前足，损了一匹好马不说，那一跤跌得还真疼得回味深长啊，走出了足足五六里路，屁股上还在隐隐作痛。

他抬起头，从风雪斗笠的帽檐下面看去，天地一片皑皑苍莽，鲜红的一轮日头挂在西边地平线，天色已经近黄昏。今天是到不了帝都的了，雪那么大，入黑以后路更难走，今晚得找个地方过夜了。看到路前方的丛林中好像有座孤伶伶的房子，他精神一振：过夜的地方有着落了！

但走近一看，他又失望了，那屋子破破烂烂的，房板虚掩着，一推就开，显然已经荒废了。

“有人吗？”紫川秀叫喊几声，无人回应。他走进去，一股霉臭的味道扑鼻而来，门外昏弱的阳光斜斜的照下来，房间里到处是乱七八糟的垃圾，显然这房子的主人早已把它放弃了，看来，一切都只有靠自己了。

野外露营，对过习惯了军旅生活的紫川秀来说，这完全不是什么难事。他打着了火折子，打量下房间里的东西，肮脏又破烂，没一样用得上的。紫川秀动手扫开了一块干净的地方落脚，从房子外边的林子里面抱回来一堆柴火，在房间里的厨房中搜索一下，发现了一个没了把手的铁茶壶。他用雪把里面的圬垢擦了下，发现里面居然还不怎么脏。这让他精神大振，扣上房间的门挡住风雪，把地板上杂乱的东西清扫开，搭起了一个简单的炉架，把茶壶放上去，到外面地上找了一捧雪放进茶壶里，用火折子引燃了柴火。树枝大多被雪浸湿了，忙活了好久，柴火才总算点燃了。

望着跳跃的火苗，紫川秀满意的长吐一口气，把随身的行军毯铺开在火堆旁做了个被卧，舒坦的摆直了长腿躺下。窗外，天色已经黑下来了，雪下得更大了，凄厉的寒风呼啸得让人心寒，屋子里面却是暖洋洋的。劳累了一天终于可以休息，现在唯一要做的事就是躺在这等着水烧开喝茶和吃干粮，光是这种悠闲的感觉就让紫川秀舒服得不得了。

望着黑黝黝的窗外，紫川秀在出神。荒山野岭的野地，荒芜的破旧小屋，闪烁红亮的篝火，粗糙得难以下口的干粮，在自己不到二十二岁短暂的生涯中，曾经度过了多少个这样的夜晚？连自己也记不清了。自从童年时代起，自己就一直在戎马中度过，同龄的孩子还能享受父母关爱的时候，自己就已经拿起马刀上战场砍杀了，杀不完的敌人，流风家，魔族，叛军……从西部战线一直到远东，自己的足迹踏遍了整个家族领地，见识到了许多常人无法想像的景观和奇迹，却唯独缺少一个常人都能拥有的家。

家啊！紫川秀轻轻感叹，眼角已经湿润了。自己是一个没有家的人，没有亲人，没有牵挂，自己在远东的事业已经扎稳了根基，在别人面前，自己是威风显赫的光明王，叱吒风云的英雄，追随自己的部下数以十万计，但是当深夜独自一人的时候，那份落寞和孤独却是无人能解。他蓦然想起，那么多年了，唯一让自己有一种家的感觉的，只是在紫川宁家中度过的那段时间不到一年的日子里。

分别已经两年了，紫川宁是否已经改变了呢？得知自己叛国的消息后，她是不是很伤心呢？

会不会相信呢？紫川秀不敢去想了。被祖国所抛弃的那段日子里，紫川宁是他唯一的精神寄托了。

正在胡思乱想着，水嘟嘟的烧开了。他爬了起来，麻利的用随身携带的行军壶和茶叶泡了一壶茶，然后把干粮放进了壶里，看着肉干、小米在沸腾的开水里面翻腾着，他肚子饿得咕咕直叫，心里却是美滋滋的。

突然，他停住了手，外面的风雪声中夹杂着某种异样的声音，什么东西踩在枯枝上面清脆的裂响声。一瞬间，他还以为自己听错了，这样大的风雪，就是野兽也不会出来觅食的，怎么会有人到这个荒废的野外小屋来？但随即，声音更清晰了，有人正在朝这个小屋过来。

紫川秀的反应迅疾如电，一瞬间，搁在毯子边上的“洗月”刀已经到了他的手中。刀鞘尖灵巧的向前一挑，恰好把搁在火上面煮的茶壶给挑到了地上，动作迅疾又平稳，茶壶里满溢的汤水连一滴都没有溅出来。他正要把火扑灭，忽然停止了动作，哑然失笑，自己过于紧张了！这次从远东秘密归来，从古奇山脉下的都灵行省到帝都，一路过来没露过痕迹，紫川家不知道自己回来了，更不可能有人来追捕自己。他摇头苦笑着，没办法，身为紫川家有史以来布下了最高悬赏的通缉犯，自己不得不小心翼翼，步步为营，稍有风吹草动就风声鹤唳。

他把茶壶又放回了火堆上，把刀子往风雪蓑衣里一藏，刚开门，迎面就是一阵狂风夹杂着雪团打来，让紫川秀睁不开眼睛。

雪好像更大了，风中隐约夹杂着女子凄厉的呼救声：“救命！”紫川秀打起了眼帘，在林子外面的茫茫道路上发现了些活动着渐渐变大的黑点，有人正在朝这边过来了。虽然双方距离还是很远，但以紫川秀的眼力，已经看见了是一群男人正在追逐一个逃跑的女子，一追一逃，双方正朝自己方向来，快要进入林子了。

知道事情与自己无关了，但紫川秀好奇心大发，反而迎着他们掠了过去。他的动作迅疾却没发出丝毫响声，一边前进一边借着树木隐藏身形，就像猫一样安静又诡异，加上天色已经暗下来了，那一追一逃的双方竟都没有发现迎面有人在接近。紫川秀藏身在一棵树后，看着他们从前面跑过。那群男子一个个身形彪悍，杀气腾腾，即使在急速奔跑之中，他们的呼吸也并不显得如何急促，想来武功也不会很差，为什么要这么多人兴师动众的来追杀一个女子呢？

被追杀女子穿一身红色的风雪披风，罩住了头脸，她一边跑一边大声的喊：“救命！”逃向那座亮着火光的小木屋。紫川秀暗暗称奇，作为女子来说，她能在雪地里与追杀的敌人坚持了那么久，体力和耐力真的很不错，但那女子显然已经是强弩之末了，双方的距离开始拉近了。紫川秀奇怪，为什么那个女子会把那座荒废的林间小屋当作逃跑的目标呢？即使里面住着一两个猎户，面对着这么如狼似虎的十几条大汉，也没能力保护她啊。

“救命啊！”女子已经扑到了门边，“咯吱”一声，她一下子扑开了木门，身形一下子僵在门口，屋子里只有一堆柴火在燃烧着，一个人也没有。

就在这下子的耽搁时间，追杀者们已经追了上来，遥遥的围住了她。

那女子缓缓转身，恰好让藏身于树林中的紫川秀看到了她的正面。她身材高挑窈窕，腿很长，披着一身红色披风，身上满是积雪，一个宽大的头罩遮住了她的脸，看不到面目，但是紫川秀凭着天生的本能，一下子就能感觉出：这是个美女！

一下子，紫川秀全身的侠义细胞都给激活起来了，仿佛每一个都在熊熊燃烧，黑夜的荒山，被追杀的绝色美女，凶神恶煞的杀手……这么巧的事情，自己恰好碰上了，更妙的是，自己还有一身不算很差的武艺！紫川秀虽然不认为自己是英雄，但是英雄的故事却听过不少，在那些传说里，英雄从天而降，从恶棍手中拯救美人之后，接着往往就上演“美人以身相许英雄”的少儿不宜剧本。这常常让紫川秀对那些英雄的动机产生怀疑，感慨做美人实在没什么前途：前门驱狼，后门进虎。

但紫川秀并没有立即现身出手，自己对双方的恩怨一无所知，不能轻易插手，毕竟，自己已经不是十八岁了。

这些男子一路追赶着这个女子，现在双方距离已经不到十步了，他们却没有立即挥刀上前，而是围着她成了一个圈子，仿佛大家对那个孤身女子很有几分畏惧。沉寂半响，一声粗鲁的高呼打破了沉默：“上啊！杀了她，赏金十万！”

紫川秀心念一动：赏金十万？这正是紫川家悬赏自己的身价，不知这个女子是何方神圣，竟然能与自己这个紫川家的“最大叛徒”享受同样待遇？出于同病相怜还有扶助弱小的心理，就在这么一瞬间，他已经打定了主意：这个女子自己救定了！

众位杀手被赏金所驱动，纷纷举刀跃出，紫川秀暗暗捏紧了手中冰冷的刀柄，正要出手，只听见“啊、啊、啊”连续三声惨叫，冲在最前面的三位杀手只冲出了两步，像是被迎面击来的巨拳击中一样，整个身子一下子向后抛出，重重的摔在冰冷的雪地里，只挣扎了两下就一动不动了，嘴角吐出了黑色的血污，已经断气了。

紫川秀在旁边看得清楚，刚才一瞬间，那个女子双手的衣袖里、左脚靴子尖三处，金属的光亮一闪即逝，正是暗器发射后留下的痕迹。他心下明白，即使天下最高明的暗器高手也不可能用脚指头发射暗器，在那个女子身上肯定藏有强力的暗器机关。令他赞叹的是那惊人的准头，就在这么高度紧张的电闪雷鸣一刹那，她竟然能同时瞄准三个人，而且三发三中，这分技巧实在惊人，而且她暗器上的毒药也如此霸道，见血封喉。

他不禁奇怪那个女子的来历来，以暗器出名的高手本来就少，达到这种水准的年轻的高手更少，而且是女的！紫川秀想来想去，就是无法想出那个女子的来历。他更奇怪的是，这个女子有这么好的暗器身手，却被这么一群武艺平平的汉子追得如此狼狈？即使是深藏不露也不是这样子的吧？

眼看那个女子手不抬身不动，一动手就杀掉了三个彪形大汉，无影无踪，根本无法防卫，杀手们大骇，纷纷后退了几步散开。紫川秀暗暗骂了一句：“笨！”明知对方是暗器的高手，他们还故意拉开距离，不是自寻死路吗？那个领头的粗豪声音叫道：“小心！点子暗青子扎手！”

那女子后退一步，身子已经靠在了小屋的门框上，低喝一声：“黑虎老大，你明知道我是谁的，竟敢趁人之危，你不要命了吗？”声音有点沙哑，很有磁性。

那群汉子听得她说话，再退后几步立定，显得对那个女子很是敬畏。

那个出声指挥的高大汉子（紫川秀猜他就是女子所称的“黑虎老大”）冷笑道：“大人，我们知道你权大势大，若平时，我们连替你提鞋子都不配，但现在除了我们黑虎帮的兄弟外再没有别人，天知地知我知，谁也不知道杀你的是我们。要报仇，除非是你做鬼了再来吧！”

他回头低喝一声：“不要怕，她的‘凤凰刺’只能用一次！放她活着回去的话，大伙没一个能活命的！”声音陡的变得尖利：“富贵险中求，弟兄们，上啊！”

短短几句话，那群汉子们被煽动得杀心萌动，相互吆喝着围住了逼近过来，只是顾忌女子身上暗器犀利，各自手持兵器护住了要害，警戒着不敢走得太急。

那女子情知已经无望了，身上的暗器只能再发一次，可眼前的敌人就有十几人之多，自己中了暗算，吃了“散功药”无法运功，暗器一发完，自己就全无还手之力，只能任人摆布了。

黑虎帮臭名昭著，自己身为女子，死也不愿落到他们手里。她闭上了眼睛，把最后一发见血封喉的“凤凰刺”对准了自己的胸口，犹豫着要不要扣动机关，只是心有不忿：在约定的地点接应的人没有来，倒来了大群的杀手！到底谁出卖了自己？不弄清楚，死不瞑目啊……

“砰”的一声，在空旷寂静的野外特别的响亮，所有人骇异的转身，身后林间的积雪居然凭空炸开了，一片蒙蒙的雪粉扑面打来，那细小的雪颗粒夹带着劲风打在脸上竟然隐隐生痛！

一瞬间，雪雾弥漫不能见物，有人惊叫：“有人偷袭！”

紫川秀猛然扑向黑虎帮的杀手们，身形快如鬼魅，在蒙蒙的雪雾中，哪怕眼力再好的人也不过看见一个淡淡的影子一闪而逝。他从隐藏的地方猛然跃出，朝黑虎帮的众人直冲过去，速度之快，几乎和站在最后面的一个杀手撞了个满怀。那个杀手措手不及，只来得及举刀劈下，却突然惨叫一声，眼珠子高高的凸出，他刀还没来得及劈下，紫川秀已经扑入了他怀中，膝盖狠狠的撞进了他的小腹。这一撞带着紫川秀一冲之势，力道好不凌厉，撞的又是人体的脆弱部位，那个人高马大的杀手当即倒在了地上，像虾米似的缩成一团，口中不住的呕吐着胆汁。

耳朵边风声响动，紫川秀听风辨形，立即知道一左一右同时有人夹攻。两个杀手反应也算是快了，紫川秀刚收拾了一个他们马上就攻了上来，嘴里“呀呀呀”的怪叫着，黑色的大刀带着尖锐的风声落下，看似凌厉，但放在紫川秀这种用刀的大行家眼里，他们的动作慢得简直像乌龟打劫蜗牛，处处是破绽。

紫川秀突然一侧身，双手在空中划个玄妙的半圆，一牵一引，也不知他用了什么手法，“啊！啊！”两声惨叫响起，血花飞溅。那两个杀手明明是用尽全力对着他劈过去的，刀子却在半空莫名其妙的改变了方向，砍到的却是自己的同伴！没等那两人倒下，紫川秀突然纵身倒退，一个手肘凶狠的打在身后杀手的肋骨处，骨头清脆的碎裂声在寂静的夜晚听得清清楚楚，让人牙根发软，那个企图从身后偷袭的杀手一声不吭的晕了过去。

双方的实力实在差得太远了，这群杀手的实力顶多也就比一般的魔族士兵好点，放在曾无数次出生入死的紫川秀眼里，简直构不成任何威胁。对付他们，他连刀子都没拔，赤手空拳轻轻松松的就解决了四个，他拍拍手，笑容可掬的望着杀手们，笑容的意思十分的明白：你们不是我对手，不要无谓送死。

杀手们吓得从他身边四散走开。

黑虎帮老大黑虎“噌”的拔出了刀，却不敢上前厮杀，脸上神色阴晴变化不定。对手武功十分古怪，他力道倒不是很大，关键是他的速度，忽前忽后，腾挪翻飞，每一个变化都让人无从把握，现在己方已经倒下了四人，可是看对方轻松的样子，他根本还没用真正的实力。

黑虎明白了，这次自己是碰上了真正的高手了，自己这十三个人出来，有三个死在暗器之下，现在又有四个一击即倒已经失去了战斗力，剩下的六人无论如何不是对方的对手。若在平时，自己早就下令撤退了，只是这次实在关系太大，如果事情泄露，自己即使跑到天涯海角也死定了。

他喊道：“请问阁下是哪条道上的？为何出头来架梁子？”

紫川秀扑哧一笑，他自己对这些江湖切口一窍不通，但秀字营中多有来自三山五岳的豪杰之士，跟他们混得久了，紫川秀也学到了一点，也明白对方是在询问自己的身份，为什么出来多管闲事。

他笑笑：“我是谁不用你管，只是你们这么多人欺负一个女人，我看不过眼。”

那黑虎仔细的打量他一下，连说几声“好、好、好”，一抱拳：“阁下武功高强，我们不是对手！算我们栽了，我们可以走吗？”紫川秀点点头。

黑虎老大抱拳很恭敬的说：“谢谢阁下不杀之恩，日后江湖相见，必有回报！”他转身叫道：“弟兄们，我们──”

与此同时，一个女声尖叫：“小心！”

“杀！”说到最后一个字，黑虎陡然提高了声量，声音几乎变成了尖叫。他突然转身，像豹子似的整个人扑起，挥刀直取紫川秀面门，刀势又快又狠，“杀”字刚出口，那泛着蓝光的刀锋已经到了紫川秀面前，劲风惊人。

紫川秀看黑虎说了这么多场面话，加上心里对这些二三流的江湖人物确实也有点轻蔑，心里也松懈了。不料黑虎突然扑近身偷袭，就在那千钧一发之机，紫川秀就地一个懒驴打滚，狼狈的躲开了那一刀，长刀带着尖锐的风声从他耳边惊险万分的掠过，几根被削断的发丝顺风吹起，刀锋冰冷的劲风吹得紫川秀皮肤生痛。

他狼狈不堪的就地打了个滚，还没来得及站起来，黑虎知道此刻不是你死就是我活，绝不能让紫川秀缓过气来的，扑上去又砍了第二刀。紫川秀躺在地上，根本无法躲避，眼前那片湛蓝的刀光已经占据了他的全部视野，脑子里只有一个念头：完了！他下意识的闭上了眼睛，等待那无法躲避的结局。

“噌”的一声脆响，那一刀迟迟没有砍下来，只听见黑虎长长的惨叫一声：“啊──”接着传来重物坠地的声音，几个杀手惊慌的叫唤：“老大！”“老大，你怎么了？”“老大死了，点子太硬，风紧扯乎！”

第九集 帝都奇遇

第四章 - 一别如雨

紫川秀情知有变，睁开眼睛爬了起来，只见剩下的几个杀手正仓皇向外跑，连那几个被自己打伤的也在连滚带爬的逃。黑虎老大仰面躺在距离自己几步开外的地方，一动不动，也不知是死是活。紫川秀戒备着走近，才发现他脸上的右眼只剩下了一个血洞，黑血从这个洞里不住的往外流，嘴巴大张着，那只完好的左眼深深的凸了出来，面上蒙着一股黑气，脸上肌肉扭曲，显得十分狰狞。

暗器！紫川秀立即明白过来，有人用剧毒的暗器打中了黑虎的右眼救了自己！想起刚才那一刻他仍旧心有余悸，汗湿重衣：太险了！就在那一瞬间，自己的事业和理想、数千万远东民众的解放，一切差点就成了泡影。如果自己死在这个三流的强盗偷袭之下，魔族会笑掉大牙的。

他转头向那个倚靠在门边的女子打个手势，先进了那个小屋，那女子跟在后面进去。

紫川秀朗声说：“这位女士，救命恩情，实在无以回报，敢问您芳名？”

那女子倩倩的鞠躬还礼：“您太客气了，我姓林，名雨。应该是我多谢您的救命之恩才对，如果没有您，我今天定难幸免他们毒手。您武艺高强，收拾这几个毛贼本来是不费吹灰之力的，只是您太过仁慈了，不防那些小人狡诈。”

那女子语调温柔而斯文，若不是亲眼看见，紫川秀真的不敢相信外面有四条大汉是死在她无影无踪的毒辣暗器之下。那个女子十分明白男人的心理，几句感激的话让紫川秀听得心里美滋滋的，但接下来的一句差点让他一头栽倒地上：“大叔，请问您尊姓大名？”

紫川秀啼笑皆非的摸着自己多日不刮，已经长出黑黑胡子茬的下巴，没去纠正对方，只是说：“快把门关上。”外面的寒风夹杂着飞雪不断的卷进来，让屋子里的温度降低了好多。

紫川秀心里叫苦：大叔？英雄救美的梦想破灭了，自己没戏唱了。

林雨说了声：“谢谢。”转身关上了门。她在火堆旁边的地方找了个地方坐下，不知是无意还是出自女子天性的警觉，她选择坐在紫川秀的对面，与紫川秀之间恰好隔着一个火堆。

两人都没有说话，林雨风衣上积着白白的一层雪，进入了暖和的房间里被火一烤，融化的雪水一滴滴的溅落在地上，发出了“滴答滴答”的响声。

紫川秀忍不住说：“快把大衣脱下，不然雪水浸进衣服里，会生病的。”

林雨“啊”一声，仿佛第一次知道还有这么一回事。紫川秀猜测她的身份可能是来自某个富贵人家的千金，不然怎么会连这么基本的生活常识都不懂，但世家千金之女，怎么会使用这么毒的暗器？

她犹豫了下，还是照着紫川秀的话把罩在外面的风衣和头罩掀下了。

整个房间仿佛一下子亮了起来，紫川秀惊呆了：世界上竟然有这么漂亮的女子！

白玉般皎洁的瓜子脸，淡淡的眉毛，长长的眼睫毛，高挺的鼻子，完美的轮廓线条。紫川秀越看越觉得漂亮，越看越有韵味，他尤其注意的是她的眼睛，眼波像笼罩着烟一般的薄雾朦胧，仿佛在其中隐藏着无穷的心事。

看到她，紫川秀才算明白，什么叫倾城倾国，什么叫红颜祸水。自己见过的美女并不算少，像英姿飒爽的白川，风姿卓越的林冰副统领，高贵典雅的卡丹公主，俏丽的林秀佳，还有自己的心上人紫川宁也是难得一见的绝色了，但若与眼前这女子相比，她们全部给比了下去了。眼前这女子不但是天生的美，她还具有一种独特的、让人难以揣摩的朦胧气质，十分有女人的韵味，就像一朵乍开的，还带着清晨露珠的玫瑰，正散发着诱人的芬芳。她兼备十八岁女孩的容貌与成熟女性的韵味，与之相比之下，林冰副统领就显得过于成熟了，而紫川宁则不过算个乳臭未干的小女孩。

紫川秀想，如果她走到大街上，可能会引起道路堵塞的。这样一个美女，可以让那些热血的小伙子心甘情愿的为她从帝都的城墙上往下跳。不过，紫川秀早已过了那种热血沸腾的年龄了，他给她下了个结论：“很漂亮，不过，也仅仅是漂亮而已。”

对于这个美丽的女子，他也仅仅是抱着欣赏的眼光赞叹一番而已，赞叹造物的神奇，就像惊叹大漠落日的感动，或者流星掠过夜空的灿烂，心里并没有泛起一丝的涟漪。

他自己也奇怪，美色当前，自己竟能这样的无动于衷，是时代已不流行一见钟情了呢，还是自己不再是一见钟情的年纪了？大叔？

林雨放下心来，这个男子与旁人不一样，他有高度的自制能力。在乍看到自己相貌的那一瞬间，跟别的男人一样，他的眼神中也出现了迷惑和赞叹，但只是一瞬间，他的眼神立即清澈了下来，整个人都很平静，并不是那种当面假装若无其事，趁自己不注意时候却在偷偷看自己的假道学，他是真的能很平常的看着自己。

她暗暗庆幸，看来今晚的安全应该没问题了。她主动的开口问：“大叔，您叫什么名字呢？您是住这的吗？”

紫川秀正要说：“不是。”随即又改变了主意，说：“我叫张阿三，是个流浪汉，住这里。”

女子环视着周围破烂不堪的东西和脏兮兮的墙壁，露出骇异的表情，她不敢相信竟然有人能在这么肮脏、简陋的地方生活下去。紫川秀也觉得这个实在让人难以置信，圆谎说：“这个小屋是我暂时住的，因为很久没来了，有点脏了。”

紫川秀在暗暗猜度着对面人的身份，这个女孩子容貌秀丽，气质高贵，应该是某个富商或者高官家的闺秀，但奇怪的是，他又能从对方身上感受到种深闺小姐不应有的沧桑感觉。

好奇心差点把他给吞没了，但他还是忍住了自己，她就是再美再漂亮也不关我事，正经事情要紧，白川他们还在等我找粮食回去下锅呢！

锅里的食物“呼噜呼噜”的煮开了，紫川秀把茶壶从火上拿开，揭开壶盖。他从随身的包裹里找出一个小碗和勺子，从里面倒了一份小米粥出来，递给对面的女子。女子摇摇头，轻声说了声谢谢，却没有接过碗去。紫川秀犹豫了一下，还是把碗放在了她面前。他自己拿起了还很烫手的茶壶，一边吹着热气一边大口大口的喝粥，他感觉到，对面那双很亮的眼睛一直灼着自己，让自己感觉很不自在。三下两下扒光了自己的那份，看到对面的那个女子对面前的小碗连碰都没碰，紫川秀感觉大为后悔，但这时也不好意思说：“您不吃的话，还给我吧。”他把饥肠辘辘的感觉忍了，在墙角为自己打扫了一处地方准备睡觉，把行军毛毯递给了对方，没等那个女子推辞，他已经把毯子往她身上一丢，说：“火炉就交你看了，记得放柴进去。”他大摇大摆的躺下，伸个懒腰，不一会已经传出了轻微的鼾声，他睡着了。

女子哑然失笑，自己还没见过这么有趣的人，行事像个小孩子似的，但是幸好，他还算是个君子，没有对自己罗罗嗦嗦问个不停，甚至连话都不多说一句。印象中，第一次有男子这样对自己无动于衷的，这倒让她对紫川秀产生了好感和好奇。

窗外寒风凄厉，风从门板中的空隙中灌进来，刮得挂在墙上的蓑衣沙沙作响，火苗不安的摇曳着，火堆里的枯枝燃烧着，发出轻轻的“啪啪”声音。仰面睡着的紫川秀，半边脸被映得通红，他睡得十分安详，表情恬静。

那女子凝视着紫川秀，她这才第一次仔细端详紫川秀的样貌。乌黑的头发，黑黝黝的眼睛，俊朗的外形，嘴唇处和下巴上有粗黑的胡子茬，她忽然发现，就是这胡子使得自己把他判断成了“大叔”，其实仔细一看，这个人其实还是个年轻的小伙子。

这可真是失礼了，她想，等他醒来时候要跟他道歉才是，但这个人，可真怪，让人琢磨不透。一进来她就发现了，这个人一直在努力的隐藏自己的身份，但还是处处露出破绽，他的衣服很脏，蒙满了风尘，一点不起眼，但放在行家的眼里就看出这衣服的料子是很名贵的毛皮，整件衣服价格不菲；他的皮肤很白皙，手指修长而灵活，这根本不是双流浪汉该有的手，倒像个贵族或是艺术家的；其次，他搭的那个炉架，简单又实用，几根木柴就把茶壶支撑得稳稳当当的，这并不是每个人都能做到的，这种手法只有军队中那些最有经验的老兵才会。

他那笔挺的身材，是久经训练的结果，举止中有意无意中流露出的那种阳刚的、硬朗的气质，锐利的目光，那把带鞘的刀被习惯的放在右手边最方便拿到的地方，还有他的身手，那并不是一般江湖人的身手，当然更不可能是能靠打猎锻练出来的身手。

她回忆他刚才打斗时候的动作，没有什么招数，动作干脆又有效，连一点多余的动作都没有，一击就能让敌人彻底失去战斗力，这种简练、明快的战斗模式往往只能通过血腥的战场厮杀千锤百炼得来。

可以肯定，这个人曾经受过长期的、严格的军事训练，而且经济状况良好，这样一个人，在这风雪之夜要赶往哪里去呢？

林雨突然对他产生了浓厚的兴趣，他到底是什么身份？强盗？不会，他的眼神中没有一丝邪气，不像那种蛮横的亡命之徒。而且他的江湖经验太差，心也太软，这么容易被人偷袭，若是行走江湖，不到三天就要了他的性命。紫川家的军官？有可能，但他为什么没有随从和车马队伍？如果说是军官，他太年轻了，简直还是个大孩子，但他的眉目间却有种饱经风霜的感觉，有一种奇特的魅力。他形迹落魄，躲藏在一个小屋里，但举止、应答却那么自然，给人种平和感觉，这正是那种贵族世家子弟的天然气质。他也非常懂礼节，若是普通的男子，难得救了个美女，早凑上来问个不休了：“小姐贵姓芳名？哪里人？家里住址？那群人为什么追杀你？你爸妈妈是干什么的？你一个女孩子家怎么一个人出来走夜路呢？那群人为什么追杀你？为财？为色？他们是强盗吗？哎呀呀，今天好在有我，不然你真的很麻烦了……”

为了应付盘问，就在进屋之时，她已经准备了大堆说辞。谁知道这个人救了自己后，竟然连一句话都没问，美色当前，他也没有丝毫动心的表现，他仅仅向自己的援手道谢了一声，吃饱了就睡。

“简直像猪一样！”林雨不满的嘀咕说。

女孩子就是这样，碰到一个喋喋不休的家伙她会非常讨厌，但碰上自己感兴趣的人这么沉默寡言，对自己不理不睬，她也会感到像是受了轻视。林雨不满的嘀咕两声，忽然发现肚子也在一起嘀咕着，她犹豫一下，莞尔一笑，端起了面前的小碗，轻轻喝着粥。不知是不是肚子饿了的原因，这碗粥吃得特别的香甜。吃完后，她把碗轻轻搁在地上，靠在墙角，把毯子一盖，和衣渐渐也睡去了。

清晨，紫川秀醒来了，他爬起来，发现柴火堆不知什么时候已经熄灭了，那个女子还是按昨晚的姿势轻轻倚靠在墙壁边上瞌睡，还没醒。打开门，只见眼前雪光耀眼，一片白茫茫。

这是一个大晴天啊！想到距离帝都只有二十里路了，紫川秀心情大好，开始收拾自己的行装和包裹准备上路。准备就绪以后，他看到那个女子还一直靠在墙边睡，叫了她一声：“林雨小姐，天亮了！”

林雨轻轻呻吟了一声，声音很痛苦。紫川秀心生疑惑，走近去轻轻拍拍她的肩膀：“林雨小姐，醒醒。”

那女子低沉的呻吟一声，闷声说：“我……我头痛得很……好渴……”

紫川秀犹豫了一下，伸手轻轻摸了下她的额头，额头热得烫手。这个女孩子正在发着高烧！

不过紫川秀想想，这也很正常：一个娇生惯养的小姑娘，半夜在风雪天里赶路，不生病才怪！

紫川秀再次推推她：“小姐，醒醒，你发烧了，我们得赶紧看医生去。”

那女子睁开了眼睛，昨晚明亮的双眼此刻浮肿、黯淡，她又闭上了眼睛：“不要管我，我想睡……”

紫川秀叹口气，如果可以的话，他还真是不想管她。说归说，自己是做不到的，放着一个年轻漂亮的姑娘病倒在荒山野外不加理会，万一自己走了，昨晚被赶跑的杀手卷土重来，那她就死定了。紫川秀忽然发现做女人真的很占便宜，这个世界会亏待很多人，但是绝对不会亏待美女。比如说，像今天这种情形，如果换成个臭男人，自己连扫一只眼睛过去的工夫都不会有，说不定还会趁他人事不清时候摸了他钱包去。

紫川秀放下了行李，他又到外面拣回来枯枝，架起炉子生火，烧开了水。像他那样过着长期野外生活的人来说，风寒发烧药品是必备的，等一切都忙完了，他轻轻的把那个女孩子扶起来，把药碗端到她嘴边：“来，吃药。”

女孩子高烧得已经有点神志不清了，当紫川秀喂药时候，她忽然伸手搂住紫川秀的脖子，凑近他面前使劲的喊：“爸爸！爸爸！”

一瞬间，紫川秀呼吸急促，如软玉般光洁的面颊近在眼前，软香在抱，如兰的幽香扑入鼻子，他的眼前一阵眩晕。他毕竟也是个健康的年轻男子，荒山野林的小屋，孤男寡女，这个女孩子发着高烧，如果自己有什么不轨企图的话，她是绝对没有抵抗能力的。

紫川秀用力的扳开了她围在自己脖子上的手，一勺一勺的把药喂她喝了下去，然后赶紧退到屋子的另外一个角落中去了，擦着额头上的冷汗。那个女孩子实在太漂亮了，再来一次那种诱惑的话，自己实在没什么自信抵挡得住。听着林雨睡梦中低沉的呻吟声，他实在忍受不了了，跑出门去，像鸵鸟似的一头埋进雪堆里，借着冰雪的寒冷让自己冷静下来，暗暗骂道：“见鬼了！这么漂亮的女孩子，凡是男人都会动心的！神啊，你明知道我不是正人君子了，又何必用这样的诱惑来考验我呢？”

过了好久，等着翻腾的心情已经恢复了平静，他才进了小屋，躲在屋子里距离她最远的角落里，盘膝练功，努力平心静气，只是心神一直不能平静，过了好久才进入了境界。

在他不知不觉的时候，外面又下起了雪。

当林雨清醒过来的时候，已经是黄昏时候了。她呆呆的望着眼前的一切：肮脏的墙壁、快腐朽的梁木、昏暗的炉火、身上的毛毯，脑子里昏昏沉沉的。

“你醒了？好点了吗？”耳边传来声音，林雨抬起头来，看到了一双灼人的眼睛，一个胡子拉碴的汉子正站在面前，样子有点面熟。她低声呻吟了一声：“你是谁？”

紫川秀一呆，随口答道：“我是李阿五，你发着烧，不要多说话。”

林雨沉默下来，过了好一阵子，她才认出来，这就是昨晚救了自己的流浪汉。

“我睡了多久？”

紫川秀看看窗外已经变得黝黑了，他笑了下：“一天一夜了。”

女子动容：“这么久了？”秀眉微蹙，就这么一个小小表情，放在她脸上，竟然也美得无法形容，让紫川秀不觉心跳加速。

女子挣扎着坐了起来，看到了地上的药碗，记得恍惚中，有人给自己喂药。她明白过来了，就是眼前这个素不相识的落魄汉子，为自己特意逗留下来，照顾了自己一天一夜。想到在这个风雪郊外，如果没人照顾的话，那后果……

她轻轻长吐一口气，幽幽说：“先生，您两次救命大德，小女子实在无以回报。”

紫川秀微微一笑：“举手之劳而已，林小姐不必太客气的。你好点了吗？”他嘴巴说得好听，心里却在嘀咕：自己身负重任，几十万远东军队群龙无首，正焦急的等待自己回去指挥，自己却有空为路上一个素不相识的姑娘耽搁了时间？你真是个蠢货，紫川秀。

风寒发烧之类的疾病，症状来得凶狠但去得也快，往往出一身汗就好了，经过紫川秀一天的料理，加上药物对症，林雨感觉头已经不痛了，烧也退了，只是还有种大病后的无力感。

她的脑子已经清醒过来了，虽然紫川秀说得平淡，但林雨观颜察色，看出他眉宇间努力隐藏的一丝焦虑。她心念一动：这个人跟自己一样在这种大风雪天赶路，肯定是有要事在身的，但为了自己，他耽搁了整整一天。她觉得很不好意思，觉得不把自己的来历交代一下好像就很对不起他似的：“这位大哥，我是帝都人氏，家父是帝都的商人，昨晚与家人前往东部的达玛行省探望朋友，不料路上遭遇上大伙盗贼。我匆忙之下与家人失散，幸好得大哥您援手，不然我弱小女子一人孤苦伶仃沦落荒野，后果真是……”林雨一边说着，一边连自己也感动了，眼角湿润，摸出了手帕擦着眼泪：“大哥两次救命恩德，让小女子如何回报好呢？”

紫川秀很用心的听着，一边“嗯嗯嗯”的点着头，摸摸鼻子：如何回报？你的病赶紧好了就算是报答我了。他忽然发现林雨对自己的称呼已经由昨晚的“大叔”变成了“大哥”，少了点尊重，却多了份亲近，这算是进步还是退步呢？

听林雨说完，紫川秀斟字酌句的说：“林小姐，关于你的身份来历，还有与昨晚那些人的恩怨纠葛，我并没有问。如果不方便，您并不需要向我说明的。”

林雨睁大了无辜的眼睛：“那怎么行呢？大哥您是我的救命大恩人，我怎能在大哥您面前有所隐瞒呢？”

紫川秀没好气的瞪了她一眼，亏她还有脸提什么“救命恩人”，刚才的那堆话，没一句是真的。首先她绝对不是帝都人氏，她的口音与帝都口音有点像，但放在紫川秀这个土生土长的帝都人耳里，一下子就能分辨出来了，那绝不是天生的帝都口音，而是后天学来的，带有点西部腔。何况，如果帝都有这样的美女，那一定是很出名的人物，自己不可能不知道的，还有，一个商人的大小姐怎么会有那么歹毒的暗器和那么高明的暗器手法？

他还记得昨晚那几个杀手与她的对话，细细一想颇有意味：“杀了她，赏金十万！”

“你们竟敢这样对我，不要命了吗？”

“大人，您权大势大……”

“放她活着回去的话，我们没一个能活命的！”

昨晚的人绝对不是普通的强盗团伙，他们的身手很不错的，之所以不堪一击，是因为碰到了自己这个超级的高手。她也绝对不是一介普通的平民，她被人悬赏十万，与自己平等。

紫川秀还记得，她昨晚说的：“你们竟敢这样对我，不要命了吗？”那并不是普通的威胁，话语中透出的那股凛然威势，冰冷的自信，就连让旁听的自己也是心中一寒。如果不是那种习惯于大权在握、生杀予夺尽在我手的人，绝对没有这般的威势和自信，这是装不出来的。

自己已经够委婉的告诉她了，关于身份来历，如果不想说可以不说，没必要编造假话来骗人的，但她还是没醒悟。

紫川秀一瞪之下，林雨也有点做贼心虚，讪讪的住了嘴，脸微微一红，吐了吐舌头。不知怎么，紫川秀觉得这份小女孩的动作放在别人身上叫肉麻，放在林雨身上就叫可爱。过了一阵，林雨轻声的说：“对不起。”

紫川秀淡淡的说：“没关系的。”

林雨为隐瞒身份而道歉，紫川秀也体谅她的苦衷，一个“对不起”“没关系”之间，两人已心照不宣。林雨惊讶于紫川秀的精明，更对他的体贴大量怀有一份感谢之情，她暗暗想：

这个人很有自尊，揭穿自己是为了表明他并不是受人愚弄的笨蛋，但他也很有分寸，行事、语言都非常委婉得体，并没有让自己当场难堪，更没有对自己的来历盘根问底，这种成熟宽容的为人处事方式，让她对他很有好感。

“这位大哥，请问您的真实姓名？”

“啊？我不是说我叫李阿五了吗？”

“可是昨晚你又说你是张阿三！”

紫川秀摸了摸鼻子，发现自己刚刚露了个破绽，他强辩说：“我早上叫李阿五，中午叫王阿四，下午叫张阿三……”

林雨给逗得扑哧一笑：“胡扯！”心里明白：这个人是不愿意向自己透露真实身份。本来自己也是隐瞒了真实身份的，对方这样做倒也公平，但不知为何，她心头还是一阵难受。

“那现在该怎么称呼您呢？”

“嗯，现在是晚上，我就叫张阿三吧！”

“张先生，您是去帝都的吧？”

紫川秀微微一笑：“林小姐，叫我阿三吧！先生什么的太难听了。”

林雨又扑哧一笑：“那您又叫我林小姐？”她柔声说：“我的朋友都叫我阿雨。”

“阿雨……”紫川秀喃喃念叨着，不知为何，当他听到这个名字的时候，他脑海中出现的却是紫川宁的倩影。

“三哥，你是帝都人吧？是回帝都的吗？你是干什么的呢？”

紫川秀一愣，这丫头还真是会套近乎，现在已经管自己叫“三哥”了。他不想多说，淡淡回了一句：“是的。”顿了一下，觉得自己的口气太冷，他又补充说：“我回帝都是探亲。”

“探亲？探什么亲呢？”

紫川秀笑而不语，林雨恍然大悟：“三哥，你是回去看嫂子吧？”

紫川秀笑着摇头：“我们还没结婚呢。”

“那就是说女朋友──不，应该是说未婚妻喽？”林雨笑得灿烂，但不知为何，当得知紫川秀已经有了未婚妻，她的心里好像什么地方被刺了一下，紫川秀没有承认，也没有否认，只是微笑：“我们并没有婚约，两年没见，也不知她是不是有了别的人了。”

林雨凝视着紫川秀，两天以来她是第二次仔细看着这个陌生的男人。这是个十分英俊的男人，剑眉星目，神情俊朗，下巴和脸颊边上有点黑黑的胡子茬，让他本来俊秀的瓜子脸上平添了几分阳刚之气。但让她怦然心动的并不是他的相貌，而是他的气质，这个人的气质绝对不同寻常。这正是那种经历杀戮、常常处于生死边缘中的人所特有的那种漫不经心的洒脱，还有那种应该是久经风霜的中年人才有的成熟与宽容，形成了他独特的男人魅力。不知为何，一到他身边，自己就觉得非常的安心，当知道他已经有未婚妻的时候，自己心头竟然涌起一阵说不清道不明的失落感觉。

“不会的。”林雨的声音很诚挚：“像三哥您这么优秀的男人，没有哪个女孩子舍得放弃的，您女朋友一定在等着您的。”

紫川秀轻轻说：“谢谢。”

“三哥您是干什么的呢？”

紫川秀笑笑：“你看呢？”

林雨犹豫了一下：“我看，三哥有这么好的身手，您恐怕是军人吧？”想了一下，她又开玩笑的补充说：“要不就是强盗？”

紫川秀并不感到意外，自己身上军人的特征太多了，这个女孩子又这么冰雪聪明，实在也无法遮掩。他的脸色阴沉了下来，一副很沉重的表情：“既然都被你看穿了，事到如今，我就只好实话实说了……”若是换了熟悉他的白川在这里，马上就知道接着从他嘴里出来的话最好连一个字都不要信。

林雨睁大了好奇的眼睛，焦切的等待着。

“其实俺张阿三是很有名的强盗，匪号‘草上飞’，独往独来，劫财又劫色，纵横七省从无敌手。正好今天还没开张，碰上你这么个娇滴滴的姑娘，嘿嘿嘿……”配合着阴森的话语，紫川秀狞笑着慢慢的向林雨伸出了“魔掌”。

林雨夸张的双手护在胸前，装出了一副很害怕的样子：“草上飞大侠，不要！救命啊……”

眼中尽是盈盈的笑意。

“来，小姑娘，乖乖跟俺回去做押寨夫人吧！这里荒山野岭的，你叫也没有用，不可能有人来的……”

话语刚落，紫川秀神色一凛，收敛了笑容，他听到了外面有大片的马蹄声正急速向这个小屋接近。

林雨看见他脸色突然严肃起来，赶紧问：“怎么了？”

紫川秀张望下四周，也找不到什么可以藏身的地方。他若无其事的对林雨说：“你到厨房去。我不叫你，你不要出来。”

那些人马十有八九是冲着这个女孩子而来的，紫川秀暗暗后悔，昨晚心应该再狠一点，不该让那几个杀手跑掉的，现在他们又找帮手过来了，而且听马蹄声，来者还相当多，恐怕有上百人之多，这次应付起来就相当麻烦了。

林雨正要问“为什么”，脸色陡然一变，她也听到马蹄声响了，就在这一刹那，马蹄声又近了很多，显然那些骑手赶得相当急。

她脸色一下子煞白，急切的说：“三哥，这件事情与您无关的，嫂子还在等着您回去，等下您不要插手，让我来应付。”

紫川秀摇摇头：“昨晚我打了他们的人，那就与我有关系了。你快进厨房去吧。”

林雨感动的望了他一眼，一瞬间，千言万语的感激已经透过眼神传递过去了。昨晚的出手，还可以说是一时路见不平的义愤，现在眼看敌人聚众而来势所难敌，这个人依旧这么坚定的维护自己。他并不知道自己的身份，也不是为了自己的美色，不顾凶险，目的就是为了维护一个弱质女子不受欺凌。一时间，林雨只觉得胸中一股热流滚烫：虽千万人矣，我独自前往！这才叫侠义的英雄气概，这才是真正的男人！

她轻声说：“我不走。”不知不觉的，她的手已经紧紧握住了紫川秀温暖的手，心里有一句滚烫的话不敢说出口：“我与你同生共死。”

紫川秀诧异的看了她一眼，随即又释然，随她去吧。厨房并不是什么隐蔽的所在，藏与不藏并没有多大区别，至于她抓住自己的手，他并没有抽出来，他只当她小女孩心里害怕了，总得找一个依靠的。

屋子里一片寂静，两人都没有说话，都在留神倾听外面的声响。蹄声由小变大，越来越接近了，在风啸马鸣之间，隐约夹杂有一阵阵的狗吠声。紫川秀的心一下子凉了：敌人带有狼狗，这下自己想带林雨趁混乱突围逃跑的主意就很难实现了。

这下得拿出真本事了！紫川秀冷笑着，心冷如铁，右手轻轻按上了洗月刀冰冷的刀柄。

马蹄声在外面停住了，外面传来了繁杂的人声：“这儿有具尸首！”

“这儿也有！是黑虎帮的人！”

“大伙散开来找！”

“大人，这里有座屋子。”

“你们几个人进去看看！”

紫川秀听说话声，那些人大多是西部的口音，一个个中气充足，内力很不错的，比起昨晚的那批人强得太多了。他越想越是奇怪，林雨小小年纪，怎么会惹上那么了不得的仇家？

“咚、咚、咚！”门口传来剧烈的敲门声，紫川秀并没有理会，只是安静的站了起来，一手握刀，身形在黑暗中站得笔直，那傲然的男儿气概让旁边的林雨看得怦然心动。

“砰！砰！”眼看没人开门，敲门声变成了粗鲁的撞击，“砰”的一声，屋子的门被踢开了，有人闯了进来，外面冰冷的月光洒了进来。

但在同一瞬间，屋子中出现了一轮更耀眼的明月！冰冷如雪，凌厉如风，凶狠如雷，迅疾如电，即使是天上的雷突然打下来也不比紫川秀的刀更让人震撼了！洗月刀一出鞘，那凌厉的刀气已经笼罩了从门外进来的三人，纵使他们三人全都无一弱者，但在那一瞬间，没有一个人来得及反应。他们连规避、拔刀的动作都来不及做，张大的瞳孔里满是那一轮圆月般耀眼的刀光，脑子里只剩下一个字：死！

“住手！”

刀光戛然而止，突然消失，噌的一声脆响，紫川秀已经收刀回鞘，诧异的望着林雨，不明白她为什么突然喊停。

林雨歉意的说：“他们是我的人。”她大口大口的喘着气，呼吸有点不畅，刚才那刀给她的印象太强烈了，她被震撼得说不出话来。

“啊！”那三个进来的人这时候才反应过来，自己是从鬼门关里打个转回来了！他们慌慌张张的往外跑，一边跑一边叫：“来人啊！大人在屋里！有人挟持了大人！”

衣袂风声响动，脚步声从四面八方汇集过来，团团围住了小屋，到处是一片惊喜的呼叫：“找到小姐了！找到小姐了！”

有个威严的苍老声音在下着命令：“破墙！攻进去！”

那群人轰然应答，接着，四面墙壁都响起了猛烈的敲击声音，整个屋子都瑟瑟发抖。

紫川秀一动不动，安静的看着林雨：“他们是你的人？”

林雨点点头，平静的说：“下命令破墙的那个人，是我的叔叔。”

紫川秀凝视着林雨美丽的脸，不知为何，他觉得一阵不舍。一时间不知说什么的好，他挠挠头发：“可惜了，这房子很不错的。”

话语刚落，“哗啦啦拉”一阵杂乱的响声，一片墙壁已经给外面推翻了。影影绰绰，大群的武装人员站在外面冰冷的月光下，燃烧的火把将雪地照得一片明亮，十几副弩弓对准了紫川秀，一个很威猛的声音喝道：“大胆狂徒，竟然冒犯我家小姐！快把小姐放出来，不然让你死无葬身之地！”

紫川秀一愣，林雨一笑：“再好的房子，也有坏的那天，不是吗？”看在紫川秀眼里，她的笑容竟有几分凄苦，她轻轻抓住紫川秀的手，把一个圆形的东西塞进他的手心。紫川秀低头一看，是一个很漂亮的圆形玉佩。紫川秀看得出来，这方玉石温暖圆润，玉色苍翠，乃难得一见的极品，价值一定不菲，他正想推辞，林雨却把玉佩塞进他手心，坚决的把他的手合上。

“这不是给你的，是给嫂子的，三哥。日后如果有空的话，记得到河丘的听雨咖啡馆来找小妹啊！”林雨说完，正要离去，紫川秀在背后叫了一声：“请留步。”

林雨一震，转过身来。紫川秀看看自己身上，也没什么比较拿得出手的东西，最后只得把洗月刀拔了出来（外面的弓弩手们一阵紧张），把刀鞘双手递了过去：“这副刀鞘是我祖上传下来的，做工还算不错，上面嵌的宝石说不定也值几个钱的，收下做个纪念吧。”

林雨微微一笑，也没有多加推辞，双手接过。

“那么，祝你一路顺风了，阿雨小妹！”

“嗯，也祝你和你爱人早日团聚，三哥！”

林雨深深的一鞠躬，转身向外走去，外面的人看她出来了，一起弯腰鞠躬，齐声问好：“小姐安好！”

林雨只是点头回礼，她和一个老者轻声说了几句，那老者不住的点头，然后向紫川秀走过来：“张先生吗？”他牵着一匹马过来：“雪夜行路没有坐骑很不方便的，先生如果不嫌弃的话，就用这匹如何？”

紫川秀连忙推辞：“那怎么好意思呢？”

“先生不要说这种话，先生是我们的救命恩人，区区一匹马，那又算得了什么？”

紫川秀正要推辞，却见远处的林雨正目光炯炯的望着自己，神情哀怨。紫川秀一震：这种悲伤的眼神自己好熟悉啊！是在哪里见过呢？

老人见紫川秀不出声，微笑着说：“那就祝先生一路顺风了！”

林雨看到紫川秀收下了马，嫣然一笑，娇容如花。她深深的凝视了他最后一眼，仿佛要把他的形象牢牢的铭记心中，转身翻身上马，放缰策马而去。大群人马紧跟在她后面，一行人马，逐渐消失在月光下寒风冷雪的夜色中，蹄声轰隆，渐渐变得微弱，终不可闻。

紫川秀看着他们绝尘而去，不知为何，心里空荡荡的，像是失去了什么很重要的东西，若有所失的怅然，脑子里挥之不去的，全是林雨那明亮的眼睛。

※ ※ ※

七八二年二月十五日，帝都，今天是紫川家开国元首紫川云的诞辰，被定为家族的国庆纪念日。天空纷纷扬扬的下着小雪，广场上密密麻麻的挤满了受检阅的军队，一望都是褐色的人群，一排排的马匹，佩带着各种号码肩章制服的年轻士兵冻得通红的脸。穿着镶金边制服的禁卫军士兵，比普通部队的士兵要高出一个头，站在队列中，他们鹤立鸡群。

在宪兵警戒线的外面，站满了穿着节日盛装的群众，他们冒着雪观看这规模盛大的阅兵式。

望着部队那庞大的军容，他们一个个轻声的发出感叹：“天啊！”视力好的观众，可以看见检阅部队后面的高台，那里，紫川家的巨头们齐聚。

今天是家族的国庆日，按照惯例，家族要在这个日子检阅军队。往年只是应景似的从城中的卫戍部队中抽调几个师团过来在广场上走一圈就完事了，但今年的检阅仪式搞得特别的隆重，不但帝都城中的中央军和禁卫军被全体动员了，还从瓦伦要塞和西部战线上抽调了部队回来。原因是很明显的，在家族刚刚战败、强敌环觑的形势下，用紫川参星的话来说：“这是展示我强大力量、恢复民众对军队信心的机会，顺带还对那些觊觎我家族的外敌发出警告，这可一定要隆重，不可简慢！”

“就像病入膏肓的病人却偏要强调自己肌肉饱满一样。”帝林暗想：“依靠检阅和授勋来恢复民众对军队的信心？家族军队在战场上失去了尊严，却想在检阅场上挽回？这简直是笑话了，世界上哪里有这么便宜的事情。”

不过看着下面那一片黑压压的人头涌动，看着群众们赞叹得张得大大的嘴，眼睛里满是惊叹，帝林忽然发现，紫川参星的这个笨法子还是很管用的，世界上毕竟还是蠢人比聪明人多得多。只是不知道紫川家的“外敌们”，比如说流风霜或者魔神皇，会不会被这个“警告”吓倒，这就很难说了。

下面的人群中响起了欢呼：“万岁！万岁！”禁卫军的受检阅队伍过来了。一个师团排成三个方阵，队列整齐得犹如用刀子切过的一样，士兵们的动作整齐划一，正步摆手前进，脚步声轰隆作响，闷雷似的回荡在整个广场上。在他们整齐而沉重的步伐下，大地仿佛是在向下沉，当他们走到主席台正前方的时候，前导军官尖锐的一声喝令：“敬──礼！”

“哗”的一声，士兵们齐齐举起了手，拧头向主席台方向，袖口上的金边齐刷刷的成一直线，脚下步子丝毫不乱，动作整齐得赏心悦目，群众中又一次爆发出了热烈的掌声。

以紫川参星为首，高台上所有的家族高级军官一齐起立还礼，连没有穿制服的文官幕僚长哥珊也起身肃立致敬。当队伍走过以后，大家又坐了下来。看看群众们那赞叹的嘴脸，帝林忽然觉得他们都是一群白痴，竟然会为这种空有架势的方阵操列式赞叹。任凭帝林绞尽脑汁，他也想像不出这种整齐的方阵队列在战场上究竟有什么用。如果真有哪个指挥官会把队伍排得整整齐齐操着正步来冲锋的话，那……帝林想：他还真不是一般的白痴。

斯特林掉过头的时候，刚好看到了帝林面上的诡笑，他凑过头来：“什么好笑的？说来听听。”

“我在想，这种队列在实战中究竟有什么作用？他们操列得那么卖力，竭尽全力的做了件对谁都没有好处的事情。”

斯特林露出了笑容：“别当真了，必要的仪式总是需要的。昨天的《帝都日报》看了没有？”

“你说的是哪篇文章？”

“题目叫什么我忘了，一个叫哥斯拉的疯子写的，说我们丢了远东二十三省反而在战略上更加有利了，阵线更巩固了。这是什么的胡说八道，就算是拍政府马屁也不能这么乱来啊！”

帝林板着脸：“哥斯拉是我的笔名。”看着斯特林吃惊的表情，他笑说：“开玩笑的啦！

这文章是我部下写的，不过我确实很赞同这个观点，远东对我们是一个大包袱，对我们而言，有害无益。“

“大哥，你在开玩笑的吧？”

“呵呵，我是说真的，我……”帝林忽然停止了说话。紫川参星不满的目光朝正在窃窃私语的两人扫来，两人赶紧停止聊天，帝林小声的说：“仪式结束后，你有时间吗？喝杯咖啡去？”

※ ※ ※

“天，没想到这个狗屁仪式竟然搞了那么长！”夜幕降临，便装坐在温暖的咖啡屋里，透过玻璃橱窗看着空荡荡的街道上雪花飘荡，帝林小声的发着牢骚。

斯特林淡然一笑，没有附和帝林的说话，如果让帝林继续说下去的话，十有八九一定会把罪名扯到罗明海身上。斯特林已经发现了，在帝林眼里，哪怕就是路边有只青蛙叫，那也一定是罗明海指使的。罗明海是世间一切罪恶的根源，如果没有他，那魔族绝对不会侵略过来、流风家早就被铲平了、远东压根就不会叛乱、军队也不会打败仗、物价也不会上涨……

斯特林不得不提醒帝林回到正题来：“大哥，刚才，你说的那个观点，失去了远东反而对我们更加有利吗？”

“没错。”帝林一脸的理所当然：“我一直是这么认为的。叛乱初起的时候我就跟你说过了，应该彻底放弃远东，但那时统领处没接受我的提议，最后还是放弃了，还得赔上了黑旗军和远东军，差点连你和中央军也给赔进去了。幸好，现在还不是太迟，我们终于摆脱了那个包袱。”

斯特林听得一头雾水：“大哥，你说的是什么？什么包袱？”

“嗯，斯特林，你有没有想过，就总体实力来说，我们比流风家要强，但两百多年与流风家的交战中，我们输多胜少，每打十场仗，我们往往就输了七八场，甚至还出现过流风军长驱直入到帝都城下的事情，为什么呢？你先不忙插话，这不关流风霜的事，其实就在流风霜时代以前，这种局面就已经开始了。”

斯特林思考了一阵，回答说：“这恐怕是因为他们的兵力比我们强吧？”

“为什么他们的兵力比我们强？论总体实力，我们比流风家只强不弱！”

没等斯特林回答，帝林把手一挥，飞快的说下去了：“问题就在这了，就在远东！其实当年紫川云进军远东，这根本是个错误！为了在魔族嘴边保住那二十三个远东行省，家族绝大部份的军事力量都给死死的捆在那了！

“十年前，流风西山围攻帝都，眼看我们都快完蛋了，哥应星竟只能派阿秀带几百童子军回来救援。那个时候，如果把分散在远东二十三行省的驻军全部集合起来，我们可以拥有超过一百个师团，不要说击退流风西山，就是扫灭流风家，纵横整个大陆，那也足够了。

“每次与流风家作战，人家是动员倾国之军杀过来，我们却把上百万的军队闲置在远东，捆着一只手跟人家打，怎么可能赢呢？而同样的，在远东这边，我们与魔族的对抗也是处于挨打的被动状态。我们是两面作战，两面都挨打。

“我奇怪历代的家族总长怎么就没想过这个办法呢？彻底放弃整个远东省份，只用少量军队，比如说十几万步兵就够了，守卫着瓦伦要塞，那魔族就休想寸进，然后我们把从远东调集回来的军队加上我们原来的边防军、中央军、黑旗军等部队，通通朝西边杀去，嗯，我就不信流风霜真的有三头六臂！”

帝林说到后来，语气中已经带了几分讥讽，斯特林听得悚然：从单纯军事的角度上说，帝林的计划确实是有可能击败流风家的。但是家族历代总长，其中不乏足智多谋、雄才大略的人物，为什么竟然没有一个想到这个办法呢？他随即明白过来：这个计划实施的第一步是先要主动放弃二十三个富裕的远东省份，可是有哪个总长舍得把好好的领土割舍呢？他们唯一的念头就是如何保住这片领土，根本没动过要放弃的念头。帝林能想到这个，无非是因为他旁观者清罢了。

斯特林点头赞成：“你说的有道理。”他有点黯然：“但现在，远东已经丢了，说这个已经没有意义了。”

“你不要灰心嘛！”望着玻璃窗外白雪皑皑的长街，帝林有了点感慨：“历史早就证明了，一个民族如果被击败，只要不是被彻底摧毁，两三代人以后，这个民族要比以往任何时候都要强大。我们会重新强大起来的，我对此确信无疑。”

斯特林微笑说：“两三代人？希望我们能看得到吧。”他举起了咖啡杯，整个人忽然一震，手中的咖啡竟然洒了一点出来，目光定定的看着窗外的白雪皑皑的长街。帝林马上警觉的望过去，顺着斯特林视线的方向，长街上空无一人。

“怎么了？”

斯特林回过头来，面色古怪：“刚才我在街的转角处看到了一个人。”

“是谁？”

“是谁我不知道，但她拿着三弟的洗月刀！”

帝林猛然起立：“追！”两人旋风般的从咖啡屋的门口冲了出去，老板慌忙追出门口，却只见到两道小小的人影已经消逝在长街的尽头，雪地上留下两行淡淡的足迹。他不由感叹道：“哇操！现在吃霸王饭的水平真是高多了！”

第九集 帝都奇遇

第四章 - 人面桃花

雪后的中午，三个披着风雪蓑衣的年轻人走在雪后一片泥泞的街道上。旁边的两人雄行阔步，气宇昂扬，若有人能透过斗笠看清他们面目的话，定然会感到十分的惊讶。

“我们是去哪里啊？”被夹在中间的紫川秀小声的问着。

帝林冷“嗤”一声，掉过头“慈祥”的看着紫川秀，于是紫川秀乖乖的不作声。走过一条熟悉的道路，紫川秀认出来了：“大哥，你该不会是……带我去见宁小姐吧？”

“对！”帝林很干脆的回答。

紫川秀脸上肌肉抽搐了一下，强笑说：“军情紧急，我不能离开太久，远东军成份比较复杂，各种种族都有，我不在的话，恐怕白川他们压不住阵脚……紫川宁那里，我还是以后再……”他转身想偷溜，帝林恶狠狠的骂道：“晚回去一天地球会怎样呢？要真的魔神皇杀过来了或者军队兵变了，那你回去顶个屁用！来，乖乖跟我进去！”

“不要！”紫川秀发出了杀猪般的惨叫，但帝林和斯特林不由分说，一边一个夹住了他，拖着他走。

前面就是紫川宁的府邸了，经过二月十五日晚上袭击事件，家族对紫川宁的保护严密了很多。大队的禁卫军守卫着门口，另外还有便装和军装的巡逻沿街穿梭于附近，望着那森严的警卫们，紫川秀好不容易鼓起来的勇气泄得一干二净：“我看，还是不要进去了吧？”

“废话！”帝林摸着脸上的青肿骂道，一早他就看出来了，阿秀外表洒脱，但在紫川宁的问题上，他有比较重的自卑感，对紫川宁尊贵的出身，他常常自惭形秽。他对紫川秀此时的心理非常了解，虽说他在远东闯下了不小的事业，但比上紫川宁那种正牌的名门贵族来说，他说得好点是一方起义军领袖，说得难听点不过一群流民草寇的头目，而且身上冤屈未洗，他不想以这样的身份去见紫川宁。

“阿秀，女孩子是需要呵护，需要哄的。当年我们三个追林秀佳，怎么你们两个没追到只有我得手了呢？不是因为我比你们优秀──当然，我确实比你们优秀那么一点──”

斯特林小声的嘀咕：“这家伙皮痒了，敢提这件事情！”

“就是！”紫川秀趁机挑拨：“给他死算了！”

“而是因为我比你们会哄，什么甜心啊，亲爱的你是我的生命啊，没有你我活不下去啊……我张口就能来！女人是最感性的动物，她不在乎你是否名门出身，不在乎你有没有本事、官职高低，甚至你杀人放火、打家劫舍她都不管，她只看一条，你爱不爱她！只要你是爱她的──不，只要你能哄得她相信你是世界上最爱她的人，哪怕你十恶不赦也没关系，至于身份高低那更是小事一桩。你明白我的意思吗，阿秀？”

紫川秀眼睛睁得又大又亮：“不明白！”

帝林狠狠骂一声“笨蛋！”自己这个三弟虽然在战场上叱吒风云，但在感情方面，他幼稚得像个小学生。男人要感动女人，并不要做出惊天动地的事业，有时一句不经意流露的话语或者一个轻轻拥吻，便能打动女人的心。但紫川秀却一心想要做出一番“丰功伟业”以后再去向紫川宁“报惊喜”，他期盼的是那种百战英雄载誉归来后，在万众瞩目下将美人轻轻拥入怀中的场面，功业不成他就无颜回见紫川宁。这实在太愚蠢了！惊天动地的功业往往需要时间，与魔族的战争不是十年八年能结束的，而红颜易老，女人大多没有这个耐性，而且“惊天动地”感动的只是天地，感动不了女人。紫川秀实在傻得要命，即使他能够拿下了远东，那又怎么样？当年的远东统领也不过紫川家的一介家臣而已，身份的差异依旧没有改变。如果真的等十年八年后战争结束了才回来，恐怕紫川宁早已经嫁为人妇，那就只能握着她手默默流泪不出声。

看来，这件事自己不插手是不行的。

碰巧，守在门口的禁卫军官是斯特林的老部下，斯特林跟他打了声招呼，解释说：“监察长大人要向宁小姐了解案情。”

得知是家族的两大巨头驾到，那禁卫军官肃然起敬，虽然不知道与斯特林和帝林大人一齐前来、戴斗笠的那位年轻人是谁，但谁敢上来查问？两旁的卫兵立即让开了一条路，三人一路畅通无阻的进入了庄园。

入得庄园内，三人都小小吃了一惊。昔日紫川宁的庄园，绿树成荫，小楼流水，楼台亭榭，幽雅美丽，是帝都有名的一景，但现在，眼看往日的楼台处只剩一片赤地黑瓦的废墟，那些茂密的梧桐树只剩下了大火焚毁过的一截截黑黝黝的树桩，夜里还没有发觉，但现在这一切赤裸裸的暴露在日光底下，分外刺眼。

紫川秀默不作声，他慢慢的走近那棵老橡树，在那残缺的、被烈火烧得黑黑的树干上，自己童年时候用小刀刻下的痕迹依稀可见。就在这个庄园里，自己度过了童年时代，对他来说，紫川宁的庄园并非仅仅意味着美景，这里是他成长的地方，这里的每一草、每一木、每一面墙壁上，都深深的刻有自己成长的痕迹，现在，这一切都化成了废墟。

紫川秀听见斯特林在向负责守卫的军官提议：“在现场整理完全之前，是否可以让宁小姐另找别的住处歇息呢？让她继续住这里，触景伤情，怕宁小姐接受不了。如果一时找不到方便的住处的话，我是很欢迎宁小姐暂住我家的。”

那个军官恭敬的回答：“禀报统领大人，总长殿下也曾邀请宁小姐住进总长府，但是宁小姐坚持说要住这里。如果大人能劝说宁小姐暂时搬离这里的话，那真是太好了，这样我们勘察现场和安全保卫工作都轻松很多。”

斯特林点点头，望见紫川宁的小楼附近没有遭到火灾，他指着问：“宁小姐是否还住里面？”

“正是。是否需要下官事先通报一声？”

斯特林摇头：“不必了，我自己过去就可以了。”李清是紫川宁的挚交，自己与紫川宁一向熟呢，来往之间都是不拘束礼节的，而他今天还有意给紫川宁一个惊喜。

三人走进那小楼，小楼附近虽然守卫有不少的禁卫军士兵，但眼见自己的上司陪着这几个人进来，谁也没有过来盘问，结果一行人不受阻拦的进了小楼里，顺着楼梯上了二楼。

那里，会客室的大门正虚掩着。

眼看小楼里空荡荡的，斯特林随口问：“佣人呢？都去哪里了？”

禁卫军旗本的脸沉下来：“很不幸，都遇害了。”几个人的心情顿时沉了下来。

“斯特林大人，帝林大人，先请进去稍候，我上去通知一声宁小姐。”

“麻烦你了。”斯特林一边说一边推开了会客厅的大门，突然间，他像是被蛇咬了似的向后猛的一跳，脸上表情震惊莫名。

“怎么回事？”

“不，没什么……”斯特林想阻拦，但紫川秀和帝林二人已经进去了。

房间里有一男一女，但这一瞬间，透过敞开的房门，紫川秀只看到了自己朝思暮想的女孩子。

两年多没见了，紫川宁依旧是那么漂亮，比他多少次在梦中见到的还要漂亮。两年的时间足以把当年略显稚气的少女变成了亭亭玉立的姑娘，此刻，她脸上洋溢着甜蜜、温馨的笑容，开心得如鲜花般绽放。这种笑容是紫川秀非常熟悉的，只有在自己的面前，她才会笑得那么开心，那么无忧无虑。

紫川秀情不自禁的跨前一步，他仿佛已经听到了那甜蜜的呼唤：“阿秀哥哥！”在看到这笑容的一瞬间，所有的顾虑、打算、忧愁全部被他抛在了脑后，他唯一想的就是大步向前，张开宽广的臂膀，将心爱的女孩子一把揽入怀中。

突然，他僵住了，紫川宁并没有望向这里来，她也不是对着自己笑，她一直仰脸望着旁边的一个男子，笑容如花。两人低头窃窃私语，根本没注意到有人在门口，他呆呆的下移视线，紫川宁洁白无瑕的小手被握在那个男子的手中。

犹如九万个雷同时打在自己头顶，紫川秀失去了思考的能力，脑子里一片空白，房间里仿佛有十万只蜜蜂同时飞舞，耳朵边嗡嗡直响。面前的一切是那么虚幻的真实，他可以很清楚的看见面前的人嘴巴在一张一合的翕动，奇怪的是，却没有发出任何声音。他努力想看清楚，但一切像是蒙上了一层薄雾，朦朦胧胧的，脑子里突然出现了一句诗歌，反覆的鸣响：“皇图霸业，转眼空……”

发现门口有人在，紫川宁一声惊呼，挣脱了那男子的手跳了起来。那男子也转过头来，喊：“外面的是谁？”

斯特林平静的走了进去，紫川宁顿时满脸通红，随即迎上来笑道：“斯特林大哥！好久没见你过来了，最近很忙吗？清姐还好吗？”

斯特林缓缓点头：“李清还好……”跟在他后面，帝林也进了房间。

紫川宁惊讶道：“啊，监察长大人，你也来了……”

“打扰了，小姐。关于那晚的袭击，本官受总长委托，想向宁小姐您询问几个问题。”

帝林回答着紫川宁的问题，眼睛却是盯着紫川宁旁边那个身材英挺、相貌端正的那个男子。

不止是他，三双如刀子般的眼睛都在盯着那个男子，目光中蕴涵的森森杀气，锐利得简直能杀人！被如此逼视，那个男子却显得很坦然，好奇的看着进来的几个人。

一片寂静，屋内的男女和门口的三人面面相觑。

顺着两人的目光望去，紫川宁尴尬的笑笑：“我来介绍下，这位是马维公子……马维，快过来，这位是斯特林大人，这位是监察长帝林大人。”

斯特林面上肌肉轻轻抽搐了一下，和帝林对视了一眼，都看到了对方眼中的绝望。斯特林本来还抱有最后一丝希望，希望紫川宁能解释，希望一切都是出自误会，但现在，紫川宁那种熟不拘礼的亲热口吻、那眉目中隐藏不住的风情、那脸上荡荡的甜蜜笑容──这已经解释了一切，这并非误会。

那男子走近来伸出手：“是斯特林大人和帝林大人吗？我是马维，久仰两位的大名了，今日一见，果然风采照人，不愧我家族扬名天下的名将！”

斯特林看得清楚，这人相貌不错，声音低沉而沙哑，带有种对女性很有吸引力的磁性，身材高挺，服饰光鲜，谈吐和风度都很优雅，一看就知道是贵族出身。帝林和斯特林都觉得，这家伙有几分像紫川秀。

面对马维伸出的手，斯特林没有理他，只是定定的看着紫川宁，目光中流露丰富的感情：诧异、痛心、惋惜、愤怒、谴责……

谁也没有说话，房间里笼罩着一阵难堪的沉默。

“这是怎么回事？”紫川宁惊讶的问。

没有人回答，寂静得令人尴尬，也许一根针掉地上也听得见了。

马维看看这个，斯特林的脸阴沉得像快要下雨的云，看看那个，帝林冷笑着，薄薄的嘴唇扭曲着成了一条线。若是帝林的部下，那些即使最久经沙场的老兵，看到他这个表情都要吓得魂不附体了，在帝都流血夜的那个晚上，帝林的表情和现在一模一样。

紫川宁想到了什么，脸一下子胀得通红，低下了头，眼睛直盯着地下，都不敢瞧人了。

自己伸手过去，对方却连看都不看自己一眼，面对这样的羞辱，马维有点难堪，只是顾忌面前二人位高权重，尤其是帝林更是以心狠手辣出名，让他无法发作。一阵冰冷的气息从面前暗暗涌过来，他竟然无法分辨这敌意的来源，是那个严峻的斯特林，冷笑着的帝林，或者是他们二人后面那个一言不发的神秘男子？虽然他不清楚紫川宁与面前几个人的关系，但花花公子的直觉告诉自己，此地不宜久留。

他耸耸肩头：“你们有事情要谈吗？那么，我还是先走吧？”

还是没有人出声，房间里的空气仿佛都冻结了，过了好久，紫川宁小声的说：“嗯，马维，你先走吧。我们要谈点事情。”

马维轻松的吹着口哨踱往门口，斯特林给他让开了一条路，他出了门，转身对紫川宁一个飞吻：“拜！明天再来找你！”

紫川宁面红耳赤，头都抬不起来了。

马维呵呵一笑，转身欲行，身后传来帝林低沉的话声：“请留步。”

马维转过身来，微笑着：“监察长大人有何指教？”

“再让我看到你到这里来，我杀了你。”帝林淡淡的说。

马维诧异的望着帝林，若有所思：“有意思。”

他笑笑：“我是家族元老会元老，而杀害家族元老──”他放缓了声音：“可是重罪，监察长大人。”

尽管很讨厌他，但紫川秀还是不得不佩服眼前的这个家伙，面对杀气毕露的帝林，他竟还能保持如此的镇定，难怪紫川宁对他有好感，此人果然有其过人胆色，花花公子也不是随便什么人都能当的。

帝林冷哼一声，马维哈哈一笑，扬长而去。望着他的背影，帝林眼中的瞳孔缩成了针眼似的，放在熟悉他的斯特林与紫川秀眼里，知道他此刻杀机已动。

“放了他吧，没必要跟元老会过不去的。”紫川秀出声劝说帝林。他站前一步，脱下了头上的斗笠，站到了紫川宁面前。

“啊！”紫川宁惊呼一声，退后一步，脸色顿时变得煞白：“阿秀哥哥！”

紫川秀深深的一鞠躬：“好久不见了，小姐可安好？下官紫川秀向小姐您请安。”尽管他已经被驱逐出了紫川家，但他却依旧像以往一样称呼紫川宁，尽管语调安详，但苍白的脸色已经暴露了他此刻心情的激荡。

比起临别时候，紫川秀身材更高了，肩膀更宽了，当年略显稚气的柔和面部线条，被岁月如刀子般将其雕刻，如今已经有了风霜之色，不变的是他的眼睛，依旧是那么明亮、清澈，顾盼之间，目光如电。

冷静，挺拔，削瘦，俊美，他站在那里，整个人就如一棵挺拔的白杨树，英气逼人。英俊的容貌，久经风霜的沉稳气质，成熟的魅力，潇洒的风度，自如的气质，比起当年那个玩世不恭的少年，如今的紫川秀，已经是一个令女性倾倒的成熟男子汉了。

一瞬间，紫川宁的面色苍白如纸，她呆呆的看着他，心碎欲绝，自己朝思慕想的心上人终于回来了，她多么想扑到他宽阔的怀抱里痛哭，诉说离别后的痛苦，那些思念的日日夜夜，看着黄昏月落的寂寞，靠在他怀中，呼吸着他气息，感觉他胸口怦怦的心跳，温馨的体温，无比安心。

她听到自己颤抖的声音在问：“阿秀哥哥……你还好吗？”

“托小姐福，一切都还好。”紫川秀伸手进怀中取出了一个小盒子，双手递过去：“这是我给小姐您带回来的一点小小礼物，希望您能喜欢，就权当──”他停顿了一下，不动声色的说：“权当贺礼吧。”

“什么贺礼？”紫川宁一愣，随即明白：“婚礼的贺礼。”她想辩解，却一句话也说不出来，默默的接过了小盒子，打开一看，眼前出现了一个耀眼的光圈，盒子中，一颗硕大的蓝钻石发出绚丽的光芒。这是非常罕见的高纯度蓝钻石，非常名贵，若是过去收到紫川秀这么贵重的礼物，她会欢喜得跳起来，但现在，这颗价值连城的钻石在她眼中，与一颗小石头没什么两样。

“对小姐您刚刚遭遇的劫难，下官也深感难过，请允许下官对您表示最诚挚的慰问，还望小姐您节哀顺便，坚强起来──时候已经不早了，下官不敢多打扰小姐您，还请小姐您尽早歇息，祝愿您早日康复。”紫川秀深深又一鞠躬，转身向外走去。帝林跟着他向外走。

“阿秀哥！”紫川宁追了出来，紫川秀的身形顿了一下。

紫川宁吞吞吐吐的说：“事情……事情不是你想的那样……我……我……”

紫川秀转过身来，温和的笑笑：“阿宁，祝你幸福。”转身大步出了房门。

帝林冷冷的看着紫川宁哭丧的脸，低头朝着烫金线的华丽地毯恶狠狠的吐了口痰，跟着也出了门。

站在门口望着紫川秀的背影渐渐远去，紫川宁一阵难过，泪水大滴大滴的往下落。虽然她不愿意承认，但内心处，她明白自己犯了不应该的错误。看着空荡荡的门口，她一阵悲伤，后悔自己一时的软弱和糊涂，心头充满了深深的负罪感和内疚，悲从心来，她放声大哭。

“宁小姐。”

耳边传来斯特林沉重的声音，紫川宁抬起头，泪眼朦胧：“斯特林大哥，你……你也要不理我了吗？可是，我到底做错了什么啊？我知道你们怪我……但……但那个时候，阿秀哥哥不在，大家都说他已经死了啊！”

斯特林静静的听着，心头翻起了波浪，自己既不是紫川宁的长辈，又不是她的男朋友，没有资格来教训她，而且，严格来说，她又做错了什么？正如她说的，一个十九岁的女孩子，既然男朋友已经失踪两年多了，不是叛国就是投敌，那她另外找一个伴侣，有什么错呢？

她已经等了两年了，难道真要正当青春年华的女孩子守一辈子活寡吗？

他又想起了紫川秀，年轻的战士，为了保卫祖国，在远离故乡和亲人的地方，他面对强大而残酷的敌人，忍受着耻辱和冤屈，孤军奋战。当他做出辉煌成绩，浴血归来的时候，见到的却是他心爱的姑娘已经投入了别人的怀抱，命运啊，你对紫川秀是何等的残酷啊！

这是谁的错呢？好像谁都没有错，但结果却是让痴心的人承受了世间最大的苦难。斯特林感觉深刻的痛苦，他想起了自己与卡丹的相聚、相爱、离别，冥冥之中仿佛有个命运之神，他就像个顽皮的孩子，总爱捉弄那些相爱的人们。

“宁小姐，”斯特林慢慢的说：“也许你没有做错，但，你还记得二月十五日晚上的事情吗？一个蒙面的男子，为了保卫你不落在刺客们的手上，与刺客誓死周旋，舍生忘死，英勇抵抗──你还记得吗？”

紫川宁睁大了眼睛看着他，目光中充满了好奇和不解，她不明白斯特林为什么要说这些看似与现在毫无关系的话。

“那人就是阿秀。”斯特林懊恼的皱皱眉，转身向外走，他不知该怎样往下说了，更不知该如何面对紫川宁那双含泪的双眼。身后，屋子里响起了紫川宁凄凉的哭声。

“那些日子，你许下心愿，未来日子相见……牵牵手一放已是多年，沧桑容颜……”紫川秀慢慢的走在帝都的街头，口中轻轻的吟唱着一首童年学过的歌。雪后的太阳晒在身上暖烘烘的，熙熙攘攘的人流从身边经过，没有人对这个失魂落魄的年轻小伙子多看上一眼。他呆呆的站在街头，静静的看着这一切和平的景象，看着这生气勃勃的男人和女人，仿佛在看着另一个世界的人和物。

感觉有人正走到他身后，紫川秀也不回头：“大哥吗？”

“是我。”帝林走到他面前，安静的看着他。

紫川秀的笑容惨淡：“你让我过去，是因为你早就知道了吗？”

帝林神色平静，看不出什么表情：“我听过一些传闻。”

早在半年以前，监察厅安排在紫川宁家中的卧底就向帝林报告了：“帝都几个出名的花花公子正在拼命的追求紫川宁小姐。”

一接到那个报告，帝林立即知道大事不好。由于紫川宁家族继承人的特殊身份，又是罕见的美女，哪怕白痴都知道，谁能娶了这个女孩子，绝对有莫大的好处。那些野心家会不遗余力的奉承她、讨好她，虽然紫川宁秉承了紫川远星的血性和智慧，受过良好的教育，形成了她优秀的品性，但她毕竟还是女性，帝林深知，女性出自天性的爱慕虚荣，意志软弱。

比起男人用理性考虑问题，而女人考虑问题却是依靠感情，她们容易被一些耀眼夺目却毫无价值和内涵的东西所吸引：无边无际的鲜花、舞会、华丽的衣裳、美丽的钻石、绚丽的焰火晚会、说不完的甜言蜜语、赞美的话……涉世未深的少女，哪里经得住那些欢场老手们的花言巧语？

帝林知道这个危机，但他却无能为力。紫川秀失踪了两年多，谁都认为他已经死了，要不就是叛变了，在情郎已经不在了的情况下，刚刚进入十九岁的紫川宁正是少女情怀，如何忍受得了这种寂寞？紫川秀出现后，帝林意识到，必须让他们俩马上见上一面，即使他们暂时还不能在一起，但只要知道紫川秀还活着，紫川宁会马上把那些花花公子们像鼻涕一样甩到一边。

但他想不到，紫川秀还是回来得太晚了。

“阿秀！”斯特林跟在后面匆匆的赶来，一把抓住了紫川秀：“你……没事吧？”

紫川秀笑笑：“我很好。”

“但……这可能有点误会的，宁小姐现在也很后悔，我想你们应该好好的谈一下──

对，冷静一下，好好谈一下，事情可能还有转机的……“

“斯特林！”帝林低沉的咆哮一声：“别出馊主意了！难道你还想让阿秀握着那对狗男女的手，默默流泪祝他们幸福吗？”

“但是……”

“阿秀，记住，男子汉要坚强，要有尊严，我们生来就是忍受痛苦的。时间会冲淡一切，包括那些刻骨铭心的感情和回忆，只要挺住了，一切都会过去的！”

“阿秀，宁小姐始终是爱你的，她不过一时糊涂，应该给她一个机会……”

紫川秀呆呆的望着长街上的人流，对两人的话恍若不闻。适量的痛苦使人喋喋不休，真正的痛苦却使人沉默，此刻，紫川秀的思想已经进入了一个超越凡人的境界。

帝林、斯特林与自己亲如手足，但他们难以理解自己对紫川宁的那份感情，从孩提时代，自己就被灌输信念：“守护紫川，守护宁小姐”。小小年纪，自己曾发下誓言：“要一辈子守护在宁小姐身边。”对他而言，紫川宁的存在不单是他心爱的女孩子，还是他心目中最纯洁的偶像，不可侵犯的神祗。

对紫川宁的爱，是促使他奋斗的人生信念，是他生命的全部，在远东艰苦战斗中，在那些出生入死的日日夜夜里，支持他的只是这个信念：“建立不辱她身份的功业，与她相聚”。

但突然，大地在脚底下裂开了，整个世界都在崩溃，自己率领军队在远东孤军奋战，冒死抗击魔族的时候，她却投入了别人的怀抱，一切的梦想和憧憬，希望和理想，都被无情的粉碎，那些雄伟的业绩和辉煌的功勋，已经再无意义。

在这一瞬间，紫川秀真切的感觉到了斯特林失去了卡丹公主时的痛苦，他难以比较，是哪种痛苦更为深切呢？相爱的人远隔万里只能在心里默默想念，还是眼睁睁的看着爱人变心投入别人怀抱？斯特林比自己幸运，没有了卡丹公主，他还有另外一个支柱，那就是他的事业，他效忠家族的理想，他把所有的痛苦都深埋心底，全心全意的扑到了事业上，以此来化解悲痛，而没有了紫川宁，自己就像个红了眼的赌徒一样，一无所有。

笼罩帝都多日的云层已经消散，温馨的太阳从雪后探出了头，冬日里看到久违的阳光，人们脸上都露出了笑容，喜气洋洋。车水马龙，人来人往，路边的饭馆里传出了烤肉的香味，一驾马车从他身边驶过，激起的雪泥溅了他一身，车轮辘辘，车夫探出头来对他做了个鬼脸，叫嚷几声，一匹拉车的马在放声长嘶，于是车夫的声音便消逝在马的嘶鸣中了。人们脚步匆匆，那种人群独特的气氛扑面而来，眼前的一切是那么的真实，生活的气息是那么的鲜活。在这么美好的日子里，竟然有人会悲伤，会难过，会伤心落泪，这是多么不可思议的事啊！

“好大的雪，今年又该丰收了。”紫川秀喃喃说。

帝林和斯特林面面相觑，脑子里转着同一个念头，他该不会失心疯了吧？

紫川秀转过头来：“我要回远东去了，补给的事情就拜托你了，斯特林。具体的事情，负责后勤的明羽会和你联系的。”

“请放心吧。”斯特林点头，有点不放心的试探着问：“那……你没事吧？”

紫川秀笑笑：“我很好。”

三人一路走回了帝林的府邸，收拾了包裹和行李。二人送他，一直送到了帝都的城门口，一路无言，天空又下起了雪。

“那，就在这里分手吧。”

帝林点头，出声说：“保重。”随即压低了声音：“战况不利的话，赶紧逃回来吧。我会安排人手在瓦伦接应你的。”

斯特林没有说话，只是担忧的看着紫川秀，紫川秀太平静了，平静得反常，让他很不放心。

紫川秀郑重的道谢：“谢谢。那么，你们也要多保重啊！”牵着马走了好远，回过头一看，那两个身影依旧立在城门下，遥遥的望着自己。对着身后的人影，他深深的鞠躬下去，轻声说：“谢谢！”

远远的，他们也向他鞠躬还礼。

不知不觉的，紫川秀已经热泪盈眶，他翻身上马，向着日出的方向飞驰而去。他老是用马刺踢马，好像想逃开在后面追逐着他的惊恐、悲哀和痛苦，黑马像旋风一般的向前疾驰，鬃毛迎风飞舞，吃力的喘息着，张大了鼻孔，喷出一阵阵的热气。马越跑越快，扑面而来带着冰冷气息的寒风吹刮着他眼角的泪水，这使他感到神清气爽，两旁的景物在飞快的后移，那种风驰电掣的速度让他兴奋。

当时，他听到了紫川宁哭泣的声音，他没有回头看她，因为没有必要，爱情不是依靠哀求和怜悯得来的，纵使自己已经失去了一切，但总还留下了尊严。他知道，他已经将生活的热情和以往对她的爱慕通通留在了她脚下，他相信自己再也不会获得激情，再也燃烧不起男女间的情火，再也不会痴迷狂热，如今他的心境，清澈而冰冷，就像那天空落下来纷扬的白雪。

他默默的说：感谢上苍，你解除了我的精神枷锁，如今，再没有什么东西可以束缚我了。我今年二十二岁，就已经是远东的光明王，已经是远东军队的统帅，哪怕就是显赫一时的流风霜也不曾拥有这么庞大的军队，这么多的精锐士卒。有了这支军队，自己即将横扫远东全境，封疆裂土，傲视当世！如此风云际会，岂是当年小小的紫川家副统领所能祈望？

第十集 三杰会晤

第五章 - 锋芒再展

帝国历七八二年的三月一日，光明王紫川秀从家族内地返回远东。在布卢村留守的秀字营军队的护送下，三月八日，光明王回到了大本营明斯克的科尔尼城。他风尘仆仆，立即召集将领们开了一次核心会议，所有还留在科尔尼的高级将领都参加了，他们是明羽、白川、半兽人布森、布兰、德布、蛇族索斯、矮人鲁佐、龙人门罗，还有精灵怪的代表──到现在紫川秀还是不知道他叫什么名字。

“在我离开的时间里，情形怎么样了呢？”紫川秀问。

没有人回答，看着将领们那哭丧着脸的表情，紫川秀就已经知道答案了。刚刚从前线归来的布森和布兰的衣服上沾满了尘土，面目憔悴，那浓浓的毛发暗无光泽，目光黯淡。

“总的来说，情况不妙。”布森干咳一声：“鲁帝已经开始反攻了，他从边境的省份抽调了守备军，重新又组织了十五个团队的重兵。主力出现在得亚行省东南，前锋已经强渡了蓝河，直接威胁到我们的明斯克行省了。我们拿下不到几个月的得亚、杜莎等多个行省，现在又被魔族军夺了回去。”

“蓝河是条天堑，渡口的守备军队为什么不加抵抗？”

“殿下，我们抵抗了！”蛇族的索斯哭丧着脸：“我们拼死抵抗了，三十多名哈特族的小伙子都死在了阵地上。但敌人实在太多了，他们坐着小船，密密麻麻的涌过来，我们没吃没喝，足足打了一天一夜，又累又饿，弓箭都消耗光了，还是不见援军的踪影！没办法，我们只能撤退，我们是在英勇战斗给予敌人重大伤亡后才光荣撤退的！”

尽管索斯自称是“英勇战斗”，但是紫川秀一听就听出了毛病，如此险要的地势和关卡，蛇族只死了三十多人就弃守了，估计他们所谓的“英勇战斗”，也不过是拿着弓箭对渡河中的魔族军狂射一通罢了。

他问明羽：“为什么不派增援过去？”

明羽面露尴尬之色：“殿下，那时候我手上唯一的军队就是秀字营了，而您交代过的，没有您的命令，谁也不准动秀字营。”

紫川秀想起来了，他确实是下过这样的命令，目的是将秀字营这支精锐力量尽可能完好的保持下来，一来是为了隐藏实力，二来也是为了保存实力，在将来与魔族的关键性会战中充当致胜的决定性力量。

“那别的部队呢，佐伊族的团队，还有龙人团队……”

“除了秀字营以外，其他团队已经被我分散了，派驻到了各个乡村和城镇去，所以，命令的传达和军队的集结都需要时间，等我们集合了三个团队的步兵时候，渡口已经失守了……”

白川举起了手：“大人，抱歉，我的部队也分散了，我只保留了秀字营的军队和远东第一团，其他的部队都暂时分散了。”

紫川秀震怒：“为什么干这种蠢事？自动分散军队，那是自寻死路！”

白川轻轻的说：“大人，我们没那么多粮食啊！”

紫川秀恍然，皱起了眉头：“有这么糟糕了吗？”

将领们阴沉的点着头，紫川秀若有所思的托起了下巴。

接下来，由白川进行敌情的介绍：鲁帝亲自统帅的军队主力，约十一个野战团队的兵力已经占领了得亚行省。那里，罗杰军团正藉助沿途城池的防御尽力抵抗，且战且退，但同样因为粮食问题，本来作为起义军最强大的军事力量的罗杰军团也变得衰弱了，无法与魔族相持，正在逐步后退。

魔族的塔杰总督率领塔杰的守备队，从明斯克行省的东北方向沿着塔杰公路向明斯克逐步逼近，新任命的伊里亚总督巴特率领三万骑、步兵朝科尔尼前进，沿途一路汇集小股守备部队，剿灭起义部众，烧杀掠夺，手段十分凶残，但他的进军速度比较缓慢，很有可能打算在明斯克行省的西北部与塔杰的守备队会师，然后在鲁帝拖住起义军主力的时候，他会直冲远东军的大本营科尔尼，但也不排除他会突然迂回，对后撤中的罗杰军团形成合围的可能。

另外，南方出现了新的魔族部队，白川怀疑他们是加来和古迪撒两行省的魔族守备队的残余力量，他们夺下了起义军曾占领的加来行省，切断了起义军主力和瓦格行省布卢村后勤基地之间的联系，主力位于加来行省首府，但按兵不动，估计他们是想等候北方的魔族军团南下时候才与之呼应，一举围歼起义军主力。这支部队虽然实力不强，但他们所处的位置十分险要，威胁着起义军的后勤补给线。

等白川说完，明羽站起来补充说，伏名克行省的游击队已经传来报告，凌步虚军团最近部队频繁调动，大批骑兵部队连夜拔营不知所踪，其动向十分可疑。他提请紫川秀要考虑到这一点，不要放松了对西边的警戒。

“大人，您是否在听呢……”白川看着紫川秀一副神不守舍的样子，提醒他。

“啊，啊……”紫川秀回过神来：“刚才你说到什么了？”

白川把话又重复了一遍，她发现，这一次回来，紫川秀的精神状态似乎差了很多。

紫川秀在思考着，情形确实十分危急，起义军正处于最衰弱的时期，魔族也清楚的看到了这一点，他们步步进逼，从四面八方对起义军的根据地构成了一个庞大的包围圈。并且，他们吸取了上一次科尔尼会战中鲁帝因为孤军深入而失败的教训，这一次的进攻明显是经过周密策划和准备，各魔族部队的行动相当有默契。最糟糕的是，起义军如今太衰弱了……

“情况比您想像的还要严重，”明羽沉重的说：“大人，我们的粮食储备差不多已经枯竭了。现在，我们把绝大部份的粮食都给了罗杰军团，因为他要抵挡魔族的主要攻势，至于其他的军团，我们只保留了那些最主要的部队，别的部队只能暂时把它拆散，让士兵散落到各个村镇去，化整为零比较容易找到食物。大人，我们知道这个主意很蠢，但是我们只能用这么个办法了。不然的话，早一个星期前我们就撑不下去了。”

其他的将领们七嘴八舌的赞同：“确实是这样的，我的部队也走了一大半了。”

“没办法，饿着肚子怎么打仗？小伙子们现在连武器都拿不起来了。”

布卢村的半兽人德布举起了手：“我的部队还是保持完好的，但有半个月得不到粮食补给，骑兵都已经开始宰杀战马充饥了，军官无法阻止他们。”

精灵怪的代表也举起了手：“报告光明王殿下，我们的药品已经用完了，现在，我们实在没有办法对伤员进行治疗，情形十分危急，每一天都有成百上千的伤员因为得不到救治而死亡。”

“大人，弓箭队的箭矢已经消耗得差不多了……实在没办法再投入作战了。”

“禀告殿下，为了找食物，昨晚佐伊族的步兵洗劫了都兰城……”

大家议论纷纷，将领们吵吵嚷嚷的，互相抱怨，会场越来越喧杂。

“目前的困难，我已经了解。粮食缺乏、药品短缺、武器短缺，这些困难都是暂时的，将很快得到解决。”在紫川秀低沉的声音里面，蕴涵着一股让人信服的力量，他声量并不高，但喧哗立即停止了，会场变得鸦雀无声，宛如荒山野林一般，所有人的目光都集中到了他的身上。他抬起头，以严峻的目光环视全场：“明羽！”

明羽肃然起立：“是，大人！”

“不要吝啬你的库存了，通通清出来，立即发到各个部队去！”

明羽犹豫了一下，大声回应：“遵命，大人！”

“将军们，立即行动起来，目标只有一个，彻底、完全的把魔族赶出远东，消灭他们！”

“是，殿下。”各族将领齐声回答。看到光明王如此信心十足的样子，他们通通鼓起了劲，一扫刚才晦暗低落的情绪，会场的气氛变得昂扬起来。

在紫川秀的引导下，起义军的高层达成了共识，坐等消极防守是没有出路的，只会看着领地被魔族逐步蚕食，越来越小。紫川秀提出，在近期，必须要组织一个相当规模的反攻，将魔族的进攻势头给打下去。魔族四面合围，看似气势汹汹，但其实正给了自己各个击破的机会。

蛇族的索斯提出，是否可以集结手上的预备兵力，对敌人那些兵力比较弱的部队比如南面的加来守备队，或者塔杰守备队，进行一次打击。但这个提议被紫川秀否决了，消灭那些小股部队对改变整个战略形势毫无帮助，即使南面的加来守备队被击败，但北边的巴特军团照样会前进，那样起义军就要面临连续作战的困境。敌人最强的地方也正是最弱的地方，只要自己打一个胜仗，在鲁帝的主攻军中消灭三到五个魔族野战团队，敌方主力将丧失大半战斗力，无法再进，而其他的呼应部队没有了主力的配合，他们绝不敢单独向起义军的根据地发起进攻，这样，围攻之势自然就被化解了。

紫川秀引经据典，又是兵书，又是谋略、战法，讲得头头是道，各族将军们听得心悦诚服，纷纷赞同：“高，实在是高！不愧是光明王殿下！”

时间到了中午，会议暂时休息，紫川秀单独把明羽和白川两个人类将领叫了进来。明羽惶恐的道歉：“大人，实在抱歉，下官自作主张……”

“不，大人，是下官提出的主意，明羽不过执行罢了。对不起大人，当时我实在不知道怎么办好了。只能把部队拆开了，分散到各个郡县去，那样比较容易找到粮草供应……很抱歉，下官愿意接受大人惩罚。”

紫川秀笑笑，他知道其实两人并没有表现出的那么慌张，不过是博取自己同情的手段罢了。在粮草紧张的情形下，把不在第一线作战的部队解散，那是减轻粮食消耗的一种办法，但太消极了，紫川秀知道，还存在着另外一种比较积极的办法。

“为什么不考虑以战养战呢？”紫川秀心平气和的问：“记得我离开的时候，部队还是有战斗力的，既然我们缺粮，那就向魔族要去！主动进攻，击败他们的军队，夺取他们的城池，拿下他们的辎重和补给，这样不也可以解决问题的吗？为什么要那么消极的干等着呢？”

两人对视一下，不约而同的移开了视线。明羽干咳一声：“大人，我们也考虑过了，但是不行，当时实际的情形不允许。”

白川点头，当时他们三人确实也讨论过这个方案：是否在粮食消耗完之前与魔族来一场决定性的会战来决定胜负？但结论是否定的。她想，这就是紫川秀的价值所在了，如果他在的话，那就会有一场正面会战，光明王鼓舞人心，有他指挥，土兵和将领们都信服，认定他是伟才，他们便能一鼓作气，但无论自己也好，罗杰也好，尽管都是通晓军事的骁将，却没有紫川秀那种威望和鼓动力，那些桀骜不驯的异族将领们未必买自己的账，连最基本的上令下行都办不到，这种情况下与魔族决战等于找死。

紫川秀看着局促不安的两名部下，若有所思。他想，这就是临时留守政府的局限了，他们缺乏那种大刀阔斧敢于决断的魄力，不敢采取比较冒险的措施和手段。比起一个人的独断专行，三人联合决策讨论出的结论往往倾向一个比较中庸的办法，不可能是最好的，但也不会是最坏的，他们倾向于把局面维持下来，不过这不正是自己安排他们三人联合决策的用意吗？

“我有一个想法，想和你们商量。”刚才会议时候，当明羽提出已经把部队解散了，紫川秀在震惊之余，马上就醒悟过来了，破而后立，这不是自己一直在等待的机会吗？

“我军的现状迫切的需要改革，”紫川秀缓慢的斟字酌句的说：“我们的军队结构庞大而臃肿，人数虽多却形成不了战斗力，一年前的科尔尼会战中就看出来了，各个嫡系各自为战，虽然号称四十万大军，却被六万训练有素的魔族军打得鸡飞狗跳。军队庞大而迟钝、动作缓慢、毫无效率、战斗力低下、武器装备差──在过去的一年间，科尔尼会战之后，我军曾多次向魔族发动进攻，却进展甚微，这就是原因所在。

“而且，我们庞大的军队也给后勤带来了沉重的压力，可以说，我们如今的困境就是过去毫无节制扩军带来的恶果。我们一手训练出来的秀字营和原来的佐伊族第一团、第二团都是很精锐的部队，但是过于庞大的民军云集和大批没有经过训练的老百姓加入，给我军的运动带来极大的不便，我们努力筹建的正规兵马最终沦落为行动不便的乌合之众。”

他总结说：“从长期战争的角度来考虑的话，供养一支过于庞大的军队，对整个国家都是一场灾难，特别是现在的远东，正处在青黄不接的贫瘠时期。即使是在远东经济鼎盛时期的哥应星时代，整个远东地区也不过供养八十万军队而已，而现在单以明斯克、云省等数个省份的经济要供应四十万军队，实在无法长期坚持。从实际情况来看，我认为保留十五到二十万比较精锐的常备军就足以抵御魔族的进攻了。”

白川和明羽长期在第一线作战，对紫川秀所说的弊病深有体会，军队的装备落后、战斗力差，往往只能靠人海战术来抵御魔族的少数但精锐的军队，每次征战下来损伤都非常严重，于是不得不从地方上抽取更多没有经验的老百姓加入，于是军队的素质又进一步下降，这几乎陷入了一个死循环了。他们也曾苦苦思索解决的办法，但始终没有结果，现在紫川秀提出了办法！裁军一半，重新进行军队的组编，组建一支人数较少但更精锐的军队，这份破而后立的魄力让他们不得不佩服。

听得两人连声赞同，紫川秀笑笑，开始一一讲解自己的计划。

白川安静的倾听着，心下赞叹。她提出建议，裁减下来的兵员可以成为地方民兵，可以让他们回到地方上去一边生产一边训练，自行组建地方武装，以游击队、乡镇自卫队等形式配合正规军，在必要的时候随时成为正规军的预备力量。

紫川秀对这个主意大加赞同，他提出了自己的改编方案，组建三个大的军团作为军队的作战主力，每个军团由十八个团队组成。取消目前这种各个团队都是由单一种族构成的状况，改编后的各个团队由各种族混合组成，每个团队都是半兽人占百分之五十五，蛇族占百分之二十，龙人族战百分之十，精灵怪、矮人等种族占百分之十，人类占百分之五。每个军团安排一个大队──约一千人的秀字营骑兵充当军官教导大队，该部队是全军团的特种突击力量，独立组编，由军团首脑直接掌握。

此外，在三大军团之外，组建了光明王亲卫军团，由紫川秀亲自带领，该军团囊括了远东军中那些战斗力最强的部队：秀字营的主力骑兵师团、佐伊族第一团、佐伊第七团，还有龙人族的五个团队、蛇族的两个强弓团队。

明羽和白川两人听得心驰神摇。

改编的最大好处就是削减了带兵将领们的自主权，建立了中央首脑的权威，远东各族将领们再不能像以前一样拥兵自重。比如说，蛇族的首领索斯担任一个团队长，他亲信的蛇族子弟兵已经被分散到各个军团、各个团队去了，而分配给索斯指挥的部下大半是半兽人、龙人的士兵。在这样的牵制下，如果索斯再想像以前那样桀骜不驯的反对光明王殿下，那是不可能的了，他的部下大多都是异族的士兵，不可能听他煽动。

白川心下赞叹：“各种族混合在一个部队里，互相监视，互相牵制，军队中无法组织任何的阴谋活动，这种制度防止了忠于私人的亲卫军队出现。各族将领们只能指挥部下们作战，却无法带领他们作乱。更妙的是，作为紫川秀亲卫军的秀字营在各个军团中都保留有整编的部队作为纪律部队，这支绝对听命于紫川秀的精锐部队由军团首长亲自指挥，可以随时镇压任何反叛的苗头。这么高明的主意，那个小白痴怎么想出来的呢？”

到下午的军务会议上，紫川秀突然抛出了军事改革的方案，整个会场“哗”的轰闹起来。在这次的改革方案中，蛇族、矮人族和精灵怪的军队变动最大，这几个种族的军队通通被拆散，分配到了混合部队中。索斯和鲁佐他们吃了哑巴亏，紫川秀打着精简人数、提高素质的大旗，大刀阔斧的削减了他们的实力，他们有苦还说不出。

紧接着，紫川秀宣布了改革之后的军团领导人名单，他很客气的自称这是“供大家讨论参考”，但谁都清楚，光明王的主意已经拿定了。第一军团长官分别是布森，副长官是罗杰，参谋长是蛇族的索斯；第二军团长官是白川，副长官是布兰，参谋长是龙人族的门罗；第三军团长官明羽，副长官是半兽人德布，参谋长是矮人族的鲁佐。表面看来，似乎非常合理，每个军团的领导阶层都是各个种族组成的，但是白川和明羽知道，紫川秀策划已久，不把对手屠个精光他是绝不会罢手的。果然，在接下来的军队领导分工职责中，军队的实权都给军团长和副军团长们掌握，留下给参谋长的唯一工作就是为各个团队送草纸，他们连哪怕调一个巡逻队去看门口的权利都没有。

在团队长级别的名单中，人类和半兽人占了绝大多数，担任团队长的半兽人多数是出身布卢村的半兽人，或者是远东大起义之初紫川秀军官培训班的学员。原来担任指挥官的其他种族的军官们，都给调离了掌握军队的实权部门，紫川秀把他们高高的提拔，慷慨的分封他们一个又一个好听的官职：“军团掌旗官”（打仗时候扛着旗冲在最前面的家伙，敌人最喜欢瞄准的靶子）、“军团掌剑官”（可以扛着一把八十公斤重的大剑）、“工程兵总指挥”（专门负责挖战壕的）、“军团特别行动队队长”（赶马车的车夫）……

“不对，这样不对！”蛇族的索斯还在做挣扎，他隐约知道这样不妥，但到底如何不妥法又说不出来：“这样咱们哈特族的种族部队都没了！咱们吃大亏了！”

紫川秀笑眯眯的说：“这次改革是很公平的，对各个种族都一样，佐伊族不也一样没了自己的种族部队吗？”

坐在旁边的布森、布兰、德伦、德布等一排的半兽人立即点头表示赞成，姿势整齐得像事先排练过一样。他们心里有数，这次改革，除了紫川秀的秀字营以外，他们是最大的得益者。在改编后的各个混合部队中，由于人数众多，半兽人士兵占了每个部队的绝大多数，相对之下，其他各族的士兵都处于少数弱势，这下自然而然的佐伊族势力将掌握军队的控制权。

“我反对！”矮人族的鲁佐的声音又低又沉：“矮人族的士兵拒绝改编！矮人族战士不愿意和其他种族一起混合作战，我们要保持我们种族的纯粹性！”

紫川秀望了他一眼，轻描淡写的说：“那也随便你，但因为粮食紧缺，大本营决定只对那些接受改编的部队发放粮草。如果不愿意的话，各位随时可以离开。”

鲁佐目瞪口呆，他知道他如果再坚持的话，紫川秀真的会顺势将矮人族的势力从新生的远东政权中排挤出来，于是他乖乖的不作声了。

白川坐在会场的一角，不发一语，她知道紫川秀已经与斯特林、帝林等家族巨头秘密达成了协议，粮食危机将很快得到解决，但紫川秀却将这个情报秘而不宣，藉此机会大刀阔斧的搞“屠杀”，如此善于把握机会，化危机为机会，她不得不佩服紫川秀的机敏。

“各位请放心，”紫川秀安抚众人：“军事改革只是为了提高我们的作战力和改进指挥方式，我们的宗旨和理想并没有变化：解放远东，各种族平等。大本营一直关心各族的利益，将不偏不倚的对待各个种族，这次改革也将如此。新生的远东是所有种族的远东，绝不是某个种族、某个人的远东，关于这点，请各位尽管放心。”

看着紫川秀微笑的脸，白川第一次有了种畏惧的感觉：这个工于心计和权谋的光明王，真的还是自己熟悉的紫川秀吗？对于这次的帝都之行，紫川秀守口如瓶，只是说：“还算顺利。”但放在熟悉紫川秀的白川眼中，他变了很多。外表上，他依旧那么春风满面，笑得更从容了，但骨子里他更坚毅了，温和的眼睛中多了些与以前不一样的东西，利如刀锋，在他轻描淡写的话语里面，杀机暗藏。

在紫川秀如簧之舌的演说下，再加上远东最大的种族半兽人对紫川秀毫无保留的全面支持，光明王的提议得到了通过。

帝国历七八二年的三月九日，远东军队的第一次改革开始了。通过这次军事改革，紫川秀巩固了他在远东军队中的领导权力，建立了一支受其绝对控制的远东混合军队，光明王踏上了争霸之路。

三月二十三日，从家族内地采购来的第一批粮食运到了瓦格行省的布卢村，这批用黄金购买来的粮食包括了大米、大豆、玉米、小米、大麦等多项品种。粮食被分散，村村寨寨的半兽人们齐齐动员，用推车、牛车、人扛、马拉，躲开了魔族的封锁，从大路和密林中的小道上将粮食迅速的送到了军队手中。这批物资到得真是再及时不过了，各部队已经开始断粮，紫川秀指示，集中全部补给，先让疲惫的白川军团得到补充。在随后的日子里，从家族内地采购的粮食、武器、药品、装备、补给……源源不断的进了远东。

※ ※ ※

四月十日中午，埃罗平原，正午时分，阳光照不进来，阴森的寒意笼罩着树林。风吹动乌云，天空的气象瞬刻万变，远处的风声隐隐传来了两军交战的可怕喧嚣。

临时指挥部设在林子里面，紫川秀躺在网床上，闭目养神。军官们一边在轻声低聊着，心头暗暗担忧，这种阴暗的天气，一场大雨会让自己苦心谋划的会战化为泡影。

“能做的一切我们都做了，如果真有大雨的话，那是天意要让我们失败，也是没办法的事。”紫川秀淡淡说，翻个身把棉被又盖上。

到了中午一点钟时候，天色明朗了一点，于是大家的心情也跟着明朗起来。一个人类传令兵快步跑进来，低声报告：“来了！”

所有人都紧张起来，纷纷跑到了树林边缘的草地上，隐藏着趴在草地上观看。从远处望去，败退的蛇族队列零零落落的沿着小道过来，半兽人的队伍稍微稠密一点，他们在慌张的越过一道红土沟，继续向前进。没有军官出来维持队列，队伍大群大群的通过，士兵们惊恐万分，手中的武器和旗帜丢弃了一地。

紫川秀担心的摸摸头发，罗杰不折不扣的执行了自己的命令，甚至做的比自己要求的更多，如果自己是魔族方面的指挥，也同样会相信这是一支已经给彻底打垮了的部队。现在自己反而担心他是不是扮失败扮得太出色了，搞不好会弄假成真，在等一下的伏击中，罗杰部队还要充当预备队的角色，他希望该部队的实质损伤并没有看起来的那么严重。

大队大队的溃败军队通过以后，平原上一片寂静，远处的荒草在随风摇曳，风呼呼的刮过。三十分钟后，东边传来隐约的兵马喧嚣，鲁帝的军队压了过来，越来越近，一片潮水似的绿色人海中，可以看清楚了，魔族士兵头上飘扬的旗帜和五颜六色的羽毛，那是他们军官的标志。在队伍的头顶，闪烁着一片金属的明亮反光，刚刚取胜的这支魔族队伍十分凌乱，骑兵和步兵们混杂在一起前进，可以听见，魔族兵那刺耳的喧嚣，像一群麻雀。

紫川秀安静的屏息观看，等待着，他相信白川，这个女孩子有着过人的判断力，她能敏锐的准确抓住那转瞬而过最有利的时机。

魔族队列渐渐放慢了速度，大概他们的指挥官也觉得这个地形实在危险，两座高地居高临下的俯视着埃罗平原。从队伍中分出了十几个骑兵，他们分别向两旁的高地策马前进，想来是派来侦察两旁高地的侦察兵。

紫川秀皱皱眉头，如果那样的话，自己必须提前发动了。

此时，魔族军队伍中忽然爆发出一阵惊人的喧嚣，大军出乎意料的继续前进了，速度加快，派出来的侦察兵也立即转向，向前冲去。远远的，紫川秀松了口气，按照他的命令，罗杰部队在后撤中故意撒落了大批的黄金和钻石，这批战利品被魔族军发现了。

当走在最前面的几个士兵拾到了闪亮的钻石和金条时候，周围士兵眼都红了。

“前面有大批的金银财宝！”消息瞬间传遍了队伍，贫苦的魔族士兵们激动万分，争先恐后的前进。与刚才的追击不同，追击是与敌人赛跑，而现在却是与自己的同伴赛跑，魔族士兵们心里只有一个念头：冲，冲，冲！超过自己的同伴，财宝就是属于自己的了！顿时，混乱像水的波纹一样迅速传散开来，骑兵挥起马鞭驱赶挡在自己面前的步兵，所有人都发狂似的向前奔跑，前军疯狂的、毫无秩序的前进，军官们无法阻止这种狂热的混乱。后面的部队不明所以，眼见前面的部队开动了，他们很自然而然的跟了上去。

当魔族军队伍的中段进入了夹口处，“呜──”长长的军号鸣响，一瞬间，从南面长满枯草的高地上，突然出现了大军，出现了太阳的旗帜，出现了明亮的刀光剑影。

“光明王万岁！”从半兽人宽阔的胸腔中发出的浑厚呼喝声响彻平原，地动山摇，兵马奔腾向前，势如风暴，进攻开始了！

白川部队采取的是波浪式进攻，在光明王的太阳旗帜下面，二十道散兵线居高临下的从山上直冲而下，冲向魔族的队列，灰色的人群海浪般扩展开来，汹涌冲击。

在不可能出现军队的地方出现了敌人的预备队，魔族的队伍骚动起来，军官们大声的嚷嚷着：“结阵！结阵！”但在急速的行军中，要组织起有效的防御体系并非易事。步兵和骑兵们混杂，各个部队交错，相互妨碍，士兵们昏头昏脑的跑来跑去，军官们声嘶力竭的呼喝着，战马急躁的踢打着蹄子，狂热的奔走，将上面的骑兵摔下来……保持完整的一队弓箭手被匆忙的调往前沿，还没等他们进入阵地，冲在最前面的半兽人掷矛手已经接近了！

“嘿唷！”三千名半兽人士兵们扬声吐气，一起投出了手中的标枪。这阵标枪雨带着可怕的力道落入了魔族密集的人群中，带出了一阵恐怖的惨叫。

投掷出了标枪的半兽人们拔出了砍刀，冲近身去。在他们后面，第二排半兽人士兵又开始投掷标枪，掩护同伴的冲锋。接着，又是第三排，第四排……蛇族的弓箭手已经抢入了贴近的位置，开始与魔族对射。密集的标枪和利箭雨点般一阵又一阵的落入魔族的阵头，令他们损失惨重。措手不及之下，魔族在接近战中吃了大亏，而更令他们恐惧的是，素来以力大无穷、善于近战而闻名的半兽人战士几乎不受损伤的扑近了！

行进中措手不及之下，突然遭遇敌人，魔族军乱成一团，没等他们组成最拿手的方阵防御，恐怖的呼声已经近在耳边：“干掉绿毛鬼！”半兽人士兵的呼声犹如山洪海啸，一阵高过一阵，明晃晃的刀剑已经近在眼前，第一波汹涌的人浪正面冲入了魔族的队列中，激起恐怖的厮杀，接着是第二波，第三波……魔族长矛兵刺穿了冲在最前面的半兽人士兵，但那个濒死的半兽人士兵却狂吼一声，用身体卡住了长矛，死死抱住了他。在那个魔族长矛手绝望的叫喊声中，跟上的半兽人兵用狼牙棍将他的脑袋砸得粉碎，但随即又被后面的魔族刀手砍得血肉模糊……场面残酷而惨烈，到处是漫天挥舞的长枪和砍刀，武器的金属光芒在阳光下闪耀，热血在喷洒，倒地的士兵在惨叫，受伤的战马躺在地上惊慌的嘶叫，混乱的脚步在匆忙的移动。

半兽人成功的冲破了魔族的阵势，双方陷入混战，就像两个势均力敌的巨人在进行着生死厮杀，他掐着他的脖子，他咬着他的喉咙，不死不休。

“白川干得很漂亮，我们也要开始了。”紫川秀站起身子来，摆摆手。一瞬间，五千黑衣的人类骑兵从魔族军侧后的密林中扑出来，猛扑魔族防线的背后。

“掉转头，敌人在后面！”魔族军官凄厉的叫唤道。

魔族庞大的队列开始摇晃，士兵们犹豫着回头，仓皇的掉转了长矛。密密麻麻向前伸出的长矛阵势匆匆忙忙的转身，没等他们准备好，一阵恐怖的号叫撕裂空间：“天，这是黑衣军！”

科尔尼会战中，八千秀字营骑兵破魔族军两万余人，自身损伤却少得惊人，那些死里逃生的魔族士兵无不在偷偷宣扬着这支神秘人类军队的可怕：他们全部着黑衣，迅如风，侵如火，势如狂飙！他们是从地狱里来的死神的代表，刀枪不入，水火不侵，没有任何活着的生物能与他们为敌。尽管没有正面遭遇过，但是“黑衣军是最可怕的”这种观念，已经深深在魔族军头脑里留下了可怕的烙印。突然遇到这支传说中的死神部队，魔族军军心大乱。

“万岁！”骑兵们猛砍猛杀，五千把亮晃晃的马刀如同金属的潮水一般卷杀而来，他们已经扑上了魔族军侧后，一片刀光似雪，耀眼夺目，马蹄轰隆。

“黑衣军来了！”魔族阵头响彻一片恐怖的呐喊，看到秀字营骑兵那如虹的气势，没有人敢在秀字营的进击路线上做抵抗。士兵们掉转枪头，丢弃盔甲，连忙往两边闪，魔族军本就混乱的阵列顿时像水一般散开了。

几乎没受到有效的狙击，骑兵就像一把尖刀，狠狠的刺入了魔族军的后背，将魔族军切成了首尾不能呼应的两截。白川眼见机会，立即投入了手上的预备队，对着魔族的前军重点进攻。

在队列后方的中军内，讨伐军总司令鲁帝狂吼连连，叫得像挨宰的猪一般凄惨。在去年的科尔尼会战中，他已经见识到这支神秘的人类军队的可怕了，这支军队士兵无一不能以一当十，虽然只有数千人，但即使以数万大军也未必能稳胜他们。对上他们，一般的魔族兵毫无还手之力，只有弓箭才能对他们构成威胁，但偏偏弓箭队又给调到了前面对付半兽人，无法回转。而且现在所带的部队也不过是仓促拼凑的各地守备队组合，虽然人数众多，但无论从战斗力还是纪律，这支部队都不能与一年前科尔尼会战时候所统帅的塞内亚野战精锐相比。现在，各个部队都已经陷入混乱中，士兵无心迎战，在去年科尔尼会战中，他率先逃跑，这令得他在军中的威望一落千丈，尽管他狂吼连连，但士兵也好，军官也好，无人遵从他。

队伍的前军首先开始溃乱，败兵就像洪水缺口一样不可阻挡，人们丢盔弃甲，军官找不到部下，部下也找不到军官，许多士兵为了逃命，连武器都丢光了。人人都在逃命，谁都知道，魔族军落入了圈套，失败已经不可避免，混乱就像瘟疫一样迅速扩散，死亡的魔鬼在败兵身后紧紧追逐，而这个魔鬼在人间的代表就是那群穿着黑衣的人类骑兵，他们所到之处，魔族兵便大片大片的淹没在可怕的血泊中。

军队一旦崩溃就很难挽回，傻傻的看着这个凄惨的场面，看着自己的部下如同羔羊一样被敌人屠杀，看着自己苦心筹划的军队一败如水，一瞬间，鲁帝脑子里只剩下两个字：“绝望。”

远方的地平线上出现了一条黑线，败退中的罗杰军团转过身来，也参加了围歼行动，魔族军的防线全面溃散。紫川秀抬头看天，看着天上白云变幻莫测，云朵飘浮得那么温柔，他的表情安详。

四月十一日，在东南战线上，位于得亚行省西部一个叫埃罗的小平原上，在光明王指挥下，罗杰、白川两军团悄悄的集结重兵，出其不意的开始了反攻，击败了企图趁起义军虚弱之机夺回明斯克行省的鲁帝部队，一万八千多名魔族兵战死沙场。

紫川秀静静的立在山冈上，在他身后的，是今天会战的主力功臣，强悍的白川军团。

在他面前，凯旋的军队一队接着一队，士兵和旗帜布满了整个平原，犹如一张巨大的地毯，看都看不到尽头。当紫川秀披着普通的铠甲、骑着黑马在三军列队的平原上出现时，各路团队欢呼雀跃，向他们的领袖热烈的致敬。追击溃敌的半兽人骑兵归来了，血染征衣的半兽人军官骄傲的把魔族王国的黄金狮子帅旗摔到了紫川秀面前，摔到了那一堆小山似的敌方旗帜上面，缴获的武器和辎重堆积如山。

在明媚的阳光下，千万人的瞩目之下，光明王宣告：“士兵们，今天的胜利仅仅是个开始！我们将继续讨伐魔族，彻底解放整个远东。”

在紫川秀煽动的演说下，士兵们的狂热再也不受控制。在那海洋一样的人群上空，欢呼声犹如山洪海啸的呼啸，掀起了一个又一个高潮，无数的帽子给甩上了天空，无数的刀枪朝天高高举起，钢铁的海洋一眼望不到尽头。士兵们泪流满面，胜利来得太艰难、太珍贵了！

魔族王国依然强大，距离独立之日的路途依然遥远，前途艰险，但有生以来第一次，远东人面前出现了自由的曙光！千万人的喝采之声有如雷鸣，有如海啸，地动山摇：“远东──万岁！光明王──万岁！”

“埃罗”会战的胜利在历史上留下了不朽的美名，后世往往将这次战斗和随后一系列战役联系在一起，光明王的“春夏攻势”开始了。

帝国历七八二年四月十一日，在得亚的埃罗平原，光明王殿下主持誓师大会，宣告天下：“讨伐魔族，解放远东！”得亚行省位于远东的中部，地势居高临下，威慑周边的七行省，得亚一失，魔族在远东的统治受到了全面的威胁，东南的十几个行省同时告急。

远东军团分兵三路，同时向东、南、北三个方向进军。西路军明羽旗本留守科尔尼城，统兵五万，威慑魔族的西南大营。

北路军首传佳音，埃罗会战后的第三天，没等部队休整恢复，白川旗本已经兵贵神速的扑向了得亚行省的首府。那时候，留守的魔族军甚至还没得知鲁帝兵败的消息，起义军已经迅雷不及掩耳的扑到了城墙下，只一个冲锋就拿下了城门，冲入了城内与魔族展开巷战。

城内的两个半兽人团队立即阵前倒戈，三千魔族守备兵在巷战中全部被消灭。

四月二十一日，在得亚行省境内的落日平原，在一个阴沉的清晨，紫川秀亲自统帅的东路军遭遇了前来堵截的波拉加、伊里亚、杜莎三行省的魔族守备联军。那天清晨，天空先是下着小雨，接着，雷鸣电闪，大雨倾盆。在刺耳的雷电和倾盆大雨中，光明王出人意料的发动了进攻，投入了近六万的主力军队，魔族军全军迎战。在那泥泞的泥地上，两军殊死搏杀，士兵们浑身泥浆，地上流淌的分不清楚是血还是雨水，两军你进我退，成胶着状态。到黄昏时分，秀字营终于出动，五千铁骑猛烈突击，贯穿敌阵，一举将疲惫不堪的魔族联军击溃。波拉加总督果森战死，滥杀平民和妇孺、以凶残闻名的魔族军的总指挥伊里亚总督巴特将军被俘，经过迅速的审判后，他被吊死在一棵大树上。在那个血红的夜晚，两万魔族兵人头落地。

五月十一日，光明王军队占领伊里亚行省的首府，随即，四方义军云集响应，三天之内，该行省已经再没有一个活着的魔族了。光明王军队乘胜追击，五月二十日平波拉加行省，麾下军队数目增加到十万，兵锋直指魔族在远东的指挥中心：杜莎行省。

五月十三日，南路军在加来行省与该省的魔族守备队激战，战斗持续四个小时，秀字营的骑兵军突然冲击，破阵杀将，魔族军队的指挥官、新任命的加来总督被南路军统帅罗杰旗本斩杀于马前。魔族全军溃散，被南路军一路追杀，死伤无数，留守行省首府的三千蛇族步兵向起义军投降献城，起义军重新收复了加来行省。

五月二十日，南路军平瓦格行省，与留守布卢村的秀字营士兵会师。至此，秀字营的后勤基地已经与光明王的占领区域联成了一片，交通线恢复了，来自紫川家内地的大量后勤物资源源不尽的输送往作战的最前线。

五月二十一日，白川旗本率领北路军入塔杰行省，破塔杰守备队，斩杀该省魔族总督，杀魔族兵三千余人。北路军兵锋鼎盛，魔族守备队残部不敢迎战，死守坚城不出，但纵使六米多高的坚城也无法抵挡光明王的军队。三百多名秀字营特种兵飞檐走壁的跃上了城头上，突袭魔族的守备队，抢占了城门，半兽人起义军一涌而入，魔族守备队即刻投降，北路军迅速占领了塔杰全境。

五月二十五日，东路军收编了叛乱的蛇族皮索军团，攻占杜莎行省，占领魔族的远东统帅部，鲁帝不敢应战，率部逃跑，光明王的军队卷土重来，再次兵临特兰要塞城下，直接威胁魔族本土。

至此，远东二十三行省中，已经有十四个行省纳入了光明王的势力范围，一个显赫的名字震惊世界，远东各地的人们正在争相传诵：“光明王！圣庙的代表，给我们带来光明的王者，远东的希望之星！”这位神秘的胜利者英名嘹亮，军威炙人，人们纷纷传诵着他的事迹：传说他是如何神秘出现，拯救了处于危险中的圣庙；如何巧计迭出，挽救了濒于灭亡的起义团队，在魔族的包围圈中进出自如，翻越了高耸入云的奥伦山脉；如何智慧过人，用计谋巧妙的夺取了重城科尔尼。他由一小部份半兽人起义军起家，屡战屡胜，兵力日增，各族义军都投奔了他，他用铁的风纪和手腕驾驭着这支桀骜不驯的远东军团，使这支兵马纪律严明、风纪无匹，越战越强，魔族无不闻风丧胆。

这位光明王是位神秘的人物，没有人知道他出身何处，没有人知道他来自何方，甚至连他的种族也很少有人知道。这一切，给光明王笼罩上了一层神秘的光环，在智慧不高的远东民众心目中，这位光明王正是上天派遣下来拯救万民的使者。

走村串巷的卖唱艺人唱颂着：“驱除黑暗的王者，普照天下的光明啊，我们的王已经降临，伟大的光明殿下！”

他们纷纷宣称自己亲眼见过紫川秀：“殿下的人足足有小山那么高大（远东半兽人一向认为人的伟大程度与他的个头成正比），浑身光芒四射，双眼放出闪电，一张嘴就是雷霆震怒，轰隆轰隆直响，他力大无穷，一拳能打垮一座小山头！”

“他神通广大，有千万分身，可以在相距千里的几个地方同时出现。他还精通魔法，俺们亲眼见过的，在科尔尼会战时候，眼看俺们的军队敌不过魔族兵马，只见殿下不慌不忙的念咒，黑衣黑甲的天国兵马立即从天上飞奔下来，杀得绿毛鬼血流成河！他部下的将士，个个刀枪不入，水火不侵，绿毛鬼一见到他们就跑！”

“来来来，我这里有光明王亲笔签名的护身符出售，买一张贴在门板上，只要区区三个铜币，从此保佑你全家大小出入平安，驱魔辟邪，强身健体，招财进宝，百病不生……”

一半兽人问：“管治牙痛吗？”

卖艺人斩钉截铁：“当然管！不光可以治牙痛，连风湿关节炎、膀胱炎、糖尿病、失眠、痔疮、小儿麻痹、伤风咳嗽、生孩子难产、便秘都管用！”

“光明王万岁！”位于远东最东陲的沙加，热血方刚的半兽人、龙人念颂着这个名字，组织成军，不但大刀阔斧的砍杀当地魔族的守备队驻军，甚至冲入了魔族王国境内，烧杀掠夺，震惊魔族朝野。

“光明王万岁！”位于远东最西边的伏名克瓦伦城周边，蛇族、半兽人的游击队不断的袭击魔族的西南大营，截他们粮车，烧他们营帐。对他们，凌步虚大加围剿，当那些失手的游击队队员被魔族抓获时候，面对着密集的绞刑架，游击队员们视死如归，念着“光明王”这个名字，慷慨就义。

酷刑严惩再不能吓倒勇敢的远东人，后来的人义无反顾，前仆后继。

“光明王万岁！”乡乡镇镇的小伙子都跨上了战马，每个活着的人都拿起了武器，甚至连妇女都武装起了自己，所有人团结得如一个人似的，扑向了魔族的刀剑。成千上万的各族战士高呼着这个名字，冲入魔族的刀枪剑林，冲向死亡，为了天边那一线微弱的曙光，为了他们崇拜的偶像，他们奋战不休，以血还血。

于是整个远东开始了雷鸣怒吼，“光明王万岁！”恐怖的声浪从沙加一直到伏名克的瓦伦城下，处处激浪翻滚，怒涛汹涌。不甘屈服的各族居民，从此崛起，势如风暴，保卫自己的家园，驱逐魔族的军队，人们心中看到了希望，人们眼中闪灼起了怒火，迄今为止还显得不可摧毁的魔族强敌，在大家心中变得渺小起来。

“光明王万岁！”这个光耀的名字在远东民众的心目中，已经成为一种代表，象征着自由、独立、解放、幸福、希望等生活中一切美好的东西。此刻，他麾下的各路军队已经占据了远东的十四个行省，得到各地民众的热烈支持，响应如云。而在其他的行省，魔族的统治已经摇摇欲坠，各种游击队、小股起义军在村野间神出鬼没，指挥他们的，是起义军派去的正规军军官。那些战败的紫川家军人先前隐蔽在各处山林间，接到光明大人的命令后，他们也趁时而动，纷纷下山，袭击魔族的粮仓与辎重车队，拉起大旗，招揽人手。

面对共同的敌人魔族，各族居民抛开了以前的一切恩怨，与人类携手抗敌。

魔族的守备队只敢龟缩于坚强的城堡之内，不敢外出，城堡的外边，是一片仇恨的汪洋大海。

人们都相信，光明王一统远东的时刻，已经指日可待了。

第十一集 崭露头角

第一章 - 愚民暴民

“请进。”斯特林从档案堆里抬起头来。

“大人，”秦路从门外探头出来：“紫川宁小姐求见。”

斯特林一阵慌乱。尽管他已经结婚成家了，但他还是承认自己不懂女人。在他看来，女人是很麻烦的动物。他知道紫川宁来找自己是为了什么──他宁愿面对着二十个魔族团队也不愿应付一个哭哭啼啼的哀怨少女。他托着下巴，好声气地和秦路商量：“能不能跟宁小姐说，我不在？”

“晚了。”秦路面无表情地说：“我已经跟她说你在，而且很有空。”

“你！”斯特林一时气结，他苦笑。

七十三个师团的预备役士兵要转入现役，家族要增添近五十万的军队编制，要给这批部队安置集结点和部署在各个战略要地上；流风霜在西部蠢蠢欲动，流风家的十字军已经开到了多伦湖前线，大兵压境，西部军十个师团的部队面临被包围的危险，明辉统领的告急文书如同雪花般飞来。在瓦伦前线的军事演习中，演习部队又和魔族发生流血冲突，二十一个士兵和三个军官在冲突中阵亡，凌步虚向紫川家正式递交了警告，火药味非常浓烈，第二次远东战争已经近在眼前。

同时，各行省驻军发来的报告堆得有小山那么高。行省总督们深通为官之道，为了让自己的档案得到重视，每份信封上都用红字标明了：“紧急！”、“十万紧急！”、“火急！”、“极端重要！”、“危急！”自己哪一份都不敢遗漏，一一批覆，结果大多的报告都只是：“对某某军官的调令的请示”、“缺少一百套夏季服装申请补给”、“驻地营地水涝，请示是否转移驻地？”

昨晚自己工作到凌晨三点，早上七点又起床继续干，八点进总长府做简单汇报，九点到元老会答覆关于帝都驻军扰民事件的处理结果，十点视察新组建的部队，听取师团长官们的汇报，中午也不能休息，自己和部下们忙得像狗一样把舌头都吐出来了，而现在……

“给我准备一杯茶，要浓的。”斯特林吩咐进来的秘书，同时站起身跟秦路说：“走吧，一起出门去迎接宁小姐。”

“宁小姐大驾光临视察，军务处全体同仁同感荣幸！”领着部属们站在门口，斯特林微笑地欢迎紫川宁，深深地鞠了一躬。

尽管已是初春时节了，天气还是很冷。紫川宁静静地站在门口，披着一件洁白的貂皮大衣，缠着红色的围巾，美丽得令人目眩神驰。那些第一次见到她的年轻军官们被这位家族继承人的美丽所慑，不敢抬头正视。她身边没有一个随从。看着斯特林摆出了这般隆重而正式的仪仗，她秀眉一蹙，随即开颜：“斯特林大人大客气了，我只是随便来看看。叨搅各位了？”她望向一边的秦路等人。

“哪里，哪里。宁小姐大驾光临，这是我们的荣幸，请都请不来呢！”秦路笑着说。

斯特林微笑着不作声，在紫川宁的目光中，他看到了焦急。他和她都明白，这次拜访绝非一次“随便看看”。

虽然紫川宁并没有担任任何实职，但她是家族的第一顺位继承人，这个身份相当于家族首脑，凌驾于任何家族官员之上。斯特林将紫川宁请入了办公室，按照正式的程序，他和一众军官开始给这位前来视察的家族继承人进行汇报。

“不知小姐有意了解军务处哪一方面的工作呢？”斯特林问。

紫川宁不动声色地望了他一眼，目光中大有深意，微笑说：“随便谈谈吧。”

斯特林非常了解这个眼神的意思：“斯特林，你这个家伙竟敢和我装傻！”

于是他就憨憨地傻笑起来，吩咐秦路说：“老路，给宁小姐汇报一下西部边境的局势吧，那边情况比较重要。”

“明白！宁小姐、斯特林大人，众所周知，在西部对我家族构成最大威胁的是流风家族。它是我们家族的死敌！流风家族的军队分为三个系统，国防军系统，十字军系统、还有就是远京卫戍军区。”

“一说到流风家就不能不说到流风霜。在流风家族内部，流风霜无疑是首屈一指的重将和权臣。但人们往往不知道，虽被流风西山册封为‘终身护国统领’的荣誉称号，但是就实际宫职来说，她不过是习冰军区的司令，辖地不到三千平方里，论职位，她不过和我紫川家的一个行省总督差不多。但实际上，习冰军区位于流风家与我紫川家和林家接壤的三角地区，是兵家必争之地，流风家族在此地部署了重兵死守。就在习冰军区以及周边邻近地区的防守地域，部署了十字军的主力和国防军系统的一百三十个联队，而且自从流风霜在远京失势来到习冰地区后，得到了流风路的大力支持，她一直致力于流风家军力的加强，自行在三大系统外一手创建新军──风霜团。她所指挥的部队包括了流风家族最强的实战部队，是流风家实质上的‘兵马大元帅’。就目前来说，她和她的军队对我紫川家的安全造成了最大的威胁，而且近来的诸多迹象表明，她对我紫川家怀有强烈的野心……”

秦路抓住了机会，从当前形势一直说到展望未来，“我神勇的家族军队必将战胜无耻的冠以流风姓氏的无耻人类败类”云云，说得滔滔不绝。

斯特林默不作声地观察着：表面上，紫川宁听得非常认真，身子微微前倾，不时轻轻点头：“哦，是这样的吗……”、“嗯，对……”但她那双游离不定的眸子已经暴露了她内心的焦急和心不在焉，白皙的手指抓住了衣角，紧紧捏住。

斯特林暗叹一声：“何必呢。”

汇报进行得又长又臭，接下来军务处所属的几个高级军官分别进行了关于各地区战备工作的汇报，一共进行了两个多小时。眼看时间已经是中午了，斯特林微笑着终止了汇报会：“好了，大家说得都很好，宁小姐，您还需要了解些什么情况吗？”

“啊，”心不在焉的紫川宁回过神来，有种如梦初醒的感觉，犹豫一下，她笑笑说：“斯特林大人，有个情况我想向你了解一下。”

斯特林平静地说：“好的。”

旁边的军官们识趣地起身，离开了办公室，最后一个人出了门，脚步声渐渐远去。

他看着她，她却局促不安，眼神游离不定。

斯特林轻声咳嗽—声。

“斯特林大哥，”紫川宁终于下定了决心，开口就直奔主题：“阿秀哥哥，他……他在哪里？”

斯特林犹豫一下，还是回答了：“远东。这几年，他一直在远东。”

紫川宁猛然后退一步：“啊！难道，他真的……”

“情况不是你想的这样。”斯特林站了起身，走到窗前，窗外的园子里，树木已经长出了娇嫩的绿叶。他回过头来，直视着紫川宁，缓慢地说：“阿秀对家族的忠诚，没有谁能比得上。他是个真正的忠贞之士。”

紫川宁呆呆地看着他。

“事情要从七八○年的帕伊围城说起。”

斯特林开始讲述紫川秀两年多的经历：他忍辱负重，伪装向魔族投诚，讲述他英勇过人，于魔族聚会之时将雷洪当场格杀，杀伤魔族将领无数，国家得以惩罚奸逆，洗刷耻辱，魔族嚣张的气焰遭到沉重打击。他凭着大智大勇，经历九死一生的磨难，终于逃脱了魔族的魔掌。但狠毒的敌人不甘心失败，捏造出可耻的谎言来中伤他，让他有家归不得，被迫流亡远东。但就在这种艰难的情形下，紫川秀仍旧没有放弃他对家族的忠诚与坚贞，在远东卧薪尝胆，秘密练兵，苦心积攒力量，终于等到时机成熟，他一手发动了远东大起义，给予魔族沉重打击，在不为人知的情形下默默地捍卫了紫川家的东方防线。当他从远东归来时候，又恰好遭遇神秘的刺客对紫川宁的行刺，他单枪匹马狙击对方全部高手，力保紫川宁得以幸免于难，自己却被敌人所重创……

紫川宁安静地听着，腰挺得笔直，身形一动不动。尽管知道紫川秀后来一定没事，但听得斯特林叙述紫川秀经历之险，她脸上情不自禁地流露出紧张的神情。当得知那晚紫川秀为拯救自己受了重伤，她低下了头侧过脸去，以免让斯特林看见她眼中的波光闪动。

斯特林理解她此刻的心情：自己心上人非但不是叛逆，而且还是个了不起的大英雄，这更让她自己的作为显得难以容忍。

“一个人，在远离亲人与朋友的地方，断绝了消息，蒙受耻辱和骂名，默默地战斗。没有得到家族一兵一卒的援助，凭个人的努力，他已经收复了远东国土的大半，这在历史上是从没有过的！此功此业，足可光耀日月，彪炳千秋！可以说，阿秀他完全无愧于当年远星大人对他的栽培，无愧于哥应星大人对他的厚望，也无愧于──”

斯特林若有所思地看了紫川宁一下：“──宁小姐您曾经对他寄予的期望。”

紫川宁一直在压抑着自己，告诫自己要冷静。但听着斯特林平和有力的陈述，不知不觉的，泪水已经夺眶而出。她再也忍受不住了，起身在房间里急切地走来走去。仿佛发着高烧，她苍白的脸上现出了斑斑红晕，心胸在起伏，呼吸急速，仿佛她正在承受着巨大的苦痛。不敢面对斯特林严肃的脸，也因为双脚已经不能支持自己了，她双手扶着墙，对着墙壁长久地站立。

斯特林暗叹一口气，他打开窗户，大量涌进来的新鲜空气中饱含着春天的气息。黎明前下过一阵短时间的绵绵细雨，花园中的泥土被雨水冲过，到处留下了水流的痕迹，园子里，大量的新芽正在干枯的枝头上争先恐后地绽放，雨水洗过的新芽像是泡沫似的在阳光下闪着光芒，充满了勃勃生机。他听到了身后隐隐传来的啜泣声音，但却故意忽略了。

过了几分钟，哭声低了下来，斯特林转过身去，走到紫川宁身边，善解人意地递上手帕。紫川宁没有回过头，低声说：“谢谢。”接过了手帕。

当她回转头时候，她已经能控制自己了，除了眼睛有点潮湿相通红外，她看上去一切正常。对着斯特林，她苦涩地一笑：“斯特林大哥，谢谢你告诉我这些。”

“不客气，这是你应该知道的。宁小姐，你──”

仿佛害怕什么，紫川宁匆匆地说：“我知道，斯特林大哥你是很忙的，我已经耽误你很多时间了，实在不好意思。这就告辞了，代我向清姐问好。”

斯特林默默地点头，看着紫川宁向门口走去，他突然出声：“宁小姐，请留步一下。”

紫川宁的身影僵住了，诧异地回头望来。

斯特林有点懊悔地挥一下手，却不知该说什么。为了紫川秀──也为了紫川宁，他只是知道，绝不能让紫川宁就这么走掉。他总想为自己最疼爱的小弟做点事情，好挽回这段感情。

“宁小姐，以我的身份，也许我不该说，但是……有些事情……有些事情……你也许真应该好好的考虑一下呢？”他皱着眉头在苦苦思索，想找一个恰当又不伤害紫川宁自尊心的方式把自己的真正意思表白出来。

这时候，紫川宁反倒是善解人意，她笑了：“斯特林大哥，你是想不是想说，我和阿秀还有在一起的希望？”

紫川宁挑破了这层纸，斯特林大感轻松。他道：“正是。”

“阿宁，你是家族未来总长，是我的主君，以我紫川家家臣的身份，有些话我是不该说的。但我又是看着你和阿秀长大的，承蒙你不弃，一直称我为大哥，那今天，就允许我逾越一下臣子的本分。”

紫川宁柔声说：“斯特林大哥，从小我是一直真的把你当大哥。你想说什么，我大概也猜到了一点。你是想劝说我回头，和阿秀哥哥重归于好吧？”

“正是。”

“前天早上，我已经和元老会的马维阁下谈过了。”紫川宁欲言又止。

斯特林急切地追问：“怎么样？”

她嫣然一笑，美丽得犹如海棠带雨：“今后，大家都还是好朋友。”

花了足足半分钟斯特林统领才明白这句话的意思。他不禁感慨：青春年华的女孩子都能无师自通地拥有和外交官相媲美的言辞，明明是无情的分手绝交，她们却有办法说得那么动听：“我们做一生一世的好朋友吧！”让男人吃了哑巴亏还得扮出一副很有风度的样子表示：我不要紧，我真的一点都不要紧，最后还得深情脉脉地祝她永远幸福。

一瞬间，他感觉自己的同情是站在那个花花公子的元老议员一边的。

他欣喜说：“那就好！宁小姐，只要您……”

“斯特林大哥，你不明白的。”紫川宁柔声却坚决地打断了他的话：“问题的关键不在这里。我配不上阿秀。”

斯特林诧异地望着她，她笑了，笑得凄婉又坚决：“真的，我配不上他。他是那么高尚，那么勇敢。为了国家，为了人类，他浴血奋战，捍卫国土。面对祖国，面对上天，他问心无愧。而我呢？就在他冒着生命危险，为我紫川家斩奸除逆；就在他九死一生，被魔族追捕的那些最危险的日日夜夜里；在他冲锋陷阵，冒着魔族的刀剑弓箭奋勇杀敌的时候，我没能为他祈祷一声，甚至我还怀疑，他是不是真的投降魔族了！”

斯特林安慰说：“这并不是小姐您的错，当时几乎所有人都是这么认为的。”

“但我不是‘一般人’，我是他的……我应该是最了解他的人！就算天底下所有人都怀疑他，我也应该相信他，坚定不移。何况，斯特林大哥你，还有监察总长帝林阁下──你们始终都相信阿秀，不是吗？而我更应该相信他，相信他不会死，相信他的忠诚，相信他对我的承诺！”

紫川宁的声音渐渐低落下去了：“但我没能做到。爱情是对双方的考验，而这个考验，我没能经得住。诚然，我紫川家对阿秀是有所亏欠，但我对他的负义更是超过任何人。从孩提时代起，我欠他的，实在太多。多少次，他为我出生入死，但我能回报他的，只有伤心和痛苦。我不是个值得他爱的人，如果没有我，他会更幸福的。

“人们常说破镜重圆──但破了的镜子，裂痕还在，始终不可能恢复成原来的样子。”

斯特林望着她，他想到了阿秀告别时候那悲哀的背影，他理解紫川宁此刻的心情，深深的罪恶感使得她无法坦然地面对他，而紫川秀傲气和自尊更是使得他是不可能回头的──误会已冰消瓦解了，但隔阂依旧存在。彼此思念的两个人依旧不能在一起，感情的事情真是复杂。

两人心头有很多话想说，却不知该怎么说起。最后，她盈盈地站起来：“斯特林大哥，谢谢你了，我想，我已经耽误你太多时间了，该走了。”

“阿宁！”斯特林第二次叫住了她：“你再坐一下，我有些话要说。”斯特林站起来，倾身直视着紫川宁：“宁小姐，以我二十多年的人生经历来看，我不相信世界上没有不可挽回的事情。即使有，纵使凶难临头，纵使形势险恶，作为人类，我们只要一息尚存，就要尽最俊一分努力。我明白你此刻的心情，你与阿秀的感情遇到了挫折，相互之间存在着误会，但无论什么时候，绝不可放弃希望，绝不可自暴自弃，就权当一切回到了空白，一切重头再来，那又怎样？只要我们努力争取，付出真心，事情并非不可挽回！”

斯特林语调铿锵有力，其中流露坚定的信心。紫川宁听得霍然动容。她明白了，为什么斯特林能成为首屈一指的名将。他平时行事并不高调，也不引人瞩目，但无论在如何艰难困苦的环境中，他都能显示出真止男子汉的气度，他坚定的信心就像阳光一样洒遍左右，给周围的人们依靠，成为人们精神上的支柱。

“阿宁，现在他遇到了麻烦，需要你的帮助。你愿意吗？”

“我愿意，哪怕赴汤蹈火！”紫川宁立即回答，随即又有点犹豫：“将来有那么一天，当我──到那时候，我自然会为阿秀平反，恢复名声。但现在，我无职无权，如何能对阿秀有所帮助呢？”

“首先，关于阿秀的一切情况，你还不能向外公布。阿秀的名誉还没能恢复，如果泄露了，监察长大人、阿秀本人还有我都会很麻烦的。”

“我发誓，在没得到斯特林阁下同意以前，我绝不将今天在这里的谈话内容向外泄露。若违此誓，让我千刀──”

“行，行了。宁小姐，没必要发毒誓那么严重，只要你答应就可以了。”斯特林打断，笑说：“要未来的总长向我发誓保证，我还没那么大胆子啊！”

“斯特林大哥！”紫川宁娇嗔道，不依地跺着脚，那女儿家的娇态让斯特林看得呆了。他简单地跟紫川宁形容了一下紫川秀的处境：尽管他在远东屡战屡胜，但后勤供给能力的薄弱却限制了他进一步扩展战果。自己与帝林已经想尽办法为他在不为人知的情况下筹集补给，但总还有存在着一些障碍和阻拦。

“军务处这里的事务我可以处理，监察厅的监督帝林阁下也可以解决。在家族的高级官员中，我们唯一顾忌的就是幕僚长哥珊阁下。她负责后勤部和行政处，全面统筹家族军队的补给和财政开支，是家族的文宫之首。她精干明练，眼光老辣，上次就是她从各行省物资价格的变动中发现蹊跷，最后导致了”战略物资禁止流通法案“的颁布，让阿秀十分为难。我们要长期这样瞒天过海，大规模供应阿秀各种物资和补给，恐怕难以瞒过她。

“现在的问题是，哥珊阁下是总统领罗明海阁下的人，在她的后勤部系统内，我们缺少一个够分量的人来配合我们牵制和监视她……”

说到这里，斯特林眯起了眼睛，故意停住了话头。紫川宁想了一阵才明白他的用意：“斯特林大哥，你的意思是……”

“我什么意思也没有。”斯特林笑眯眯的，慈祥得一面和气。他仿佛是不经意地提起：“据我所知，根据传统，总长继承人在正式接位之前都要到统领处的具体部门工作一段时间，锻练才干，熟悉业务和环境，为将来的正式接位做好准备。宁小姐，您今年已经二十了吧？该做准备了。”

他起身和紫川宁握手，送她出门。马车定了好久，紫川宁才理解斯特林的用意。尽管心情郁闷，她还是哑然失笑。紫川家的三杰，果然名不虚传，没有一个是好相与的。就连最以耿直方正闻名的斯特林，在情况需要，只要他愿意的话，也是能要点诡计的。

“也好吧。”想到能对紫川秀的事业有所帮助，紫川宁的心里稍微有了点慰依。她细细品味斯特林的话：“就权当一切回到了空白，一切重头再来又如何呢？世界上没有不可挽回的事情！”

世界上有种人不会轻许诺言，但一旦答应，他做的会比预期的多很多。斯特林无疑就是这种人了。紫川宁心头重又燃起了希望，她默默地想：“阿秀在远东做出了那么大的成就，我也不能光等着。就让我来见识一下，号称‘统领处千年坚冰’的哥珊阁下，您到底是如何的三头六臂了不起吧！”

站在门口，看着马车渐渐远去，斯特林嘴角浮出了会心的笑容。回到办公室，他开始写信，把今天发生的事情原原本本地记述下来，这封信将通过秘密渠道寄给远东的紫川秀。信中他详细地把今天紫川宁的言行给记录下来。阿秀是个聪明人，他会领会自己用意的。

斯特林边写边想：媒人是最吃力不讨好的角色了。自己是不是有点傻里傻气的呢？但他还是做了。经历过那场无望的苦恋，他深深懂得失去所爱的痛苦，多少次梦中徘徊缠绵，醒来却只剩眼角泪水的痛心，梦中人远在天涯。

愿世间有情人终成眷属。如果有可能，他希望紫川秀和紫川宁能有个比他们好的结局。

“就当是我为他们做点事吧。愿他们知道，生命中最值得他们珍惜的，并非百万财产，更非权势荣华。”放下笔，打开窗户，湛蓝的天空一望无际。仰望东方的天际，斯特林长久站立，眼角早已经湿润。

祝你幸福啊，卡丹。

※ ※ ※

帝国历七八二年的六月，一阵罕见的酷暑袭击了整个西川大陆。在往常四季如春的帝都城内，最高温度突破了摄氏三十六度。但比起恶劣的天气，更恶劣的却是人间的形势。伴随着远东的沦陷，数以百万计的难民涌入了家族本土。这批失去了土地和生产原料的人群一贫如洗，他们露宿街头，在每个城市的周边构成了庞大的难民营和贫民窟，乞丐群到处都是，衣裳褴褛的男子游荡在街头，饥肠辘辘，对城市和乡镇的安全构成了极大的威胁，刑事案件发案奉直线上升，警察机构疲于奔命。

家族的军事力量在远东和西线都遭到挫败，但家族的经济力量──规模庞大的农业、工业产业没有受到损害，他们的生产力量是保持着完好的。在七八二年这罕见的丰收年，农民却因为农业产品价格暴跌处于饥饿边缘──这真是极大的讽刺：一边是成熟的粮食大片大片地烂在地里，一边却是失业居民们被饿得饥肠碌碌。因为失去了庞大的远东市场和原料基地，数以千计的工厂和工作坊因无法忍受高昂的原料产品和维持销路而倒闭，成千上万的工人失去工作，不得不露宿街头，物价却直线上升，低层的政府官员无法忍受低廉的薪水而公然索要贿赂的丑闻不断。

就连一向是社会支柱的军队机构也未能幸免。由于军队的大量扩展和经济不景气，很多年轻人，尤其是出身小地主和小商人家庭的年轻人，选择了以军官为职业。他们从士兵口中更深地了解到社会的状况已经到了灾难边缘，这些士兵每当收到家信都会失声痛哭：由于儿子远离，全家人都处于饥饿边缘。而同时，军官们却亲眼目睹了他们的上级：那些出身良好、拥有巨大财富的贵族们生活的糜烂和奢华。面对现状，军队浮躁不安，忠诚度下降。人们迷失了生活的信仰、希望和方向，低迷、糜烂的挫折感弥漫在心头。人们不知道该信仰什么、奉行什么，甚至不知道该仇恨什么。

面对着无能和腐败的指责，元老会逢周二、周四的弹劾威胁，统领处虽无能力找到解决问题的办法，却善于寻找替罪羔羊。家族统领处宣称：一切都是魔族的错！是魔族强占了我们的远东二十三行省，让农民的产品无法销售！是魔族，强占了我们远东的铁、煤、矿石，让我们的工厂无法开工！更是魔族的侵略，导致了数以百万的难民流入内地，导致我们社会不安定，就业率直线下降！魔族对远东的侵略是我们一切不幸的根本原因！

就如猛烈的狂风突然吹散迷雾，在七八二年的年中，炽热的烈风突然袭来，低迷的浓雾一吹而散，人们找到了宣泄仇恨的对象，整个民族异口同声地欢呼：“战争！战争！”──监察总长帝林曾预计紫川家需要十年的时间恢复，他估计得太保守了。耻辱是一个民族成长的加速器，仅仅两年不到的时间，创伤表面上才刚刚愈合，善忘的民众立即好了疤痕忘了痛，好战的浪潮又一次狂热地席卷家族领土。从上到下都是一片喧嚣：“开战！开战！夺回远东！用魔族的鲜血洗刷我们的耻辱！”仿佛在一夜之间达成了共识，从上到下──从家族元老到一贫如洗的乞丐──普遍都认为，只有通过一场战争夺回远东──或者管他什么地方，反正打仗就行──才能对现状有所改善。

帝都街头每天都有宣战游行，人数从千人到十万人不等。游行人群举着各种各样的旗帜招摇地从总长府、元老会和统领处面前经过，口号声排山倒海：“打倒魔族！”、“为远东事变中死难的同胞复仇！”、“为九月事件复仇！”、“直捣黄龙，踏平魔神堡，活抓魔神皇！”游行人群一望无际，他们堵塞了帝都大大小小的道路，治部少的员警们在烈日下徒劳无功地呼喊和指挥，却成效不大。反倒是帝都的市民们对游行的激进分子们抱有极大的宽容心，容忍了他们在街头的墙壁上乱写乱涂，和砸烂“禁止通行”的交通栏杆。

由于军事上的连续失利，军务部成为众矢之的。那些热血沸腾的军校学生和精力过剩的小伙子们为发泄胸中燃烧的激情，把军务部当成了魔神堡，斯特林当成了大魔神皇，三天两头地围攻，高呼着“军队无能，辱权丧国”的口号，他们不断地向守卫们投掷石子、瓦片、垃圾、污水袋，用颜料将军务处的大门涂抹得一塌糊涂。斯特林不得不向帝林借调了一个中队的宪兵来守卫门口，当他们回去时，身上伤痕累累，全是斑斑点点的污迹。

在六月十一日的一次游行中，游行的队伍和维持秩序的员警们发生了激烈的冲突，十四人死亡，一百多人受伤。

同日，四个后备役军官口袋里藏着折叠的刺刀冲入后勤部，他们要杀死家族幕僚长官哥珊──她反对扩大军队的征召范围，和再增加军队已经极庞大的军费开支──结果由于过于慌乱，其中一人的刀子从口袋里露了出来，引起了值班守卫的留意。他喝住了他们。四人以为事件败露了，立即抽出刀子袭击了警卫，将其活生生地捅死，旋被赶来的其他警卫制服。四人立即被捕。

这极其残酷而无视法纪的袭警和谋杀案件，引起了公众极大的关注。在公开审判时候，凶手表达了对那位失去丈夫的员警遗孀的歉意后，公开宣称：“国家状况令人担忧，民众困苦不堪，国防软弱无力，官吏腐败成风”。他和他的同伙对哥珊统领和遇害的员警并没有私仇，他们的目的为“唤醒沉睡的祖国而敲醒警钟”，要除掉“阻碍祖国强大的一切障碍”！

哥珊从嘴边轻轻吐出两个字：“蠢货！”

旁听的公众全体起立鼓掌，掌声经久不息。在民众的心目中，他们是烈士，是代表民众利益的斗士。对凶手的同情竟然高达这般地步，以致有几万人自发地签名为其求宽恕，甚至有人寄来用血写的请愿书。在元老会最后出面干涉下，本该以谋逆罪处死的四名军官全部判了无期徒刑，预计用不了几年，他们将很快就从监狱里出来。还是老规炬：任何采取暴力行为者，如果是为了国家荣誉，都应该特赦。

军队竟然发生此种目无法纪的行为，军务处长官斯持林向哥珊幕僚长郑重地书面道歉，并保证将尽量约束军队，绝不会让同类事件再行发生。后者毫不客气地打断了他的话：“你现在要做的不是道歉。”哥珊面无表情地说：“局势的发展并非你我能够控制，下一个的目标很可能就是你了，你应该调一些可靠的部队到身边来。小心啊，斯特林，你是军队最后的一丝理智。如果你死，我们就再也无法遏制军队的盲动了。”

斯特林愕然。

七八二年六月二十三日。

天气非常的好，午后两点，气温高达三十三度，阳光热辣辣的，晒得马路成了一片白地。

连那些歇斯底里狂叫口号的激进分子也忍受不了这样的酷暑，帝都街头出现了罕见的平静，人们懒洋洋的悠闲地在绿荫底下乘凉，摇着蒲扇。啤酒店门口五光十色的招牌在烈日下生辉，穿着清凉的美女姿态婀娜、目不斜视地从绿荫道上走过，引起乘凉的小伙子们的一片口哨声。倚靠在奔驰的马车窗口，斯特林望着街景出神，看着那打情骂俏的俊男俏女和灯红酒绿，这使他感到心情轻松。

但在经过一个十字路口处，他的心情被小小地破坏了一下：迎来赶来了两辆马车，在前面的车子赶得飞快，车夫大声地吆喝着：“让路！让路！”马鞭“劈啪”地扬得天响，行人和路边的商贩们赶紧躲避，大街上平静的气氛给闹得鸡飞狗跳。

斯特林皱皱眉，对随行的秦路说：“那是谁的车子？街上那么多人，怎么能这么快马，治部少怎么不管？你查一下。”

秦路也探出头去窗外观察，转而对斯特林说：“大人，那是监察厅的人，我们管不了。”

“喔？”斯特林微微惊讶，再认真看去，果然，那辆马车的车辕上面悬挂着蓝底金色的剑与盾牌的旗帜，表示车上有监察厅的高级军官在。

他淡淡说：“知道了。”心头却老大的不是滋味。

在二月十五日的紫川宁事件，帝林率领的监察厅立下大功，监察官们的气焰也随即张扬起来，言行嚣张。斯特林一向认为，因为军队身负保卫国家使命的特殊性，它本身是国家内最大也是最强的武力集团，如果失去约束，它成为凌驾于整个社会之上的暴力集团，那些高级军官会堕落成为超越法律和政府的“军队贵族”，所以，监察和军法系统的设置对于军队来说是十分必要的。但事情不能从一个极端走向另一个极端，负责监督的监察系统变得如此乖张，这绝对不是国家设置监察系统的本意。他决定改天找帝林好好谈一下，劝他约束一下部下。自己的大哥最近把罗明海打得大败，春风得意之下，他有点忘形了。

那两辆马车在十字路口来了一个右转弯，上了宽阔的皇都大道，正好与斯特林的马车同向并行。斯特林正琢磨着，这车该不会也是去总长府的吧，正在这时候，惊变骤发。

在人行道上闪避的人群堆里突然斜斜窜出一个壮汉来，手持一条长长的铁棍。斯特林还没来得及反应，这汉子猛虎般扑近了悬挂监察厅旗帜的前面那辆马车，狂吼一声，将铁棍猛然插进了飞速旋转的右边车轮里。

“当啷”一声巨大的响声，接着就是像是刮玻璃一样刺耳的铁器摩擦声音、“格啦格啦”连续清脆的铁器粉碎声，右边车轮被铁棍死死地卡住，“砰”的一声巨响，漫天的碎片中，马车的右轮整个飞了出去，右边车厢外皮倾斜擦到了路面上，火花四溅，奔马却仍在死命地往前拉，整个车子没有停止前进，“吱──”车厢摩擦地面的石头路基发出了巨大而刺耳的声音，令人听得牙根发软。

“砰！”的一声巨响，车厢碰上了路边花圃的台阶上，倾斜的车厢整个儿翻倒过来。“哎呀！”一声怪叫，马车夫已经从驾驶座给甩了出去，重重地摔到了车子前面的路面上，半天爬不起身来，不知死活。

路边的人众中冲出了几个手持兵器的男女，朝着翻倒的马车扑将上去。冲在最前面的青年女子高举着单刀剑，披着一件浅黄色的大衣，嘴里尖声尖气地喊着：“呀──呀──呀！”的怪声，后面跟着四条拿单刀的汉子，沉默地扑杀上前。那个最先冲出来卡住车轮的壮汉也从衣服下面抽出了一把砍斧，一下就将那个挣扎着要爬起来的车夫砍翻在地。

事情发生得太过突然，街道上的行人都睁大了眼睛，不敢相信地看着面前发生的一幕。一个女声尖叫刺破错愕：“杀人啦！”一瞬间，目瞪口呆的行人们发出了各种各样的惊呼声，慌忙四散。

冲在前面的女子速度极快，一眨眼的功夫，她已经冲到了翻过来的马车前，但却无处可下手：车子已经整个翻过来了，车门被压在下面。她围着车厢团团转，暴躁地用剑乱砍车厢壁，车厢外面的木板砍出了一道道裂痕，露出了里层黑黝黝的铁板。

“让开，让我来！”那个使用板斧的壮汉扑近身来。他放下板斧，蹲下抓住车厢的一侧，全身用力，低喝一声：“呀！”车厢动弹了一下，缓慢地又翻转了过来，恢复了原来的位置，露出了车门的一侧。刺客们喜形于色，那个领头的女刺客娇叱一声：“帝林受死！”迫不及待地就要从开了一半的车门里爬进去。

斯特林心下一震：这是帝林的车子？！他这才反应过来，马上出声：“停车！”车夫猛拉缰绳，马车缓缓地停下了，斯特林从马车里冲了出来，但距离太远，无论如何已来不及。

“噌！”一声响亮的弓弦脆响传得远远的，一个使单刀的男刺客惨叫一声，反手捂住了自己后背。他的后背上中了一箭。斯特林看得清楚，事变突发，跟在翻倒车子后面的第二辆马车出于惯性的无法停住车子，冲出前面数十米才慌忙停住的。箭正是从那辆马车视窗处射出来。“砰”的一下车门洞开，几名宪兵从车上跳了下来，领头的军官暴喝一声：“大胆狂徒，造反了吗！”

刺客们只一愣，有两人回转身来迎击宪兵们，剩下的仍旧围着那辆车子。那个使板斧的壮汉两下劈掉了残缺不全的车门：“帝林，这下看你往哪里跑！”语音未落，车门处寒光一闪，一柄长剑闪电般刺进了他的右眼。壮汉痛喝一声，向后翻倒。

其余的刺客惊骇于这一剑的威势，不由自主地向后退开几步。

没有任何预兆，帝林颀长的身影出现在车门口，风度翩翩，手中长剑闪烁，温柔的眼睛此刻杀气毕露。除了衣裳稍微凌乱以外，他毫发无伤。一瞬间，斯特林安下心来了。同时他也知道，那几个刺客的命运了。

宪兵们七手八脚地将被打得半死的刺客们抓着脚拖上马车，经过的地方赫然留下一条让人心有余悸的鲜红血痕。看着马车运着俘虏往监察厅方向去，帝林转过头对斯特林说：“如果你去总长府的话，我们就同路了。载我一程吧！”

斯特林点头：“没问题。”他转过头跟秦路商量了下，秦路让出了车厢里的位置，到外面和车夫同坐。

上了车，帝林舒服地伸展了下身子，把脚摊得开开的：“你的车子很宽敞，坐起来很舒服。改天我也要去订做一辆同样的。要多少钱呢？”

斯特林笑笑，没有出声。

“今年的天气有点怪，六月热得要死人了，恐怕收成不好。对了，斯特林，秀佳很挂念着弟妹李清，说很长时间都没见过她了，挂念得很。”

“啊，这么巧，清也说过该去拜访下你们了，她想跟嫂子学点厨艺。”

“嘿嘿，秀佳也说清弟妹的针织手艺好，她也想学──瞎！娘们儿，就净关心这些东西！我都纳闷了：一天到晚就是房间里那点玩意，她们怎么就不烦？特别是弟妹，那么出众的一个人，怎么也跟一般婆娘一样，整天就热哀什么针织啊、厨艺啊什么的？多可惜啊！斯特林，你得给她说说！”帝林侃侃而谈，只字不提刚刚遭受的袭击，神色平静，好整以暇，除了衣服稍微有点凌乱，他根本不像一个刚刚遭受刺杀，死里逃生的人。

“刚才那是些什么人？”斯特林忍不住了，突然问。

帝林奇怪地扬扬眉毛，斯特林说明：“我是说刚才的那群刺客。”

“谁知道呢？一小撮野心勃勃的叛乱分子？某个图谋不轨的权臣──比如罗明海──对我怀有敌意所派遣的雇佣杀手？杨明华一伙死心不息的残党？家族敌人的阴谋？谁知道？”帝林笑着说。

斯特林微微摇头：“从行事的方式上看，他们不像是训练有素的职业杀手。职业杀手讲究冶静，以最小的代价谋取成功，要求迅疾和效率，一击不中立即撤退，而这伙人──在光天化日的大街上公然强行袭击，他们太过于张扬和狂热了。”

帝林嘿嘿一笑：“也许吧。”他转了话题，谈论起当前帝都的流行服饰和歌曲──不像斯特林那种两耳不闻窗外事的工作狂，帝林是个时代潮流的追随者，尤其对流行歌曲和文学情有独钟。但斯特林一个字也听不下去，他脑子里却总是想着刚才发生、惊心动魄的一幕：一滩滩殷红的鲜血，纷杂的军靴声，人声鼎沸，那个受伤女刺客撕心裂肺地呐喊：“打倒帝林！”

“混蛋，叫什么呢！”几个强壮的宪兵强将她按倒在地，一个宪兵小旗有力的大手抓住她的头发，把她的脑袋按进了路边污水沟里，使劲地往下压，她的脸被浸进了黑色、发臭、冒着白色泡沫的污水里，但她脑袋每次从水里挣扎出来，总要用尽全身气力、沙哑地、含糊不清地喊：“打倒帝林！──帝林不死，紫川家不宁！”围观的路人和斯特林都为之动容。这种不在乎成败和生死的气势，决非职业杀手所能办到，倒像是某种信念的狂热殉道者。

望着帝林那快活的笑容，出于某种直觉或者灵犀一闪，一瞬间，斯特林看到了他眉飞色舞的表情下掩盖的真正感情：那种隐藏在眼眸深处的、一闪而逝的绝望和厌倦。心底的声音告诉斯特林：这就是权力之路的代价。在显赫一时的光耀背后，他恐怕没有一个可以安心睡眠的夜晚。在权力这条道路上，自己又付出了什么样的代价呢？他想起家中那束早已经枯萎，却一直被自己珍藏着的“勿忘我”花，心头一阵刺痛。

车声嘎然而止，秦路从外面敲敲车门：“监察长大人、斯特林大人，总长府到了！”

第十一集 崭露头角

第三章 - 不义之降

七八二年六月十六日。大魔神堡，卡丹公主府。

凌晨，贴身佣人战战兢兢地唤醒了熟睡中的卡丹公主和驸马亲王云浅雪：“公主殿下、亲王殿下，陛下有紧急旨意到。钦差就在前厅等候，请两位大人速去迎接。”

两人手忙脚乱地披上睡衣，赶到前厅。那里，明晃晃的一片火光通明，影影绰绰的到处是武装的士兵。云浅雪心头一突，不知发生了什么事情。

一个高大魁梧的近卫旅军官快步迎了上来：“是羽林亲王殿下吗？”

“正是我。”

“十分抱歉，亲王殿下，陛下紧急召见，请立即随我前去。”手持火把的军官说得太快又含糊，睡眼惺忪的云浅雪几乎一个字都听不清楚，问：“你说什么？”

军官再重复了一次。

云浅雪轻轻地“哦”了一声，过了一阵，他反应过来，“啊”的一声惊叫：“请稍等，让我换件衣服。”手忙脚乱地找正式觐见的服装，卡丹早已将服饰准备好了。她一边帮助云浅雪穿上，一边问传令的近卫旅军官：“父皇有没有叫我一同过去？”

“回禀公主殿下，陛下只让我们通知亲王阁下立即到，并没有提到公主殿下您。”

“是吗？”卡丹看看一片漆黑的夜色，几颗星星在黑暗的夜幕中闪烁着光芒，正是凌晨三点左右时分。她心头不安，如此紧急的深夜召见，绝非好事。

云浅雪匆匆换好衣服，卡丹迎上来，小声说：“一切小心。”

云浅雪点头：“知道了。”他跟着举着火把的近卫旅士兵一同出了门。

走过漆黑的长街，迎面就是巍峨的皇宫。整个皇宫沉睡在一片黑暗中，仿佛一头沉睡的巨兽。火把的光亮映照在米亚大理石圆柱上，给整个柱子染上了一片猩红。走近这雄伟的建筑，在那华丽堂皇的圆柱装饰之间，宽阔的走廊中回响着近卫旅工兵空洞的脚步声，云浅雪仿佛嗅到了一种杀戮和血腥的味道。

八十年前，就在这洁白的大理石台阶上，加林族的士兵将叶塞族的皇族全数屠杀，连婴儿都一一被撞死在石头上；接着，又在同样的地方，踌躇满志的加林族皇帝被囚禁在地窖里活生生地饿死，他的整个家庭被通通投入了火堆中；占据皇宫的雷族皇疯狂一时，残酷好杀，终于连他的族人也无法忍受他的残酷，受雷族长老会的指示，一个雷族近卫军官一刀砍下了他的脑袋，他的斑斑血迹洒在皇宫门口的接见走廊里。接下来爆发长达三年的雷族内战，雷族的皇族们率领各自的军队互相攻击，直到更强大的冬日族出来取代了他们……

云浅雪长长地呼吸一声，不知怎么回事，每次到皇宫来他总感觉到很不舒服，今晚这种感觉尤其明显。或许真如传言中所说的，这座皇宫已经给诅咒了，每一面墙壁都曾回响过那些临终的人的呻吟和断气时候发出的呼噜声，每一块华丽的石头后面都隐藏着一个屈死的冤魂。

笔宫门口处，两排近卫旅士兵乎持火把肃立，近卫旅统帅雷欧公爵正守候在门边，看到云浅雪的到来，公爵毫无表情地说：“你来迟了，陛下在里面等候。”

别把摇动的光亮照在公爵如同花岗石似的呆板面上，照着他毫无表情的脸。旁边的两行近卫旅士兵一手持矛，一手举着火把，脸色冷峻。

云浅雪瞧瞧他，也没跟他寒暄。雷欧神经兮兮的，让他产生了不祥的预感。

联想到最近两位皇子之间的明争暗斗，云浅雪心头一紧：莫非冲突已经爆发了吗？是谁先发难的？不可能是卡兰，否则自己不会一无所知，但陛下还健在的时候，卡顿也不应该这么蠢吧……

一边胡思乱想着，云浅雪沿着华丽的红地毯走向宫殿的议事大厅，他注意到，今天皇宫的守卫比平日森严了很多，在宫殿门口到议事大厅之间的长长的走道上，肃立着手持锋利武器的近卫旅士兵在守卫，冷峻、阴森、肃静，只有自己沉重的脚步声在回荡，火光摇曳，阴影幢幢，这种感觉叫人不寒而栗。

一个佣仆为他推开了议事大厅的门，近三百根大蜡烛将整个大厅照得一片通明。在靠近陛下座位的地方，几个人聚在一起。云浅雪快步走近，他已经清楚了，叶尔马公爵、米罗总督、达科总督、加山侯爵等王国重臣已经先到了。

“可知道是什么事情呢？”顾不得寒暄了，云浅雪问几位重臣。

大家都是茫然地摇头，目光中流露出惶恐。

看到他们那彷徨的样子，知道自己并不是被孤立的，云浅雪稍微感到轻松一点了：“大家都一样被蒙在鼓里呢！”

等了不到两分钟，接着，卡顿亲王和卡兰两人先后急匆匆地过来了，衣服有点凌乱，都问：“发生了什么事？”但是没有人可以回答。空气中荡漾着不安。

“陛下到！”站在门边的宫廷侍卫扬开了嗓子清朗地喊了一声，所有人立即匍匐在地。边门打开了，魔神皇出现在门口，披一身黑色的绒披风，身影萧瑟、孤独。不知为什么，往常总是和他形影不离的黑沙军师没有出现。雷欧从外面进来，顺手把议事大厅的门口给关上了。

“都起来吧！”魔神皇清朗的声音中带着一丝疲倦，随即严厉起来了：“根据报告，出现了叛逆，朕和朕的国家被叛徒出卖了！”他冷冰冰地说，然后缓慢又毫不留情地从这张脸看到那张脸。

空气一瞬间凝结成了固体。过了好久，没有人敢稍动一下，每个人感到了深切的恐惧，魔神皇那可怕的威严几乎将整个议事大厅压成了齑粉。

卡兰起身向魔神皇深深地一鞠躬：“父皇陛下，不知您所称的叛逆是指何事？”

“鲁帝！远东的鲁帝，他背叛了国家，背叛了朕！”魔神皇一掌拍在几子上：“出此逆贼，那是国家的耻辱！这厮欺骗了朕整整一年！”坚固的檀木几子瞬刻间无声无息的粉碎，细小的木碎片化成了一片粉末。众人暗暗心惊，神皇武功已经至化境，他的涵养也深藏不露，近年来鲜少出手，没想到今晚竟然有这么失态的表现。

鲁帝的小命完蛋了！这是所有人的感想。

“雷欧，你把事情给大伙说说！”

站在众人身后，一直没有出声的近卫统帅雷欧公爵应声：“是！”转而面对大家：“今天晚上我们收到西南大营凌步虚的报告，简直是骇人听闻！我王国军队一败再败，伤亡惨重，远东国土几乎已不属王国所有了！可恨鲁帝，辱国丧师不说，还一直封锁消息，隐瞒败绩，甚至派出人手截杀求援信使，欺君瞒上。这厮罪无可赦！”

众人震惊。叶尔马公爵出声问：“究竟是怎么一回事？鲁帝败给了谁？紫川家卷土重来了吗？”

“不是紫川家──比败给人类更可耻！鲁帝居然被一群远东的造反刁民打垮，在科雨尼、在亚速达、在云省、在枫林丹叶，我们的军队一败再败，近十万王国士兵被杀害，丢弃行省十几个，甚至让人一直打到了我们的王国本土！还记得年初边境上的那次盗灾吗？那根本不是什么盗贼，那是造反的半兽人杀了进来！”

雷欧花岗石似的淳朴面容涨得通红。

“够了。”魔神皇不耐烦地打断了雷欧的陈述，这个力大无穷的战士在战场上杀来杀去纵横无敌，但要他有条有理地叙述事情根本是奢望。他激动地说了半天，根本还没说到要点，让人一头雾水。

“把凌步虚的信拿出来让大伙看看。”雷欧听命地取出信件，让众人传阅。云浅雪最后一个拿到信件，看到淡黄色羊皮纸上凌步虚那已经凝固成了黑色的血书，云浅雪心头一震：局势竟到了要用血书来传信的地步了？

他低下头来匆匆一阅：“七八一年的科尔尼会战王国军伤亡六万多、亚速达会战、得亚会战、云省事件、枫林丹叶会战、明斯克行省沦陷、塔杰行省沦陷、杜莎行省沦陷、西南大营面临被叛军包围的威胁、派出的信使不见回头……”凌步虚的笔调就如他的人一样低调，他并没有在信中对鲁帝加以评论，只是把发生了的事情一桩桩平静地罗列出来，那份冷静简直叫人毛骨悚然。

云浅雪额头上冷汗渗出。雷欧说得一点没错，鲁帝所作所为，死一千次不足赎其罪。他抬起头来，看着众人惨白的脸色，于是也做出一副沉痛而愤慨的表情：与众不同是要冒风险的。

“消息可靠吗？可否把凌步虚的信使召上来，让我们当面问话？”叶尔马公爵问，他个性素来沉稳，这件事情实在太骇人听闻，就在大家都还蒙在鼓里时，远东国土已经有大半不属于王国领土了，让人难以接受。

“应该是真的。”卡兰皇子也看完了信件：“凌步虚不是那种信口雌黄的人，结合远东去年和今年的贡粮拖欠的事实，可以确认远东地区真的发生了大规模的民乱。我只是奇怪，去年发生的大叛乱，他怎么如今才报告？”

“信使已经殉职。”魔神皇冷冷说，众人悚然。

雷欧给大家讲述了事情的经过：就在今天晚上的深夜十二点，一个风尘仆仆负伤在身的塞内亚族人自称是西南大营派回的信使，紧急求见魔神皇，却在门口被值勤的近卫旅士兵拦住：“陛下已经休息，任何人不得惊扰！”

信使几番劝说：“军情紧急，麻烦各位通融通报！”

但近卫旅士兵顽固得犹如花岗石一样蛮冥不化（用雷欧公爵的话说是纪律严明），坚决不肯通融：“此是皇宫禁地，深夜禁止生人靠近。任何事情都可以等天亮再禀告。”他们将那个年轻人赶出了宫殿门口，但那人并没有离开，徘徊在门口梭巡，嚎啕大哭。这激怒了卫兵们，他们将他痛揍一顿然后丢到了大街上，警告他：“再敢靠近我们就放箭！如果出声惊扰了陛下休息，我等将你格杀当场！”

但仅仅过了十几分钟，值勤的士兵听见外面传来杂乱、大声的喧哗和搏斗声音，他们赶到时候，凶手已经逃离，那个使者要害处身中五刀，奄奄一息了。他只来得及说了最后一句话：“鲁帝谋反！”在他的尸身上，他们发现了王国远东地区西南军团总司令凌步虚的亲笔信和身份证明，确认此人是西南军团凌步虚麾下第三十一团队的标骑军官。

士兵们再不敢怠慢。他们立即通报了当晚的值勤军官，值勤军官眼看事情重大，又通知了近卫旅统帅雷欧公爵。雷欧公爵到来后，只把信看了一遍，立即意识到事关重大。他低沉地向宫廷的侍从吩咐说：“相烦唤醒陛下，微臣雷欧有急事禀告。”

“不能责怪凌步虚。他在信中报告说，他已经是第九次派出信使，都没有得到回音。可以想像，前八次的信使都给鲁帝一手遮天的暗杀掉了！这个运气好一点，虽然身死，却终于完成了任务。”

“鲁帝好大胆子！”听了陈述，几个重臣同时被如此肆无忌惮的狂妄震惊了：“就在陛下身边、皇宫的咫尺之遥，他竟不畏陛下的神圣天威，派遣杀手行凶！就算没有其他事，光这一条已经足够让他碎尸万段了！”

“凶手抓到了吗？”

“还没有。”雷欧回答：“我们已经封锁了城门，严密盘查出入，一定要把他拿住！”他说得豪气，但大家都知道，这不过是说说而已。魔神堡一日进出人流数以十万计，凶手面上又没刻字，混迹人群中被发现的可能几乎被零。

“这件事情的发生，近卫旅防御不严，是有责任的。”卡顿亲王很严肃地说。

雷欧默默地屈膝，向魔神皇请罪。

卡顿亲王继续发言：“父皇陛下，我建议，立即派执法使者前往远东，诛杀鲁帝！”

卡兰冷冷一笑，和云浅雪对视一眼，又无声地移开了视线。

米罗总督与达科侯爵连忙出声附和，异口同声地宣称：早二十年自己就看出鲁帝这家伙的脑后长有反骨，但幸好现在也还不晚，陛下的如电神目看穿了他的伪装。坚决支持陛下诛杀鲁帝！

魔神皇望向卡兰和云浅雪：“你们是怎么看的？”

卡兰恭敬地回答：“皇兄所言甚是。只是到目前为止，我们所有的证据都只是凌步虚的一面之辞，鲁帝和西南大将都是手掌兵权的王国重臣，对他们的争议，我们必须要慎重。我相信西南大将绝非那种信口雌黄之人，但为了稳妥起见，在做出下一步决定之前，无论在程序上还是实质上，我们需要立即派遣钦差前往远东调查！”

神皇眼中流露赞赏之色，又问：“若调查确为事实，那又将如何呢？”

“父皇，我等必须赋予钦差以全权，责令其判断事实，伺机而行！若西南大将所禀报确为事实，则钦差不必回禀，当机立断，果断将鲁帝拿下以待陛下处置，并安抚其军队──赋予钦差的权力极大，所以，对于钦差的人选必须慎重！我们派遣的钦差既要绝对忠实于陛下，精明干练，又要与鲁帝和凌步虚两人都没有过节恩怨，这样才能做到对鲁帝和凌步虚都不偏不倚，公正明断。”

卡顿亲王出声说：“皇弟所说很有道理。只是鲁帝竟敢在皇畿行凶，公然藐视吾皇神威，此人实在胆大狂妄！他反迹已露，证据确凿，我看此事不宜拖延，必须尽早解决！我建议不必再浪费时间了，立即派执法队前去取鲁帝人头就是了！”

“光凭一个统兵大将的证词就杀掉了另一个高级的贵族将领，这样行事恐怕难以让天下人心服。”

“此等狼子野心之徒，杀了就杀了，还有什么不妥？”

在魔神皇面前，两位皇子你一言我一语地辩论起来，卡顿亲王力主立即下旨诛杀鲁帝，卡兰却主张必须先经过调查程序。放在不明就里的人眼里，还真的以为鲁帝是卡兰皇子的嫡系亲信。云浅雪微微一笑，其实恰恰相反，鲁帝是卡顿亲王派系中的得力人物，他能当上远东大总督，卡顿亲王的推荐在其中作用不小。

现在眼看他闯下了弥天大祸，卡顿忙不迭地与他划清界线，他现在恨不得一刀杀了鲁帝，好早日去掉这个让自己丢脸的祸害。

二皇子卡兰却有意把这件事情扩大，加以调查──不是调查鲁帝是否该死，那么严重的罪行，鲁帝便是有一千个脑袋也不够砍──鲁帝担任远东大总督搜刮民脂民膏无数，这么大的财产他一个人独吞不下，那上亿的财产究竟是私下进贡给了魔神堡的哪位大老？有哪些大人物从中得了好处？不需要天才的脑筋，只需要想想鲁帝的远东大总督是谁推荐的，自然可以明了了。但这样顺藤摸瓜，卡顿亲王殿下马上就坐不住了。鲁帝您还是赶紧一死百了的好！

“够了！”魔神皇声音不高，却自有一番威严。两位皇子都住了嘴。

“关于鲁帝种种，只是小事而已；远东的叛乱如何处置应对，这才是要点！”

云浅雪平静地出声说：“如果陛下允许的话，微臣愿率本部兵马前往远东为陛下扫平叛乱。至于取鲁帝人头，只要陛下一声令下，那不过举手之劳。”他表现得尽量镇定，让卡顿亲王的失态显得格外可笑。

叶尔马公爵沉声说：“陛下，羽林阁下刚刚大婚，此时让他出征，岂不让人笑话我王国无人？还是让老臣前去吧！”

“陛下，近卫旅愿为陛下斩杀叛逆，扫除祸害！”

卡顿亲王、达科侯爵等重臣也纷纷表示自己愿率军前往远东，指日内将荡平远东的叛乱，气势豪迈。但魔神皇都不置可否，最后还是卡兰皇子出声说：“陛下，远东之乱，不过一群暴民闹事而已，何必惊动我王国重臣甚至于太子？”

卡顿亲王斜睥着弟弟：“难道王弟可也有意亲临敌？”

“不是。我只是想向父皇推荐一员良将，保管可以杀敌破阵！”

“是谁？”

“加纳总督罗斯。罗斯大人乃我王国名将，久经沙场，经验丰富，麾下兵将众多而精锐──由他前去，保管可以一举扑灭叛乱！”

云浅雪诧异地望着卡兰：自从上次的紫川秀脱逃事件以来，罗斯总督就与自己结下了仇怨，这点卡兰明明是知道的。现在他为什么又要保举罗斯呢？何况，罗斯部下的军队除了少数以外，大部分都是募集而来，并非常备军，现在要重新筹集的话需要大量的时间，而且战斗力比起自己的麾下的羽林军来差了一大截。

包令他意外的是，魔神皇听了卡兰的推举，竟然立即同意了：“好！笔儿所荐之人甚合朕意！雷欧，快马传令，通知加纳大人着手准备出征！”

“给西南大将发去命令，责令他配合加纳大人的行动，立即出兵，剿灭叛乱的各路暴民！”

魔神皇站起了身子，往常这往往意味着会议已经结束了。但这次，他的身形顿了一下：“卡兰，你跟朕进来！”

“是！”卡兰喜孜孜地应了一声，故意不看卡顿亲王。后者整张脸都已经涨得通红了：卡兰那小子竟然得到父皇赏识，这比远东打了一百场败仗还要让他痛心疾首啊！

走出皇宫的大门，微红的霞光照在洁白的台阶上，—队威武的宫廷近卫旅士兵正在换岗。天色才刚刚蒙蒙亮。尽管一夜没睡，云浅雪却毫无睡意。刚才发生的一幕让他不解，他心存疑惑：陛下的意图到底是什么？卡兰二皇子莫名其妙的提议为什么能打动陛下？

他感觉一头雾水，而被蒙在鼓里什么都不知道的滋味是怪难受的。

云浅雪傻傻地站在宫殿门口好一阵子，那些换岗的近卫旅士兵都用奇怪的眼神看着他，若不是看出他是皇族，他们早举起长矛驱赶他了。

回到家中，卡丹迎上来：“没发生什么事吧？”

“呃……发生了了不得的大事。”犹豫了一下，云浅雪把刚才的枢密会议经过给妻子讲了。虽然枢秘会议规定是绝不能向外泄露的，但如果自己的妻子是王国公主的话，那当然又另当别论了。

“我不明白，为什么陛下要调罗斯军团去远东平叛？羽林军难道不是王国最精锐的部队之一吗？难道在陛下心中，我还不如罗斯？我实在无法理解。”──这正是云浅雪最大的担心：难道，在陛下心目中，我已经失宠了吗？

卡丹一手托着下巴，静静地听着云浅雪忿忿不平的抱怨。等云浅雪说完，卡丹微微一笑，她已经知道云浅雪担心却又不便说出口的话了。

“云君，你过虑了。请不必担心，父皇对你的信任和倚重一如从前。”

“啊，但是为什么……”

“呵呵，云君，我相信以您的智慧，一定能看出来的。”卡丹微笑说：“您想想，罗斯阁下与您最大的不同是在哪里呢？”

“他又蠢又丑，而我既聪明又帅！”云浅雪一本正经地说。

卡丹给逗得笑出声来了：“真是不要脸的家伙！”

夫妻相视而笑。

“云君，您出身我塞内亚的皇族，部下的羽林军团士兵大多来自我塞内亚族的战士，而罗斯阁下则是鞑塔族的首领，他统帅的军队绝大部分都是来自鞑塔和叶塞两族──这其间的差别，您可想明白了吗？”

云浅雪很认真地想了一下，最后浮出一丝浅笑：“我明白了。”

卡丹赞许地微笑：云浅雪是个很聪明的人，他不但在军事方面才华出众，对政治领域的种种人心鬼蜮，他的领会力奇高，只要稍加点拨，他马上就能明白过来。

不知怎么的，她又一次想起了那个人，暗地里将他与云浅雪比较：远方的他与自己的丈夫一样，都是驰骋沙场的武将，但两个人却是截然不同的两个人。云浅雪出身名门，精明能干，才华出众而且深通生活情趣，品味高雅，诗人接物，可谓无懈可击。遵照父皇之命，也为了云浅雪对自己的痴情有所感动和愧疚，自己在半年前与云浅雪成亲。应该说，自己对这件事情并没有后悔。与自己成亲后，他对自己一直体贴关怀，而且尊重自己，凡事与自己商量，并没有一般魔族男子那种视妇女如无物的大男人主义。无论从哪个角度来说，女孩子能嫁给像云浅雪这样的男人，可以说是再无遗憾了。但不知为何，自己却一直不能忘记远方的那个人类：那个人，应该算是自己国家的敌人。他粗犷，耿直，固执，就拿他自己的话说：“我是个除了把剑以外一无所有的穷大兵。”相比之下，他更有那种真正男人特有的刚强血性，不屈不挠，面对困难绝不妥协，他是那种天生的顶天立地的英雄。就是这个穷大兵，那刚毅中带出的一分笨拙的柔情牢牢地系住了自己，让自己一生不能忘怀……

“……你说什么？”云浅雪正在说什么，卡丹走神了没听清楚。

云浅雪好脾气地笑笑，把话再重复了一遍：“你真的有把握，事情是……我意思是说……”他有点难以启齿，最好还是吞吞吐吐地说了：“陛下为了保证我塞内亚族的地位而……”

卡丹还以一个同样意味深长的微笑：“你没注意到吗？刚才参加会议的人，叶尔马公爵、米罗总督、达科总督、加山侯爵、雷欧公爵──再加上大哥、二哥和你，全部是出身塞内亚族的皇族。从地位上来说，罗斯公爵的地位在你之上，他也在神堡，却没通知他参加。从这个就可以看出父皇的用意了：会议的重点并非远东，更非鲁帝，这是关于一次如何维持我族统治地位的枢密会议！只有二哥领会到了父皇的意思。”

“难道陛下认为罗斯阁下有谋反之心？”

“鞑塔部族近年迅速地扩充实力，还吞并了没落了的叶塞部族，他们一跃成为了仅次于我族的王国第二大族。至于罗斯本人是否有反意、他如何想的，这并不要紧，关键的是鞑塔族破坏了神族部族之间历来的实力均衡，拥有了可以威胁我们的实力！”

“如果光是鞑塔一族的谋反，我们可以轻易将其镇压，但是事情一旦开始，就会产生连锁反应，看到我族与鞑塔族战斗后出现衰弱，新的挑战者会接踵而至，最终我们将陷入没顶之灾，就如八十七年前的叶塞族一样！”

云浅雪凝视着妻子美丽的容颜，陷入了深沉的思索。

在魔族国内，王者的地位是至高无上的，可以号令百族。但是王权的传承并非像人类一样从世袭而来，而是依靠实力。魔族各部族一直信奉实力至上的真理，王者一直由最实力强大的部族产生。按照这个原则，如果该部族实力衰退了，或者是出现了新的强大部族前来挑战他的霸权，那新旧两个部族之间就会出现一场不可避免的战争来决定究竟新的王者。按照历来的传统，无论对原来的王多么忠心耿耿，其他的部族是不能插手进这场战争里来的。他们唯一能做的事情就是在那静静的看着，等待这场战争的胜利者产生，那就是他们新的王了，他们好赶紧上前祝贺欢呼吾皇万岁，然后合力发兵将在这场战争中落败的部族来个斩草除根，好向新主子表示自己的效忠之意。所以，赢则号令天下，败则全族灭亡，魔族王国的权力交替比起人类，来得更加的直接，也更加的血腥。无论是原来的王也好，新的挑战者也好，这都是一场绝对输不起的赌博，这场豪赌被魔族敬畏地称为：“王权战争”。

魔族的老人们还能回忆起最近一次的王权战争，是在八十年前的事情了。当时掌权的叶塞族王突然暴亡，实力大损的叶塞族想维持他们的统治，受到了来自四面八方的挑战。──当然，他们不失尊严地战斗了，但最后还是作为一个勇敢的民族被整个消灭了，叶塞皇族从此成为了历史名词。

前后共有近十个部族参加了这次的角逐，那次战争前后持续近七年，被称为恐怖的灭绝战争。最后，当今魔神皇祖父卡雷（人称恐怖的红胡子），依靠了塞内亚战士的骁勇与忠诚，连连战胜了冬日族、傲族、雷族等当时远比塞内亚族强大的几个部族，并将他们从原来的土地上驱赶、放逐到了僻远的不毛之地去。就在这个恐怖的红胡子将半个国家杀得血流成河、其霸主地位得到所有部族都承认了的第二周，一场莫名其妙的暴病又夺走了他生命。

就在王国将要又一次陷入可怕的内战、流血冲突将继续重演的危急时刻，当今魔神皇的父亲卡林即位。他对外隐瞒了他父亲的死讯，在族中元老的帮助下，以太子身份掌握朝政。几年后，当塞内亚族的统治已经巩固以后，他才正式对外公布自己父亲的死讯。虽然引起了一阵骚动，但是经过卡林几年的精心经营，此时的塞内亚族已经是无庸置疑的魔族第一强族了，再加上塞内亚战士强悍的名声，并没有什么部族敢冒着灭族的巨大风险出来挑战，这次危机于是平安无事的度过了。

但是由此以后的八十多年来，对自身部族实力会被其他部族赶超的恐惧，就像幽灵那样的阴魂不散，始终萦绕在塞内亚皇族高层的心头，而这个幽灵从没有追逐得像现在这般的接近，几乎就要化为实体从想像中走了出来。经过近百年的休养生息，在上次战争中战败、几乎要灭族的几个部族已经恢复了生气，重新强大了起来，其中并不乏对王座有觊觎之心的野心狂徒。正是基于这个考虑，当今魔神皇才发动了对人类的大征讨。这是一举两得之举：为整个魔神王国开疆拓土，求得生存空间。同时通过对外的战争，使得整个国家、所有部族同仇敌忾，团结起来，减少内斗；也通过对外战争，用人类之手消耗那些对王权构成威胁的部族实力──这当然是只能意会不能言传的了。

“难道，陛下已经感觉到我塞内亚族的地位已经不巩固了吗？”

“目前来说，还没到那种地步。”卡丹安静地说：“在神族的所有部族之中，我族的强大依旧是不可怀疑的，无论鞑塔族也好、哥昂族也好、亚昆族也好、叶塞族也好，都不能与我族相提并论。但是，发生在远东的这场叛乱可能会改变形势。光在科尔尼城下，就有六万多的精良骑、步兵，一整路大军被毁灭性全歼：这样的惨败，在我塞内亚族的历史上，还是第一次。比起军事上的直接损失──丧失了大概二十来个团队的精锐部队，我更担心的是这件事在政治上带来的影响……”

她注视着云浅雪，后者立即领会了她的意思，不寒而栗：被消灭的五万多人，并不是魔族王国普通部族的杂牌军队，也不是草草成军的远东叛军，而是整个魔族王国的骄傲，纯粹的塞内亚血液，与当今神皇陛下同族的嫡系子弟兵！塞内亚族的本身实力遭受了沉重的打击，更可怕的是，塞内亚军队天下无敌的神话，被彻底地打破了。军团长鲁帝逃跑，大批精锐士卒丧生──对于王国的最高层来说，这次的惨败，甚至比上次卡顿亲王在帕伊城下败给斯特林更令人难以接受。斯特林是人类世界最出色的将领之—，中央军也是名声卓著的功勋部队，大家还勉强能够承受这个事实。但是败给一群披着兽皮、扛着土制标枪的半兽人，这件事情会让塞内亚部族成为整个魔族王国的笑柄。统治的力量来自尊严和畏惧，而一旦落于被嘲笑的地位，尊严将荡然无存。

“你认为，陛下和二皇子派遣罗斯出征的目的，就是为了消耗鞑塔族的实力，以维护目前实力平衡的吗？”

“很有可能──虽然目前我们还没看出鞑塔族有不稳，但作为王者，应该有比常人看得更远的眼光。陛下是想把威胁消灭在萌芽状态。”

“但是这样会不会造成相反的后果？如果罗斯将叛乱给平定下来了，他将顺理成章地成为新任的远东总督，实力和威望都会大增，这样不是更不利吗？”

“目前所得资料太少，我们还无从得知远东的具体情形，但有一点是无庸置疑的：鲁帝定然败得极惨，很可能已经无力再战了。不然，他不会干出这种刺杀信使的蠢事来。而且这场叛乱的规模肯定超乎我们的想像地巨大，不然凌步虚早就独力把它平息下来了，他不可能对远东总督的位置一点野心没有吧？

“云君，鲁帝为人虽然粗俗无礼，但是他出身低层，却能依靠战功一步步爬到如今的地位，身经百战，作战经验异常丰富，绝非你想像中的那样无能。他败得如此凄惨，可见此次远东叛乱来得不寻常，像罗斯总督──请原谅，云君，不过我认为，鲁帝起码还有经验和强悍，罗斯却只有一肚子的傲慢自大！”

云浅雪微笑着接下去说：“所以，罗斯必然也遭惨败？嗯，罗斯败后，两虎相争必有一伤，叛军实力肯定也会受到重创，这时候……”

“陛下必然会派遣我族的主力军团出战，云君你，或者是叶尔马爵爷，或者是我的大哥──都有可能。云君，你要为此做好准备！”

“为什么不能是卡兰殿下呢？”

卡丹笑笑：“你知道的，二哥不是打仗的料子。他耍点小花样还可以，到沙场上，他不行的。”

对于这点，云浅雪的看法不同。但他只是笑笑，说：“如果陛下差我出战，我定然恳请陛下任命你为我的随军参谋。”

“呵呵，云君，你太看重我了。妇人之见只擅长纸上谈兵，真正的沙场厮杀真刀真枪，来不得半点虚假，我的那点小见识未必派得上用场。”

“公主，我们夫妻之间，你又何必过谦呢？”云浅雪笑眯眯地说，心情大好。

经过卡丹这么一剖析，他对前程顿时明了，那种如在雾中的彷徨感觉消失了。

他暗暗庆幸：对女人来说，美貌与智慧往往难以并全。美女因为外表上的优势而懒于运用自己的脑子，她们一生最大的成就就是找到一个有钱的老公；而不得不依靠自己脑子的女人往往在外表上又难以恭维，所以人们常常看到那种空有着一张漂亮脸蛋却蠢得像白痴的女人，要不就是另外一种女人，那种为不伤自尊心，人们通常委婉地以“心灵很美”来称赞的女人。自己是幸运的，上天竟然赐给自己一个如此完美的妻子，不但美丽、聪慧过人，而且对自己的前程大有裨益。得妻如此，夫复何求？

帝国历七八二年六月二十三日，天气炎热，气候潮湿。在魔族王国前往远东行省的路上，旌旗飘舞，尘土飞扬。长长的队伍正在由东向西徐徐前进，这是魔族讨伐军的罗斯军团。应魔族皇帝的钦令，鞑塔和叶塞两族的农民晕头转向地从忙碌的田地里，丢下了锄地的犁耙集结起来，征兵官发给了他们武器，告知：“远东地区发生了反对我们神族的大叛乱！勇敢的神族勇士们，去吧，讨伐他们，消灭他们，显示我们神族的光荣！”

“噢！”士兵群中响起了稀稀落落的回应声，更多的士兵拿着武器茫然不知所措，他们那贫乏的头脑还搞不清楚远东发生叛乱，与自己突然被从家里叫出来有什么必然的关系。叶塞族并不是像塞内亚族、傲族、雷族一样以战斗力出名的种族，有人想起了刚刚结束的远东战争，想到了丧命在帕伊城下、瓦伦城下的叔叔和舅舅，想到可能要从此见不到自己那丑陋的婆娘、白痴般的儿子，还有快塌掉的老房子，于是神情黯然。

与士兵们心情截然不同，军团长罗斯公爵心情舒畅，他策马扬鞭走在部队的旁边，不时回头张望着浩浩荡荡的军队，踌躇满志。这是他第二次前往远东作战了，他还记得在七八○年的那场战争中，他的军队连续血洗了得亚和伊里亚两行省的十一座人类城市，成千上万的人类被砍掉了脑袋，那种鲜血喷涌的壮观场面让他激动得不能自已，体内仿佛有一股热流在滚动，浑身颤抖。在接下来的掠夺城市时候，那如山般堆积的战利品更让罗斯大开眼界，发出由衷的感叹：“人类可真会囤积财富啊！”

远东战争结束后，陛下与人类议和了，罗斯以为再也没有机会重温一遍过去的好时光，重温那种杀戮和掠夺的快感了，谁知道，机会来得这么快，远东发生了叛乱，而陛下则把平乱的任务交给了自己，而不是王国出名的战将云浅雪，或者干练的卡顿亲王。

罗斯公爵不得不由衷地感谢上苍……真是待我不薄啊！

促使他欣然接受任务的，还有另外一个重要原因：陛下指明要他作为钦使取鲁帝的人头，其中含义不言而明：等镇压下了叛乱，罗斯阁下您就是新的远东总督了！想到占据了远东这二十三个富裕的行省可以给自己带来的巨大好处，罗斯抑制不住地微笑。鲁帝，你这个狂妄自大的家伙，你也有今天！仿佛生怕陛下改变主意似的，罗斯急不可耐地派出前军，手持魔神皇手令去逮捕鲁帝。想到鲁帝的脑袋被挂在旗杆上那龇牙咧嘴的狼狈样子，罗斯兴奋不已。远东的贱民们，你们的末日到了！

“爵爷！”一员传令兵急匆匆地从前面策马迎来，马匹都已经跑到口吐白沫的地步了，队伍前面的步兵自觉地让开一条路，让这通信兵不受阻拦地冲到罗斯跟前。

“什么事情？”

“报告爵爷，加朗大人派我前来报告……”

罗斯满意地点头：“可把鲁帝给逮住了？”

“十分抱歉，大人！在加朗大人到达之前，鲁帝已经率军逃跑了，目前行踪不明。现在，特兰要塞十分混乱，守军已经溃散，加朗大人恳请大人迅速赶到主持大局！”

“什么！鲁帝逃了？！”罗斯震惊莫名。

※ ※ ※

七八二年，六月二十三日。远东杜莎行省沙丘高地，远东起义军光明王军团宿营地。

烽火漫天。朦胧的月亮已经升上了半空，荒郊的野地上，竖立起了无数顶帐篷和树枝搭建的小棚子，像是在平地上忽然出现了一片林子，光明王进攻特兰要塞的主力大军正在此地安静的睡眠。泛黄的沙地像是镀上了一层金。在一座又一座营帐之间的空地上，棉絮似的薄雾被风吹着，一切都变得蒙蒙胧胧。经过一天辛苦的行军跋涉，士兵们在打来水喂完战马后早已经睡下，各个营帐中响起了忽高忽低的呼噜声。安排值夜的哨兵们也无精打采地围坐在火堆前打着瞌睡，空旷的原野静得吓人。

中军大帐篷内依旧灯火通明，在接到西南军团长官明羽的失利报告后，紫川秀翻来覆去难以入眠。他干脆起来继续完成那份写了一半的作战训令：“……经过六个月来同敌人强大兵力顽强而残酷的搏斗，我军在各条战线上都取得了相当的成就。各军团累计歼灭了装备优良的魔族地方守备部队与野战部队的大部分。鲁帝军团实质上已经丧失了大部分的突击力量，而且也逐渐丧失了以其兵力对我军进行反击的能力，远东军已经收复了国土的百分之七十以上。我军已经摆脱了被动的游击逃亡局面，转而控制了战场的主动权，我各军团指挥官应该适时主动地将战争形式转向顽强的防御和积极的进攻！”

煤油灯小小的火种轻轻地跳跃了一下，紫川秀停住了笔斟酌一下，又继续写下去：

“形势是乐观的，但我们决不能就此掉以轻心。要清楚地认识到，远东的解放是一条很遥远的道路，我们还要经历无数的苦战和艰争。

一、在西南前线，魔族的凌步虚军团对我占领区侧后构成了很大的威胁。魔族军曾两次对古迪撒行省发动进攻，遭到了我西南军团的坚决抵抗。凌步虚是一员十分灵活的指挥官，他的作战具有高度的弹性。凡是他的骑、步兵遭到我正规军和地方游击队有组织的坚决抵抗的地方，他就抛开这个地段，转向其他方向，寻找我防御中的薄弱环节进行突击，然后穿插渗透，在部分地段上制造局部兵力优势，实施包围歼灭。

再者，用小规模的全骑兵机动部队进行长距离的突击，袭击我们的粮仓和辎重车队，屠杀我们的平民和衬庄，然后在我军保卫武装进行有组织的抵抗之前，敌人机动部队已经转移。初次面对这种灵活而残酷的战术，我军付出了不应有的损失。“

紫川秀考虑了一下，把“不应有的损失”划去，代之以“很大的代价”。这样是为了照顾明羽的自尊心。在马兰湖一战中，凌步虚利用小股部队引诱马兰城的半兽人守备队离开城池，然后在马兰湖一带全歼了该守备部队，五千多半兽人战士战死，四个团队失去了战斗力，番号从此消失在战斗队伍中。但损失并不仅于此。趁着马兰城守军被歼灭防线上出现的缺口，凌步虚趁机攻进城里，一把火烧掉了半个马兰城，城中储备的粮草全部被缴获了。

想到自己辛辛苦苦积攒了半年的黄金，好不容易从家族内地购买来的粮食，最终却喂了凌步虚和他部下的绿毛鬼，紫川秀差点想把明羽活生生地掐死。抑制了下愤怒的心情，紫川秀尽量用冷静的语句继续写作战训令：“……鉴于此情况，大本营坚决要求西南军团所属各部队以及地方民兵、游击武装均应在防御前沿展开最积极的行动。为此，应该不停地进行侦察，广泛地设立观察哨卡并辅以灵敏的交通线。前沿部队指挥官切不可满足于被动防御，要与敌人展开以牙还牙的坚决反击，昼夜派出小分队和小集群袭击敌人的营地、指挥中心、粮仓、辎重、仓库等重要战术目标，对敌人的哨卡、巡逻队以及机动营地实施出其不意的打击，破坏其后方，使敌人不得安宁；消灭敌人的侦察哨卡与突击骑兵部队，尤其注意消灭敌人的骑兵部队，以便限制敌人大规模突进我军内部的机动力量。

另，大本营建议西南军团指挥官注意兵力的有效配置。就以往三个星期的战斗来看，处于防守姿态的西南军团将兵力分配得过于平均和分散了，难以形成对敌人有效打击力量，在战斗中处于被动状态。建议西南军团指挥部考虑将分散于沿战线一带的三十六个城市和六百一十三个村庄中的驻守部队进行集中，组建两个到三个规模较大且具相当战斗力的野战集群（十到十五个团队为一集群，驻地可由军团根据实际情况自行决定）；另外筹建若干全骑兵机动纵队（两列三团队），该机动部队将用于侦察、大规模骚扰敌人后方以及拦截、消灭敌人的骚扰部队。各部队原驻守地区，除有粮仓、指挥中心、重要矿产中心等需要重点保护的战略目标外，正规部队撤离后，防务原则上移交给地方政府组织的民兵、游击队、自卫队来接管。“

紫川秀非常烦恼，明羽在凌步虚手上已经吃了几次亏了。今天被吃掉一个团，明天又拿下一座城，这样零碎的打下去，虽没有决定性的大会战，但损失加起来也相当可观。紫川秀曾考虑过换一员将领，但白川和罗杰都各自统帅大军在执行任务，此时不宜抽调他们。半兽人将军布兰倒是智勇双全，只是对上凌步虚这样的经验丰富的老手，他还太嫩。换他去，未必能比明羽更好──明羽怎么就不想想，把他分散在那十几个城市、几百个乡镇里的守备队集结起来的话，足可以组织十万人、三个整编军团，可以使他在总兵力凌驾于凌步虚之上，足可以威慑敌寇保卫整个西南战线了。

想了下，紫川秀又加上一句：“在尚未建立地方政府和地方武装的地区，正规部队应组织地方居民进行民主选举，选出地方政府，待地方政府控制住局势并组建起足以维护本地区安全的武装力量后再行撤离。

“鉴于西南战线的重要性，大本营拟从东南军团（罗杰军团）和大本营预备队军团（紫川秀直属军团）中抽调力量增强西南军团的力量。增援总计有：佐伊一六团、佐伊一九团、佐伊八九团、哈特三三团、龙人四团，及秀字营之九、十、一一、一二等四个大队。以上部队将在五月底之前全部划归西南军团指挥。”

写完这一段作战训令，紫川秀放下笔来，长长地舒了口气。

“凌步虚，王国一流的名将。”紫川秀轻声地喃喃自语。他打开帐篷的帘子到外面伸伸懒腰舒展身子。远远近近的一切都沉浸在静谧的梦乡中，仿佛连大地都沉睡，习习夜风扑面。

天上的星星显得更高了，黑暗更加浓重。

他又回到帐篷中来，夜已经很深了，他却也没有睡意，心头像梗着点什么事似的觉得不自在。当年在魔族军中的时候，凌步虚那双精光四射的眸子给他留下了深刻的印象。第一眼紫川秀就看出来了：那是个极其聪明干练的人。凌步虚的战斗经验十分丰富，明羽虽然也是自己麾下屈指可数的防守型好手，但凌步虚经验的老辣不是他所能比拟的。他计算了下，加上了增援部队，明羽手上的力量应该可以和凌步虚持平，紫川秀并没有奢望明羽能战胜对方，他只是希望明羽就算赢不了，也不该输得很惨，只要可以维持住战线，拖住凌步虚就可以了。

在他的计画中，现阶段的目标分三步。

第一步，先全力铲除掉鲁帝的残兵败将，夺下魔族在东部最后的据点──特兰要塞，起义军在东部就有了一个坚实的防守堡垒。接着留下一员可靠的将领，比如说白川，镇守特兰要塞，建立远东的东部防线。

第二步，将远东军的主力掉头西向，与凌步虚决战，力争尽快将其部队击溃。

第三步，击败凌步虚后，远东境内基本已经肃清了魔族的大部队，除了由少量部队进行境内的治安和剿匪工作外，接下来可以将防卫的重心放在东部。紫川秀打算以特兰、沙加等几个大的要塞为要点，重建远东的东部防线。

当然，紫川秀想，等到可以御敌人于国境之外，自己就可以将精力放在国内的建设上面，战争时期抛荒的耕田要重新耕种、要进行土地的平均分配、要建设工矿业、要从家族内地引进远东自己的工厂和技术──用不了五年，自己曾向布丹长老许诺过的新远东就将要出现了！

当然，这一切得有个前提，前提是魔族不再向远东派遣新的镇压部队，起码在自己击败凌步虚之前不要派遣，否则，自己将重又陷入东西两线双面作战的困境。紫川秀也知道，要魔族王国眼睁睁地看着它手边的肥肉被人夺走而不做声，这是根本不可能的。但既然魔族王国的高层在一年多的时间里都没有对远东的反叛做出反应，也没有发现新出现的镇压部队，这令紫川秀产生了一丝希望：也许奇迹会出现呢？

等到新远东建立……紫川秀心头泛起一阵悲哀：此生已经注定孤独了，再多的丰功伟业，又有什么意义？他记得，在那些最绝望的日子里，最为了排斥心头那荒漠似的空白，自己亡命地战斗，在每次战斗中都身先士卒，策马冲锋在全军阵头的最前面，近乎疯狂地冒险，无数箭矢“飕飕”地从耳边擦过的风声连续不断，体验那生死边缘的极度刺激来使自己忘却孤寂，并且以此为乐。他意识到，在战争初期自己种种显得幼稚的心情，已经变得一去不复返了。他变得冷酷无情，怀着冷漠、蔑视的心情拿自己和别人的生命当儿戏，这赢得了部下们的尊重：“光明王好样的！”只有自己知道，这不过是一种自暴自弃，是一种失去挚爱之人后，绝望地自寻死路。

隐隐地，他泛起了一丝恐惧：当有那么一天，真的驱逐了魔族恢复了远东的自由，自己将何去何从？到哪里再去寻找这种出生入死的刺激来使自己排遣寂寞？哪里还有新的战场可以让自己忘却悲痛？或者，难道，曾经叱吒风云的伟大光明王，他的下半辈子就要在酒精的浸泡中度过了吗？自己会变成一个浑身酒气、口齿含糊不清的乖张老头，每天最大的事业就是调戏稍有姿色的女招待？

紫川秀嘴角露出一丝冷笑：与其这样慢慢地糜烂沉醉，倒不如在与魔族的战争中壮烈地战死──当真相大白，消息传回帝都的时候，她还会不会为自己痛心？

想哭吗？

夜已经很深了，外面传来了孤独的荒外野狼鸣叫声，声音凄凉又悠长。今天大军一气走了四十多里路，想到明天还要继续赶路，紫川秀收回思索，打了个呵欠打开了行军毯子。忽然，他住了手：帐篷门外传来窸窸嗦嗦的布帘响声和轻微的脚步声。

紫川秀反手按上了腰间的洗月刀，出声问：“谁？”

“光明济世。”一个清朗的男声隔着门帘回答，正是今晚的安全口令：“殿下，我是布兰大人派来的传令兵，有紧急军情求见！”

“永照大地，请进。”紫川秀回答了口令的下半截，白光一闪，洗月刀无声地出鞘，紧紧握在手中。他目光炯炯地盯住了帐篷门帘的方向，眼睛一眨不眨。

“滋！”突然响起一阵撕裂耳膜的尖锐刺响，厚帆布制造的帐篷门帘无声无息地被击个粉碎，碎片迎风卷进了帐篷中，片片锐利如刀。犹如平地里忽然出现了可怕的风暴，无数的光点像雨点般倾泻灌涌进了帐篷中，无坚不摧的剑气如同风暴般席卷一切，一阵密集的“哧哧哧”轻响，紫川秀原来站立位置后面的帐篷壁上已经出现了无数的洞眼，蜡烛的光亮从洞眼里斑斑点点地射进营帐外的黑暗中。

紫川秀来不及反击，就地一个翻身滚出好远，一脚踢飞了摆蜡烛的案台，营帐顿时陷入了一片伸手不见五指的黑暗中。只听到“哧哧哧”几声尖锐的剑气破风声和剑刺入钝物的声音，自己原来的座位已经中了无数剑。听风辨声判断敌人的位置，紫川秀在黑暗中像豹子般无声摸近，挥刀还击，耀眼的刀光在黑暗中一闪而逝，洗月刀在黑暗中划了个弧线，却少有地落空了：对方早已经转移了。

几乎就在同一时刻，他与其说看到，不如说是感到一股冰寒刺骨的剑气正在向他的胸口袭来，紫川秀机敏地一个闪身，躲过了这一剑，心里明白：是刚才落空的那一刀暴露了自己的位置。通过那剑的剑路，紫川秀再次捕捉到对方的位置，挥刀还击。

第十一集 崭露头角

第四章

“叮！”的一声刺耳的金属交击声，刀剑在空中激烈地斩击，蹦出了几点火花，俩人同时闷哼一声，接着是沉寂。

紫川秀屈膝半蹲在地上，用衣袖盖住了刀刃的锋锐闪光，一动不动。他屏住棒吸，压抑了全身的生机，闭上了眼睛，聚精会神，两只耳朵几乎像兔子一样竖了起来。营帐内笼罩在可怕的沉寂和黑暗中。可以听到，在营帐帆布的缝隙中，风在轻轻的呜鸣着，静得让人心寒，黑得简直像掉进了一个大墨缸里，伸手不见五指。

刺客还停留在帐篷中。现在双方的眼睛都没办法适应这突来的黑暗，只能依靠耳朵来捕捉对方的位置。对方从破门到偷袭杀人，自己则立即躺倒并且踢灭蜡烛，这一连串的动作全部发生在电闪雷鸣间，双方全都是以快打快，他连看清楚对方面目的机会都没有。紫川秀知道，自己碰上了平生罕见的高手。对方的剑法太可怕了，剑光简直如雨点般倾泻，刚才一瞬间就同时刺出十几剑，放眼望去，剑光形成了一个耀眼的光团，如云雾般向自己罩来，不要说见招拆招，他根本连哪一剑在先哪一剑在后都无法分辨。幸好自己反应迅速踢灭了蜡烛使得营帐中一片黑暗，否则不到几个回合，自己早就被刺得千疮百孔了。恍惚中，紫川秀有种感觉，这人的剑路和好友帝林有几分相似，但更快、更狠、更可怕！

沉闷的黑暗中充满了杀机，恐怖，压抑，像是绷得快要断掉的弦。面前的漆黑中隐藏着自己的大敌，军队就在咫尺左右，紫川秀却不敢发声求救：谁先发出声音暴露自己，势必会引来对方如同狂风暴雨般的攻击。而对于这种层次的高手，一击就足以致命了，自己绝对撑不到军队赶来解救自己。他思维里一片空白，紧张得脑筋都快断掉了──这是种难以忍受的考验和折磨。紫川秀的背后，汗水已经湿透了衣裳。尽管他一再强迫自己要集中精神，但大脑已经在不由自主地胡思乱想了：这是哪里来的可怕高手？这么可怕的快剑，防守是守不住的，如果真的面对面比试的话，自己唯一的机会就是只攻不守，拼命跟他来个同归于尽了……

“嗒嗒”的脚步声传来，主帅营帐里的响声惊动了几个过路的值勤警卫。有人在外面很近的地方喊话：“我们是今晚的警卫，大人，您没事吧？”

紫川秀暗自欢喜：自己的人终于来了！他没有出声。

黑暗中的刺客也没有做声。

帐篷门帘处出现了火把的一丝光亮，一个半兽人卫兵举着火把走进了漆黑一片的帐篷中，大声地喊道：“殿下，我听到声音。你……”

紫川秀突然觉察不妙，他冒着暴露的危险猛然喊出声来：“不要，快出去……”

“哧”的一声轻响，半兽人卫兵整个人僵住了，脸上表情古怪，火把昏黄的火光照耀下，他嘴咧开，似笑非笑地像是看到什么非常荒谬的事情似的。手渐渐地松开了，燃烧着的火把掉到了地上。半兽人喉咙中发出“咯咯”的怪声，却是说不出来话来：一把锋利的锐剑从脖后刺入，已经穿透了他粗壮的脖子，血淋淋的剑锋从喉咙部位伸了出来。

“嗖”的一声，剑被抽了回去。半兽人士兵踉踉跄跄地向前走了两步，一头撞到了紫川秀身上。紫川秀急忙扶住他，手上触摸到了一种滚烫而黏稠的液体。半兽人徒劳地大口喘着气，捂住喉咙的伤口，殷红的鲜血大股大股地从手指里渗透出来，喉咙处发出了“咕咕”的怪声。他含糊不清地喊道：“殿下，小心……”

向后一挣扎脱离了紫川秀的扶持，整个人仰倒摔在了地上，身体恰好压灭了火把。营帐中又回复了一片漆黑。

“砰、砰”两声响门帘被撞开，又有两个卫兵觉得不妙，拿着刀冲进了黑暗的营帐中，紫川秀再次发出警告：“小心！”

卫士一愣：“殿下您说什么？”他们从月光下忽然进入黑暗的营帐中，眼睛还无法适应这变化，一个幽灵般的影子已经无声无息地贴在了他们身后，黑暗中一道剑光如闪电般掠过，只听见“嗤嗤！”两声轻响，接着就是两个士兵的惨叫：“啊──”

惨叫声在寂静的夜晚里远远地传了出去，整个大营都听得清清楚楚。沉睡的起义军士兵纷纷给惊醒了：“那是怎么回事？”

“哪里来的叫声？”

忠实的士兵惨死在自己面前，自己只能眼睁睁地看着，束手无策！那种无力的挫折感使得紫川秀愤怒，他血脉贲张，热血上冲，视野里充满了一片红色，意识变得模糊，脑子混沌，只有一个声音在脑海中不断地回响：杀死他！杀死那个畜生！他能够感觉到，自己的身体正在发生一种奇妙的变化，整个身体变得滚烫，像是在火炉里闷烧似的，感觉器官数以倍增地灵敏，尤其是视觉：刚才还是伸手不见五指的漆黑已变成一片深红色……看到了，看到了：朦朦胧胧，一米外的帐篷边上，一个深红色的人影正一点点地逼近自己。

刺客无声地冷笑：如果这个光明王像刚才那样继续躲藏在黑暗中，自己不敢点火把在黑暗中找他，他的大批卫士正在赶来，拖延下去对他是有利的。但没想到他那么愚蠢，看到几个士兵被杀就失去了理智，竟然主动出声暴露了身形。他悄无声息地接近了紫川秀的位置，一剑刺过去，又慢又稳，不带起一点风声。

“叮”的一声清脆的金属碰撞响，紫川秀身形一转，洗月刀在黑暗中分毫不差地架住了敌剑，钢刀顺势灵活地一绞，刺客手腕顿时一阵酥麻，险些拿不住剑。

紫川秀旋风般转身，“唰唰唰”就是三刀，刀光如雷霆闪动，刀刀不离刺客的要害。刺客狼狈地一个草驴打滚险险地躲过，这个变化实在出乎他的意料了，要刺杀的对象突然变得如此强悍，他的速度和凶猛比起刚才简直有天渊之别！包可怕的是，黑暗中他是如何能如此准确地格挡自己招数的？

“去死！”紫川秀猛喝一声，直冲过来。刺客立即放弃了偷袭的想法，正面挥剑迎击，一时间，两人刀来剑往，杀成一团。漆黑之中，刺客目不能见物，只能依靠那刀刃的闪光和风声来判断对方兵器的来路，这就格外的惊险，稍有不慎就是白刃加身。他唯一可倚靠的是那丰富的临阵经验和超乎常人的快剑，努力封挡紫川秀的层出不穷的杀招，顷刻之间，他已经落在下风。他的反应亦是一等一的快捷，立即就明白过来：“你能看见了？”

紫川秀不答，报以更加疯狂的攻击，刀刀迅如风，猛如雷，刀子快得已经看不出本来形状了，仿佛无数银白色的闪电罩住了两人，双方全是以快打快，刀剑以快得超乎常人听觉的速度，连续不断地碰撞：“叮叮叮叮叮──”听起来就像一声拖长的撞击似的。

“喝！”紫川秀一声暴喝，刀光陡然暴涨，雪白的刀光中已经带了一抹殷红。

“嘿！”刺客低沉地怪叫一声，左边肩头已经挂了彩。但拼着受这一轻伤，他已经脱离了紫川秀的刀气笼罩，只是人影一晃，他已经退到了帐篷边，身法之快，形如鬼魅。

“想跑！？”紫川秀低喝一声追了过去。但刺客并非想逃，只听见“哧”“哧”

两声裂响，刺客反手一剑，身后的帐篷帆布一划之下已经多了两条半尺长的交叉剑痕，从那个三角星的裂口处，清亮的月光洒了进来。──虽然不是很清晰，但帐篷里人和物的轮廓都可以看得清楚了。这下，双方都可以看见了！

紫川秀明白了对方的用意，也不作声，挺刀上前再战，刀上已经运上了内力。刺客看得清楚，长剑如同毒蛇般吐出，后发先至地击上刀脊。火星四溅，刀剑再次交击，发出震耳低沉“嗡”的一声，双方都是手臂酥麻。刺客只觉得一股麻痹感从手腕向上延伸，一直到了肩膀，大惊之下他向后一跳，喝问：“住手！这波纹功，你从哪里学来的？”

紫川秀闷声不吭，把刀换到左手。刚才那一下碰击，他也同样的手臂酥麻不能动弹，但幸好他的左右手都是同样灵活，上前又要拼杀，刺客又再次向后一跳，喊道：“住手！光明王，你到底是谁？与‘河丘林家’有何渊源？”

紫川秀不答，刀光一闪，刀子斜斜翻上去，刀锋闪电般从下向上削往对方脖子。这正是他绝技“逆雪”中的一招。该套武功的招式全部是逆反常理习惯而行的，在这种以快打快的战斗中，双方都没有时间来思考，只能凭着平时的习惯来应战，紫川秀相信，任他武功再高，碰上了这种反常的刀法也要吃上大亏。

不料紫川秀刀才只砍了一半，对方就已经闪电般一剑回刺紫川秀的面目，逼得他不得不后跳躲避。紫川秀跳起，举刀欲劈砍对方脑袋，但刀才举到一半，对方又一剑刺往他空门大开的胸口部位，逼得紫川秀再次仓皇后退。

紫川秀使尽全身招式，奇招妙式层出不穷，但这些全归无用，无论他如何腾挪变化，对方都始终比他快一点，自己的招式变化全部落入对方掌握之中，往往一刀没出对方的剑已经料敌机先地先行破解了，还屡次遭遇危机几次险些中招──奇怪的是，对方仿佛也有留情之意，有些时候明明紫川秀都已经躲避不及了，对方却故意把剑一缓，放了紫川秀一条生路。

紫川秀气急败坏，要能这么料敌机先地准确破解自己的招数，除非这人对自己的武功和招式了若指掌，但自己的武功来历除了一个人以外，世界上无人知道──但这不可能的事情却偏偏发生在了自己身上！

紫川秀怒吼一声：“去死！”手腕一翻，一片雪花般密集的刀光护住了全身上下，整个人旋风般扑近前。

刺客的瞳孔猛然收缩：“漫天雪花！”

他知道这招的可怕，这本来是防守的招式，一把刀极尽变幻之能事，幻化出无数的刀花，刀花就像那纷纷扬扬的雪花一样，环绕飘落地保护住全身上下──这本是无懈可击的防守招式，但紫川秀凭着悍不畏死的气势和胆色，竟然把这招演化成了可怕的进攻招数，只要给他扑近身来，自己会在一瞬间给那无数看似美丽的“雪花”绞成碎片的！

危急之刻，刺客“哈”的一声大喝，挥剑直刺：对这种繁杂的招式以变化来破解是不可能的，唯一的破解就是以攻对攻，以强劲的内力正面克制对方！那耀眼的雪花虽然有无数，但真正的刀却只有一把，只要制住了那把真正的刀，这招将不破自解！

“叮！”一声响，刀剑再次格挡，两人都是全身一震，各自退后一步。

“我知道你是谁了，紫川秀！”刺客开口说，尽量忍住手臂上对方真气入侵的痛楚，那种如同蚂蚁在血管里爬行般的痛苦，正是“波纹功”特有的杀伤力。

紫川秀连话都说不出声了，大口大口地喘着粗气。五脏六腑如被火烧似的炽热感觉，痛得像是有人用沙子在磨自己的内脏。对方的真气十分犀利，稍一接触就直接杀伤自己的内脏和丹田，这种古怪的真气自己还是第一次接触。现在自己正在运气企图化去那股古怪的杀伤真气，一时再无法上前厮杀。紫川秀本来期望自己能比对方更快地将攻入体内的真气化去，但突然被对方叫破身份，他心神一震，真气震荡不安。

“没有用的。”黑暗中传来刺客冷冷的声音：“你我真气同源同种，造成的杀伤力是双倍的。紫川秀，没有一个时辰，你休想动弹。”

紫川秀反口讥讽道：“你不也一样？外面是我的人，挨下去你只有等死了！只要我大叫一声……”仿佛为他的话做注释似的，远处，半兽人士兵粗鲁的叫喊声此起彼伏：“有刺客！”、“快去保护光明王殿下！”人声沸腾，喧嚣声杂乱无章。这深夜的格斗和惨叫声已经惊动了大营，尽管双方都是动弹不得，但紫川秀的部下正在赶来，刺客的处境十分不妙。

紫川秀突然停顿住了：对方冰冷的剑锋正压在自己的喉咙处，寒气逼人。接着身上的几处要穴同时一麻，对方已经点了自己的穴位。

“嚓”一声轻响，刺客收剑入鞘，左手单手打着了火折子，把翻落地上的油灯重又点燃，动作十分灵巧，营帐中重又恢复了光明。于是紫川秀得以看到了今晚的大敌，平生罕见的绝顶高手。

被打翻的几子前，一个穿着秀字营黑色制服的蒙面人一手拿着油灯，若有所思地望着紫川秀，目光中充满了好奇。他的身材硕长削瘦，只有一双眼睛露出面具外，眼神亮得惊人。两人目光对视，谁都没有说话。紫川秀震惊：对方竟然这么快就恢复了！他更不服的是，刺客仿佛对自己的一身武功了若指掌，尽管自己已经在最好状态下出了全力，却还是不得不以落败收场。有生以来第一次，他对自己的武功失去了信心。

在营帐的外面，纷乱的脚步声越来越近，还伴随着武器金属的铿锵响声，大批人马从四面八方围近了指挥帐。起义军的将领们已经发现了主帅出问题了，纷纷率领自己的部下前来营救。他们团团围住了帐篷，金属冰冷的反光透过营帐的破洞照了进来，树林一般密集的刀枪剑戟的在帐篷上投下了清晰的影子，火把的光亮摇缀不定。

这种场面让紫川秀有种熟悉的感觉：他记起来了，当年自己也是这样劫持卡丹公主逃跑的。

刺客突然出声道：“外面的人听着，光明王在我手里。想他死的话，你们尽管进来吧！”话声带着浑厚的内力传出好远，惊得旁边林子中沉睡中的斑鸠噗嗤噗嗤飞起。赶来的士兵们一阵慌乱，纷纷停住了脚步。军官们不明白营帐中的实际情况如何，连忙约束部下们。

外面有个半兽人在喊：“你是什么人？休想骗我们，光明王大人神勇无比，你根本不是他老人家对手！不马上出来的话，我们进去将你千刀万剐！”紫川秀听出这是布森的声音。

刺客用剑鞘点点紫川秀的喉咙，紫川秀知道他的意思，无奈地开口了：“布森，是你吗？你们先不要进来。”

“殿下，你还好吗？”

“我很好，再好没有了──”刺客不耐烦地用剑鞘乱戳紫川秀胸口，紫川秀心头大骂却不得不出声：“你们退后一点，退出十步。我和这位朋友有点事情要谈。”

布森犹豫了一下，开口道：“遵命，殿下！”随即大声发令：“所有人，离开帐篷十步，不得靠近。”军队开始像潮水一般后退，一片混乱的脚步声中，紫川秀听到有个不知名的半兽人军官在小声地发令：“弓箭队哪里去了？快把弓箭队调来！──给我瞄准了门口，只管射！”他说得小声，却不料帐篷中两人都是高手，同时听得清清楚楚。

紫川秀尴尬地干笑一声：“嘿嘿。”

蒙面人安静地凝视着他，眼睛一眨不眨，查看着紫川秀的面貌和轮廓。

紫川秀对他怒目以视，却发现对方的眼神非常温和。不知是否错觉，在对视的一瞬间，紫川秀感觉到对方流露复杂的感情：关切、惋惜、感慨、慈祥……并没有杀意。

饼了好久，刺客才开口说：“真是没想到，光明王就是你。”他的声音清朗而悦耳，语气中带有种秋风萧瑟的感慨。

紫川秀皱皱眉头：“你认识我？你是谁？”对方的眼神令他有种熟悉的感觉，却偏偏想不出是在哪里见过。按道理来说这是不可能的，对方武功之高自己生平罕见，如果自己曾经碰到过这样的人，绝对没有理由记不得的。

蒙面人笑笑──他蒙着脸，紫川秀也不能肯定他是否真的在笑，只是看到他眼角的鱼尾纹突然地堆积了一下。──看来他年纪不轻了，紫川秀暗想。

“你不必知道我的真名，但魔族都叫我黑沙，”顿了一下，他慢慢地补充说：“黑沙军师。”

紫川秀的眼睛眯成了一条细缝，眸子突然紧紧地收缩。对这个名字，他早有所闻。在投靠魔族的时候，他多次听过他的名声：魔族王国权势熏天的第一权臣，神皇最信任的大臣，来历诡秘的神秘人物，当年在魔族军中没有机会见到的人物，如今却活生生地站在自己面前。谁也想不到，他竟然敢于孤身潜入起义军大营刺杀自己，而且武功那么好，能在一对一交手时候将紫川秀击败。

“紫川秀，我的口令应该是正确的，你看起来却像早有准备──你是怎么样发现我的？”黑沙问，口气和蔼又亲热。他不像是问被一个被自己击败的敌人，倒像是在问候一个多年不见的老朋友。

紫川秀“哼”了一声，本来不想答的，但想想对方已经回答了自己一个问题，自己不答倒显得有点小家子气了。

“你刚才的口令是军队的一般口令，进我的营帐则需要另一套级别更高的口令。而且就算有紧急军情，通报的也应该是我的亲卫们，不应该是个陌生的通讯兵。──我身边的卫兵们怎么样了？”

摆沙歉意地点了下头：“非常抱歉……”

紫川秀秀眉一轩：“都死了吗？”

“我不喜欢无谓的杀戮，但他们的身手都很好，我实在没把握在不惊动你的情形下制住他们。实在很抱歉。”

紫川秀闷哼一声。他实在搞不懂这个黑沙，大家既然是敌人，他实在没必要这么假惺惺地连续两次道歉。

“紫川秀，你是个很了不起的人。”黑沙安静地赞叹道：“全世界都以为你已经死了，你却在远东建立了那么大的事业！紫川家放弃你，实在是有眼无珠。”

紫川秀冷冷地看着他，一声不吭。

“不要用那种眼神看着我，我并不打算杀你，知道为什么吗？”

紫川秀冷笑道：“因为你暗恋我？”他实在难以相信黑沙的话，自己杀了魔族高级将领多人，让魔族损失惨重而且脸面尽丧，现在更领导着远东起义，魔族绝对是应该除自己而后快。

摆沙好脾气地笑笑：“不要开这种玩笑。真是可惜，如果光明王不是你紫川秀，那该多好！只要杀了他，整个远东的叛军将土崩瓦解，平定叛乱将指日可待。”

“那是办不到的。杀了我一个，还有千千万万的远东人将站起来，卑鄙的阴谋和暗杀绝不能改变历史的潮流，远东的解放将不可阻止！”

“呵呵，说得真好，紫川秀──或者你更愿意让我称呼你为光明王殿下？──‘卑鄙的阴谋和暗杀绝不能改变历史的潮流？’说这话的人，还真难让我相信他就是在第三次恒川会战中暗杀了魔族的葛沙、云沉两员将领、在帕伊大会战中暗杀云浅雪爵士──虽然只是砍掉了他一条胳膊、在帝都流血夜里暗杀了紫川家中央军统领雷迅、在魔族庆功大宴会上暗杀了紫川家叛徒雷洪、杀伤魔族高级将领六十多人而举世闻名的‘暗杀大王’紫川秀阁下啊！您也太谦虚了吧？”

紫川秀哭笑不得，他没想到黑沙对自己的历史这么的清楚，现在他娓娓道来，更有一种讽刺的味道。

“对魔族而言，我不过是个死人而已，你怎么对我的资料这么熟悉？”

“呵呵，你太谦虚了。你已经成为魔族眼中最可怕的敌人之一了，就算你死，他们也要尽量搜集你资料的。何况，在没看到你尸体之前，我是不会相信你死的。──明王殿下还好吗？”

紫川秀心头一震却装傻：“明王是谁？”

摆沙友善地笑笑，随即避开了这个话题：“远东叛军成分复杂，人类、半兽人、蛇族、龙人、精灵怪、矮人族，而且各个种族内部又分成很多的派系，比如半兽人内部就分成了什叶派、加拉派、德系、布派等十几个派系相部落，这些势力和派系彼此之间长期互相猜疑和仇视──这么多的种族和势力之所以能够团结在一起，靠的就是你光明王一人的威望。阿秀啊，你是联结远东叛军不致分裂的唯一枢纽，只要你一死，他们马上就会变成一团散沙，为了争夺领导人的位置，说不定还会大打出手。

就说你最强大的军团黑衣军──我猜应该就是你的嫡系部队秀字营吧？白川是弱质女子难当重任，罗杰有勇无谋，明羽是个好官僚，但缺乏指挥实战部队的威信和魄力。如果你不在了，谁会来接替你的位置呢？没有实力和威望足以服众的领袖，分裂和自相残杀就在所难免，你的亲信部下们将率领各自的嫡系部队火拼不休──即使秀字营不分裂，你能肯定，秀字营新的继承人能像你一样，得到半兽人和远东种族完全毫无保留的信任吗？你有把握，秀字营新的继承人还将继续执行你的政策，将反抗魔族的战争进行到底吗？没有了你的指挥，乌合之众的叛军究竟还剩下几分战斗力？阿秀，你一人生死，关系一国兴亡啊！“

摆沙一口气长长地说下来，紫川秀只听得背后汗出如雨。

“本来，要平定远东叛乱，最简单的方法就是杀了你，但偏偏你又是个杀不得的人……”黑沙叹息：“阿秀，你让我苦心经营的计画全盘搁浅了。”

紫川秀听得一头雾水：“我是个杀不得的人？什么意思？”

摆沙笑而不答：“阿秀，你要记得，你领导的远东叛军妨碍了我，但你本人不是我的敌人……”想了一下，他更正说：“应该不是。我们是同路人。”

紫川秀一口打断他的话：“我和那些投靠魔族的人族败类不同路！”

“在你无力抵抗的时候侮辱你的对手，是很愚蠢的，这点你要好好记住。何况──”黑沙意味深长地问：“你怎么确定我是人类呢？”

紫川秀一愣，是啊，黑沙也有可能是魔族中的皇族──可是自己怎么就有感觉，眼前的这个人应该是人类呢？

看着紫川秀发呆的样子，黑沙笑笑，又问：“你又如何确定，你自己是人类呢？”

“这不是废话吗，我自己难道不知道……”

说了一半的话突然顿住了，黑沙从睡袋旁边顺手拣起紫川秀洗漱用的镜子递到他的面前，紫川秀僵住了：镜子中这个面目狰狞的家伙是谁？他与自己面貌一致，但……但……怎么有这样可怕的家伙？他的眼睛红得像血一样，那可怕的鲜红仿佛要从眼眶里滴出来似的，透出了一股嗜血的杀气，相当恐怖。

“这……这是谁？”慌乱之下，紫川秀语无伦次了：“这……这不是我……”

“他难道一点都没有跟你说？”

紫川秀茫然地摇头，他的脑袋里乱烘烘的，一片空白，无法思考。

摆沙笑笑，将镜子放回了几子上：“真是幼稚，以为世界上每件事情都是理所当然──你还没能自如地控制好自己的狂化体质，不必担心，眼睛的颜色很快就会恢复正常。”

“你到底是谁？我……我又是谁？”

“有朝一日，我们会再见面的。那时候，你将明白一切。紫川秀，虽然我们走不同的道路，但我们的目标是一致的。”黑沙掀开了门帘，闪身出去了，身形快得如同没有形体的幽灵，只是一闪就不见了。

外面传来了半兽人惊惶的叫喊声：“有人出来了！那不是大人！”

“刺客！那个人是刺客！”

“杀了他！”

怒吼声音响成一片，无数箭矢射向门口──紫川秀吓出一身冷汗，那些箭都射穿了帐篷朝自己射来，他狼狈不堪地就势滚倒，偏偏还能好整以暇地感想：“弓箭队还得多训练才行。”──接着就是刀剑斩击的厮杀声、惨叫声音，打斗声音渐渐去得远了，无数条嗓子在嚷：“他跑了！那家伙是妖怪，会使妖法！”

“那家伙会飞！那家伙竟然会飞！”

“快追！──不，快进去保护殿下！”

无数中兽人士兵急匆匆地涌进帐篷里，燃烧的火把将整个帐篷照得一片通明，人声鼎沸，只听得布森的大嗓门在嚷嚷着：“殿下，光明王殿下！您在哪里？”

半兽人士兵嚷嚷着：“殿下不见了！”他们一个劲地嚷啊，叫啊，焦急地上窜下跳，直到听到脚底下传出一声微弱的呻吟：“我在这里。”躲在倒塌的几子下面，被几十个半兽人踩过，身边是密密麻麻的一片箭矢，紫川秀艰难地发出了一声呻吟。布森抢上来，焦急地问：“殿下，您没事吧？会不会死？”

紫川秀有气无力地呻吟一声：“没事，在你们进来之前没事……”──除了被你们踩断了一根肋骨、胸腹间受了内伤、吐了几口血，其他一点事情都没有。

“哦，那就好！”布森很干脆地点头，掉头向大家宣布：“光明王殿下一切平安！是我们，英勇地拯救了殿下！”

“哦──哦──哦，呼──卓──拉！”半兽人士兵们欢呼雀跃。

紫川秀哭笑不得：“真是辛苦各位了。”

“咳！不必客气，咱们是自家人嘛！”布森大剌剌地说。

营帐外有人朗声说：“禀报光明王殿下，布兰将军从前线派回使者，有紧急军情求见！”

迷迷糊糊刚睡下的紫川秀几乎要跳起来拿刀砍人：“又来了！黑沙你这个混蛋，老用这么一套烦不烦啊？”上半夜因为刺客事件折腾得沸沸扬扬，一共死了七个卫兵，半兽人派出了搜索队去追击却无功而返，好不容易大家才重新入睡，又有人跑来说紧急军情！

紫川秀胡乱地把衣服套在身上走出帐篷，身边立即就跟上了一群卫兵。几米开外，十几名秀字营的卫兵团团围住了一个半兽人信使，对着他虎视眈眈──自从今晚的刺客事件以后，布森已经下令把对紫川秀的安全等级提高了。

那个半兽人信使受到这般“隆重”的接待，惶恐不安。他转过脸来，紫川秀立即认出了他，几乎要惊呼出声。他转身挥手斥退了身边的护卫们：“没事了，这是我认识的人。你们先下去休息吧。”

卫队长官古雷摇头：“大人，我们接到命令守着你，寸步不离。再发生今晚那样的事件，我们全部都要自杀了。”

紫川秀叹口气：“好吧，那你们守在帐篷外吧──传令兵，你跟我进来。”

那个半兽人进了紫川秀的帐篷。紫川秀笑着问他：“怎么回事？第二军都没有传令兵了吗？竟然要搞到军团副长官亲自跑回大本营传令。”

远东第二军团的副长官，半兽人布兰尴尬地：“事情比较重大，我不能放心交给一般的通信兵，怕他们会泄露──白川长官和我的看法一致。很抱歉，打扰大人休息了吧？”

“没什么。”紫川秀的表情凝重起来了：“说吧，什么事情那么神秘？”

尽管这是在处于严密保护的紫川秀营帐之中，布兰还是有点犹豫。他贴着紫川秀的耳朵小声地嘀咕了一阵。

“什么！？”紫川秀惊呼出声，他立即压制了自己的声量，低声地问：“鲁帝叛逃过来了？！”

“还没有，殿下。”布兰回答说：“昨天，一支魔族部队主动跟我们的前沿驻军联系，说愿意整个队伍叛逃过来，问我们是否愿意接纳。因为开战到现在，还没有魔族军队主动叛变的，白川长官担心这其中有诈，没有答应，回答说我们要需要时间考虑。但那支魔族部队非常急迫，下午和晚上都连续派使者过来催问，最后向我们透露出，远东大总督鲁帝就在他们军中，他愿意向我们提供魔神王国的情报。白川大人和我都非常震惊，不敢做主。向殿下您请示，是否可以接受鲁帝的投降？”

紫川秀眨巴眨巴眼睛，问：“你的部队在哪里？”一边翻出了行军地图。

“摩克镇，嗯，那个小镇距离特兰要塞大概一百多公里的样子……”布兰很快在地图上找到了摩克镇的位置。紫川秀凝视良久，长长地吐一口气：“若是真的话，我们真的有望了……”

解决了后勤的危机以后，远东军团再次出击，又夺下了三个行省。至此，远东的二十三行省中已经有十五个行省落入紫川秀手里。得到了来自紫川家的大力支援后，此时的远东军不论在质量还是数量上都大为提高了。除明羽统帅一部留守明斯克行省防卫魔族的西南大营，其他的各路军团，在紫川秀亲自统帅下，以泰山压顶之势向魔族在远东东部最大，也是最后的防线──特兰要塞猛扑过去。

白川统帅三万多人马作为全军的左前队，首先进驻下摩克镇。罗杰统带右军从另外一面进发，紫川秀带主力中军跟随在这两军之后。没想到还没开战，魔族的首脑指挥就主动说要投降？这运气未免也太好得过分了吧？

紫川秀胡乱地套上披甲，走出帐篷叫一声：“古雷！”

“是，大人！”

“给我备马──顺便通知布森阁下过来。”

迸雷尽管心里有点疑惑：已经是午夜凌晨了，大人还要马干什么？但古雷还是毫不犹豫地执行了命令，命令卫兵牵来了紫川秀的坐骑，派人去通知了布森将军。不一会，布森急匆匆地赶来了，衣服凌乱，显然是刚从睡梦中醒来的。远远地，一见到紫川秀他就问：“殿下，有紧急军情吗？”

紫川秀望向布兰，布兰摇摇头，小声说：“这消息我只通知了殿下您，我叔叔还不清楚。”

紫川秀赞赏地望了他一眼。尽管两人是叔侄之亲，但布兰还是懂得这件事实在事关重大，连布森都没通知就直接报告了自己。紫川秀欣慰地看到，在自己的统领下，一向散漫的半兽人越来越有纪律观念，现在的他们，比起以前几个月前，越来越像军人了。

“布森，我到前面的白川那一下，部队暂时交由你指挥。”

布森一愣，很干脆地回答：“遵命，殿下。”他眨巴眨巴着眼睛，对自己的侄子深夜突然丢下了部队从前线跑回来感到十分惊讶，却没有出声问，只是说：“殿下，我军还没能完全控制这个地区，侦察兵汇报，还有魔族的游哨在周边活动，请您务必注意安全，让第一团的小伙子与您一同去吧。”

“不用了，卫队跟我过去就够了。”马匹已经牵过来了，紫川秀干脆俐落地翻身上马。他的身后，古雷率领的亲卫队也做好了出发准备，身手矫健的骑兵们一个接一个地跳上了战马。紫川秀笑着说：“让第一团的小伙子们好好睡下吧，今天他们已经累得够呛了。”和布森打了个招呼以后，他掉转马头向营地外冲去，布兰和卫队的士兵们赶紧跟上。

一行人策马奔驰，经过沉睡中的远东军营地。熟睡中的丰兽人和龙人士兵横七竖八地仰面睡在挂满露珠的草丛中，有人被急速的马蹄声惊醒，睡眼惺忪地抬起头时，一行人已经如风一样从身边掠过了。在营地的边缘，他们碰上了一行半兽人的巡逻队，紫川秀只是把象征自己身份的令箭往前面一扬，巡逻队立即放行，他们畅通无阻地出了大营，没入那一片黑暗的原野中。

初夏时节的深夜，一股湿润凉爽的空气迎面扑向策马奔驰中的战士们。紫川秀双脚夹紧了马腹，不断地扬鞭，坐骑跑得飞快，冲在了整个队伍的最前面，以至古雷不得不几次喊叫：“大人，慢一点！”黑暗中，这样高速地纵马奔驰是很危险的。不要说碰到魔族的游骑兵，即使路上有个什么小坑、石头的，万一马失了蹄摔下来，轻者骨折，重者致命。每次听到古雷的喊声，紫川秀总是稍微把马速降低了一点，但很快的，他又开始纵马狂奔了。那热切的匆忙劲头，让布兰简直以为鲁帝是光明王殿下的初恋情人。

紫川秀心情激荡，花了好大力气他才控制住了自己没有放声歌唱起来。虽然明知这一带还是魔族军与远东军犬牙交错的交战地，自己只带几十名卫兵上路是相当不安全的，但一想到鲁帝的投降给起义军带来的好处，紫川秀甚至等不及第一警卫团的人集结，就急不可耐地上路了。

鲁帝要投诚了！紫川秀相信，在整个远东起义军中，不会有多少人理解这件事的意义之重大。两军交战，了解敌方情报是非常重要的。对人类而言，魔族王国是个神秘的国度。这个国家的幅员有多广阔？人口有多少？有多少个种族？该国的武装力量总数是多少？军事潜力如何？人们对此一无所知。魔族王国就像一个笼罩在铁幕之下的神秘世界，就连已经被当成是首屈一指魔族情报专家的自己，虽然曾冒巨险进入魔族军队投诚，但是对他们的内情却依旧知道得非常有限。无知产生恐惧，面对魔族王国这么一个强大的对手，如果不了解它的底细，自己一点胜算都没有。

现在，情势有了转机：鲁帝一直担任魔族军队的高级军官，深知魔族军的内情，有他帮忙，一直神秘莫测的魔族王国将在自己面前揭开铁幕──正是因为有了雷洪的投诚，远东叛军才那么容易地发展起来，魔族才能势如破竹地击败了紫川家的大军！而且鲁帝不是一般的高级军官，他担任的是远东总督，魔族在远东的最高指挥宫！有了他的投诚，自己有可能将整个远东的魔族驻军兵不血刃地降伏了，远东的建国大业一夜之间就可变为现实了！这是个转捩点，其意义之重大──无论在军事上还是政治上──不亚于在正面战场上摧毁二十个魔族团队！

现在，剩下的唯一问题是：魔族王国的高级将领，位至极品的贵族，为什么要投降一群远东的叛逆草寇呢？无论从哪方面，这都说不过去的。但直觉却告诉紫川秀，这很有可能是真的。原因说起来也有点滑稽：就因为这太不自然了，所以紫川秀相信这是真的。若魔族方面有心搞反间计的话，他们定然会编出一个完善的谎言，制造苦肉计，放出点风声来铺陈，然后派出一个中级的军官跑过来，说自己一直对魔神皇的残酷压迫心怀不满，现在要投奔殿下您，并给您带来了重要情报云云──这是有可能的，但绝对不会让全军的最高指挥来担任反间计的主角。

紫川秀努力在脑海中描绘鲁帝的相貌来，但怎么想也无法完整地记忆起来。

印象中，只记得他个头很魁梧，面上有道疤痕，样子很凶，举止粗俗，总是带着副瞧不起人的神气，说起话来粗声粗气的把房间震得嗡嗡回响。紫川秀不由得感慨：世事难科啊，当初在魔族军自己是以投诚者的身份与鲁帝见面的，谁知道不到两年，却是鲁帝当了叛变者来投奔自己了。

“大人，”半兽人布兰奔上来与紫川秀并骑相行：“前面就是我们的摩克镇了！”

“啊。”紫川秀回过神来，他们这一行小小的骑兵队伍从丛林中出来，上了一条平坦的大道上。前方远远的，出现了稀稀落落的灯火，那是白川部队宿营的灯火了。

“布兰，”紫川秀压低了声音：“如果说，鲁帝真的叛逃过来了，你怎么看？”

布兰欲言又止，紫川秀催促他：“说啊！”

“殿下，我一切听您的。您认为该怎么样，我们就怎样。”

“不，我是想问你自己的看法。”

“那，鲁帝这厮如果真的敢过来的──”一说到这个名字，布兰的面孔扭曲了，牙齿咬得咯咯作响：“我剥他的皮，抽他筋！”

紫川秀吃惊地看着凶相毕露的半兽人。于是他想起了月亮湾大屠杀、沙罗大屠杀，格洛克惨案……鲁帝和他的军队的曾经粗暴地将整个远东践踏在脚下，无数人家破人亡，他从头到脚的每一个毛孔都浸透了远东人的鲜血，汩汩流淌的鲜血汇成了汪洋大海。远东人恨鲁帝甚于恨魔神皇。如果自己接受了鲁帝的投降，就势必要保证他的人身安全，那自己这个光明王，又怎么跟千万恨鲁帝入骨的远东民众交代呢？失去了远东民众对自己的信任和支持，那这场仗根本就打不下去了。

紫川秀沉默了。在通往白川大营的道路上，他们碰到了几队巡逻的啃岗来回穿梭。暗哨突然地从黑暗中向紫川秀一行人吆喝：“口令！”

“光明济世！”布兰回答说。

摆暗中响起了兮兮梭梭的枝叶声，一队持标枪的半兽人士兵从黑暗中钻了出来，站到了紫川秀卫队的火把面前。领头的一个半兽人军官认识布兰，向他问候了一声：“布兰大人！”布兰上去跟他小声地交谈了几句，说明来意，要他领路。那军官立即遵命，领着紫川秀一行人进了镇子。

深夜的摩克镇静悄悄的，月光如水地倾泻在光滑的街道石板上，照在那些熟睡的半兽人士兵恬静的睡容上。摩克是个只有不到两千户人家的小镇，突然进驻了数万人的大军，镇中民居无法容纳这么多的部队，连猪圈和马房都住满了人，无奈之下，一部分士兵不得不露宿街头。

已经得到了紫川秀将要到来的通知，白川站在镇子上唯一大街的路口上迎接紫川秀的到来，跟她一起的，还有秀字营的几个大队长们。看到紫川秀策马而至，军官们肃立敬礼。白川则大步地迎了上来。她按照礼仪微笑地说：“主帅来到我营中，第二军全体官兵深感无上光荣！”

“拉倒吧你白川，少来这套！”紫川秀无精打采地下马。他远远地就听见白川在大声地命令军官们：“快，大家把自己的钱包都藏好了，小心被偷！还有，赶紧去通知医护队的姑娘们躲起来，色鬼紫川秀来了！”

这让紫川秀实在气馁，但这时他没兴趣追究这个，直截了当地问：“魔族的使者在哪里？”

“他已经回去了，说明早上再来听我们回音。”

“哦……”紫川秀有点失望，白川说：“也不需要这么急的，大人您一路风尘仆仆，先进去坐下吧。”

“呃──也好。”紫川秀进了屋，屁股还没坐定立即就问：“白川，到底是怎么回事。”

“大人，我们已经查清楚了鲁帝叛变的原因了。”第二军团的长官，三重将中排名第一的白川旗本说：“在今年和过去的一年里，鲁帝连续吃败仗。他害怕魔神皇的惩罚，隐瞒着不敢上报，如今事情败露了，魔神皇要取他脑袋，捉拿他的钦差大臣罗斯已经带着大军上路上，鲁帝走投无路，惟有投靠我们。”白川说得极其既简单又扼要，一下子就把问题给讲清楚。

紫川秀明白过来：这就是自己百思不得其解的答案啊！就因为这位鲁帝大人一直隐瞒了军情不敢上报，魔族王国一年多来都没从国内派增援过来，自己还真是托了他的福啊！有了一年的时间，小小的远东政权安全度过了从萌芽到成熟的一段危险时期，战士们获得了经验，大批的军官被培育出来，建立了后勤体系，队伍变得正规化、纪律化──自己的军队，已从科尔尼会战时候的乌合之众，磨练成了能征善战的强大军团，实力迅速壮大！现在，紫川秀有信心，即使魔族王国真的从国内抽调军队过来，在自己的指挥下，经历一年多战场磨练的半兽人军队也完全能够抵挡得住。

他轻轻地笑出声来：“想不到，鲁帝还帮了我们这么大一个忙呢！”

白川没有笑，神色极为郑重：“大人，这件事我们对外还是封锁消息，就不知大人您将如何决定呢？”

屋子里没有人出声。白川十分精明，和紫川秀想到了同样的问题：这件事非常敏感。泄露出去的话，得知自己景仰的光明王大人竟然包庇杀害自己妻儿老小的罪魁祸首鲁帝，愤怒的半兽人士兵会当场暴动的，搞不好会酿成兵变，远东军从此分裂也是有可能的。

光明王懒洋洋地打了个呵欠：“晚上都没能睡好。我先休息下，魔族的使者到了就通知我。”

天明时分，从前线方向奔来一队人类骑兵，全部以宽大的披风遮住头脸。他们径直进了白川的指挥营。四周，几百名秀字营的士兵密密实实包围着营帐，没有白川大人手令的，一律不得接近。那些早起的半兽人和蛇族士兵看到这么一副情形，不由得啧啧称奇。

进了以帐篷布围起来的指挥帐中后，骑兵们纷纷下马，把外面的披风脱下。

其中一个个子高大的骑兵脱去了披风，赫然露出了魔族特有的绿色皮肤和狰狞的面目。在一队人类士兵的夹拥下，魔族的使者走进了白川的中军帐篷。那里，起义军的高级将领们早已在等待了。

白川坐在最中间，布兰坐在左手边，右边的下首是秀字营的几个大队长，手上按着刀一动不动，锋利的刀刃上闪着蓝光。营帐中气氛肃然。

魔族使者大步地走了进来，看到这番阵势，他满不在乎地咧嘴笑笑，露出了满口雪亮的牙齿，那笑容显示他是个见过世面的人，并没有被这番阵势压倒。

他漫不经心地行了个礼，开口问：“将军大人，关于我们昨晚的提议，不知各位大人考虑得怎么样了呢？是否愿意接受？”

白川在心中叹气：看来对方真是给逼得很急了，连寒暄的客套话都没空说，丝毫不加掩饰地直接问出军人最为忌讳的问题，真是连一丝羞耻都没有了。按照紫川秀事先的吩咐，白川说：“在做最终决定之前，我想多了解一点贵部投诚的真正原因和诚意──还有你们的条件。”

魔族使者脸上露出怒意：“昨晚我们不是已经说过了吗？”

“多重复一遍没有坏处的。”白川悠悠地说，口气带有几分调侃。

使者脸上浮出了愠怒，那满面横肉的带疤痕的脸一时间竟然显出了几分威严的庄重，表示他是个习惯于发号施令的人，但此刻，形势比人强，相比于魔族使者的焦切不安，起义军方面却好整以暇。对鲁帝和他的部下来说，每一分一秒的时间都是宝贵的。事情已经败露，罗斯派来的追兵随时有可能杀到，如果那时候还没能达成协议进入起义军庇护范围的话，被夹在罗斯的魔族军与光明王的起义军之间，自己的部队势必被压个粉碎，叛逃者将全部被活活凌迟的。

想到那残酷的刑罚，使者打了个冷战，强行压下了自己的愤怒：“条件我昨晚已经说过了，我最后重复一遍。”他颤抖地从口袋里摸出了一张纸，眯起眼睛用力地看着：“第一、我部自愿向贵军投诚，不再与贵军作战；第二、贵军要保证我们的人身安全和财产的安全；弟三、我部士兵是自愿投诚的，要保证我们的人身自由，不能当做战俘对待，更不能强迫我们充当奴隶和劳工；第四、鉴于目前远东地区居民和贵军──呃，部分士兵对我们神族的盲目敌视态度，为了保证我部官兵安全，允许我部士兵携带武器，在人身受到威胁情况下可以用来自卫；第五、我们对现任神族皇卡特不满，但我们毕竟还是神族一员，我部士兵拒绝与神族军队作战；第六、请贵军供应我们必要的维持生活所需的食品和其他补给。”

使者一口气说了六个条件，白川笑笑：“不用作战和干活、免费吃喝还可以携带武器──看起来倒像我向阁下投诚似的。”

人类军官们大笑，使者的面孔涨得通红：“这只是些很起码的条件而已，一点都不过分！如果连这个都不能答应的话，那你们就太没有诚意了！”

“呃，说到诚意，你们又如何保证你们的诚意呢？我怎么知道，你们不是想混进我军内部搞破坏的呢──特别是你们不肯放下武器，这可让我很不放心啊！”

“我以人格担保……”

白川嗤之以鼻：“以你的身份，不觉得说这种话很好笑吗？”（叛徒有什么资格讲人格！）“你！”使者大怒，偏又发作不得，脸红一阵白一阵的：“你们一点诚意都没有！”

白川冷冷说：“现在，你们面前只有一条路，那就是……”

“放下武器，无条件投降。”一个声音从使者身后响起，淡淡的却带有种说不出的威严。使者大惊，猛然转身，一个黑袍的蒙面人正静静地站在自己身后，面上戴着狰狞古怪的青铜面具，黑袍随风飘荡，说不出的诡异。

“啊！”使者的面陡然扭曲了，惨叫道：“黑沙军师大人！”像是看到鬼似的，他整个人瘫在了地上，嘴巴张得大大，眼珠凸得像是要从眼眶里喷出来。

营帐中的人类军官和半兽人布兰齐齐起立，躬身道：“光明殿下！”

紫川秀皱皱眉头，走近了使者：“你说什么？”自己的造型虽然有点诡异，但大白天的，对方怎么会吓成这样？尤其是他叫了黑沙的名字，更是让自己觉得事有蹊跷。现在，紫川秀对这个魔族的总军师充满了好奇，觉得他浑身是谜。

使者大口大口地喘着气，手抚着胸口，没有出声，他死死地盯着紫川秀那青铜的面具，仿佛想透过面具看到紫川秀的真面目。

白川大喝道：“殿下在问你话呢！”

使者结结巴巴地问：“你……你不是黑沙大人？”

紫川秀摇摇头，问：“我是光明王。你为什么认为我是黑沙？”

使者松了口气，挣扎着从地上爬了起来，他还在盯着紫川秀看，嘴里小声地嘀嘀咕咕不知讲什么。

紫川秀叹息一声：“鲁帝阁下，久违了！”声音小到只有跟他面对面的使者才听得到。

身份突然被人指出了，鲁帝陡然一惊：“你是谁？”

紫川秀不出声，默默地打量着鲁帝。远东的大总督、魔族王国的大将军、位极人臣的高级贵族，骄横不可一世的刽子手，两年不到的时间──不，也许仅仅才几个月时间，他的变化多么大啊！紫川秀还记得当年在魔族的宴会中见到他时候，这个满脸红光和横肉，说起话来粗声粗气，气派十足的魔族将军，骄横又狂妄，曾给自己留下了深刻的印象。而现在的他，满脸的横肉不见踪影，脸颊整个地消瘦了下去，皱巴巴的面部皮肤松弛地挂在颧骨边上，像个空瘪瘪的袋子似的，神态疲劳已极，脸像蒙上了一层浓密的、死气沉沉的阴影，眼中布满了血丝，呈病逼色，两眼无神，昔日那粗壮的身形此刻只剩下个骨架子。

紫川秀冷冷啤睨着他，冷笑着，没有一丝同情。他想起了死在月亮湾的方劲统领，想到了那十一万具无头的尸首，十一万个冤魂至今还在阵亡之地徘徊，不得归去：想到了那一座又一座燃烧的城市，无数被活活烧死的远东平民，想到了惨绝人寰的沙罗行省屠杀事件；想到了死不瞑目的半兽人维拉将军……这个人犯下的罪行，罄竹难书，他使远东大地鲜血流淌遍地，就是这么个罪无可赦的家伙，自己却要庇护他？

紫川秀陡然涌起一种冲动，很想一刀把眼前这个家伙拦腰砍成两截，或者高呼一声：“来人啊，鲁帝就在这里！”然后蜂拥过来的半兽人会把这个家伙活生生、不加油盐地吃掉的。杀了鲁帝，为民众除掉了大仇，自己光明王的名声就会更加的如日中天，灿如日月！

他听到自己在轻声说：“放下武器投降，我保证你的安全，鲁帝阁下，这就是我们的答覆。”

鲁帝惊疑不定，眼前这个蒙面的人类就是远东起义军的领袖，屡次击败自己的对手，大名鼎鼎的光明王吗？刚才一见之下，他把他当成了黑沙军师，吓得魂不附体。──他实在太像黑沙军师了，不但衣着打扮像，连身高、体型都差不多，更重要的是同样有种说不出的气质，那种让人无法琢磨的神秘特质。虽然声音不同，但他们说出来话却同样地让人安心──这个人类与黑沙一样有种领袖气质，让人很容易就信任他。

他有点不敢相信地重复了一句：“你能保证我的安全吗？”

“是的，我愿意接受你的投降，并同意保证你以及跟你一同叛逃过来的魔族军人的安全──但你和你的部下必须马上放下武器，接受我军的监管，而且要全面服从我军的命令。”

紫川秀说得平淡，但口吻却是不容妥协的坚决，他的自信来自手中掌握的强大力量。鲁帝立即就知道，跟这么一个人是不可能讨价还价的。他犹豫不决，脸上神情变幻，眉头皱了又展，展了又皱。紫川秀看在眼里，知道他正在进行激烈的内心斗争，而且还知道，他最终肯定会屈服的，因为他已经没有第二条路可走──紫川秀倒是更希望鲁帝能顽抗到底，这样自己就可以抛开一切顾虑，下令布兰将这支魔族小部队斩尽杀绝，将鲁帝来个明正典刑公告天下。

饼了一阵子，鲁帝黝黑的脸痛苦地抽搐了一下，用种献媚的口气说：“光明王大人，请允许我投入您的麾下，为你略效犬马之劳。从今天起，我定对您忠心耿耿，绝无二心！”

紫川秀微微闭上了眼睛，他淡淡地说：“那就好。”转身向外走去。

这一刻，他心头充满了强烈的厌恶感，那种吃了只苍蝇般的恶心感觉，差点使他呕吐。同时他也知道，就在这同一刻，鲁帝的投诚标示着自己的事业和远东的起义，已经上到了一个新的阶段。

第十一集 崭露头角

第二章 - 内忧外患

第二天清晨，紫川秀习惯地在六点钟醒来，他起来的第一件事情就是观察魔族的阵营。

早上雾很大，像牛奶一样白色的雾霭被风吹赶着变幻不定，朦朦胧胧，看不清百步开外的景色。

紫川秀心下一沉：这种天气对于防守是很不利的。

古雷跑过来给他送上了早餐，他却先问：“值勤军官在哪里？白川部队到了没有？”

答案很让人灰心，白川部队尚没到达，也没有任何迹象表明他们即将到来。

紫川秀一凛，他想不出白川有任何理由迟到，只不过两百多里路，步兵行进两天足够，而且魔族的主力已经在自己面前，附近没有任何力量可以阻止白川，除非……

紫川秀忽然想到一个可能，一想到这里，他如同堕入最寒冷的冰窟，全身发抖，随即他又笑话自己，那是不可能的。

他还记得，在临出发前白川那发自内心的话语：“大人，请多保重自己。对我们而言，你比一百个特兰要塞更可贵。”

在白川那真挚的眼睛中，他看不到一丝虚假，纯洁透明犹如水晶。

当军队正在吃早饭时候，远处传来了哨兵嘹亮的叫声：“警戒！魔族崽子上来了！”

顿时，整个营地沸腾了。

军官们急速地命令：“上城头，各就各位！”

士兵们丢下了饭碗，拿起武器撒腿往各自的岗位跑，各处响起了让人牙根发软的“咯吱、咯吱”的响声，那是重型弩机的弓弦被拉开了。

所有人都在严阵以待，等候那即将到来的残酷搏杀。

晨光中，魔族军展开了阵势：每个步兵团队作一小方阵，每五个小方阵又汇成一个中方阵，每三个中方阵又集为一个大方阵，共作五大方阵出动。

骑兵在步兵方阵的两翼展开队列，雄壮广阔，海一般的头盔，马刀和刺枪，浩浩荡荡，直抵天边，鼓声雷动，喧嚣震天。

大军出动，指挥营中的鞑塔族将领齐齐下跪，罗斯公爵焚香祷告：“愿大魔神保佑我鞑塔族，一战而克！”

白茫茫的雾气中，人头簇拥，千军万马从雾气中现身，人头密密麻麻，数都数不清。

随着嘹亮的口令声，第一个步兵阵开始前进，千万只裹着绑腿的脚同时抬起、同时落地，步伐整齐划一，跨过的距离整齐得像尺子量出来似的分毫不差。

“咚、咚、咚！”随着那有节奏的整齐脚步声，连特兰坚固的城墙都在颤抖。

魔族士兵一边行进一边举起了武器，高呼：“瓦格拉！”呼声地动山摇。

刀如山，枪如林，钢铁的海洋耀眼夺目，千万人聚集的压迫力迎面而来。

在步兵方阵的两翼，骑兵以散兵线推进，骑兵群快速地越过了步兵方阵，潮水般涌过了城头五百米的接近距离。

城头上却静悄悄没有反应，比起那边大张旗鼓的喧闹，这边却是死一般的寂静。

那种莫测高深的神秘感觉给人压力，更让人恐惧，冲在前面的骑兵不由自主地停下了脚步，驻足观望，指挥官不由大喝：“阵退缩者斩，上啊！”

正在这时，他听到了一种异样的“嗡嗡”鸣响。

“杀！”

天空忽然暗下来了，一百三十五台连发弩机和两千五百五十三名弓箭手同时发射，大片的飞箭像云朵一样遮蔽了阳光，乌云瞬间又变成雨点，金属的瀑布从天而降！

那弩机发射的箭矢是如此强劲，冲在最前面的魔族指挥军官像是被一个隐形的巨人正面猛击了一拳，整个人突然向后倒飞了出去，身子在半空中扭曲成不自然的姿势，翻转着被射成了刺猬。

那些重型弩机依靠强力机簧发动，在五十米内强得可以洞穿盾牌，而且一瞬间连续发射七次箭。

一时间，整个东面城墙犹如一座突然爆发的火山，无数的箭矢遮天蔽日。

在这阵可怕的金属风暴中，没有盔甲和盾牌保护的血肉之躯纸糊般脆弱，前排骑兵连喊一声“救命”都来不及，连人带马瞬间被绞得粉碎。

这绝对是个最可怕的噩梦，惨叫、呻吟、鲜血、死亡，慌乱的人马相互践踏，马蹄声、尖叫声此起彼伏，箭雨如蝗虫般飞来，而箭矢破空的尖锐风声充斥了整个空间，逼得那些最勇敢的战士都要发疯。

到处都是箭！箭！箭！

电光火石间，如同突然被狂暴的雷击中，前列骑兵人仰马翻，不断有魔族兵喷洒着血花腾起在半空，惨叫着从马上栽倒，身体瞬间被洞穿，箭矢带着血花又将第二个人射得飞起来；有人甚至被整个的钉在了地上，血花在半空绽放。

士兵们尖叫、哭号，你撞我推地挤成一团，自相践踏，有人卧倒躲避，却被惊慌的战马踩过后脑，脑浆飞溅。

骑兵不断地倒下，濒临死亡的短促而尖锐的可怕惨叫声、中箭受伤的战马在地上翻滚，长长的嘶叫声惨绝人寰。

后排骑兵眼见如此，立即心生恐惧，有人企图掉转马头，却立即被执法队射杀。

军令频传，冰冷无情：冲！冲！哪怕死剩最后一个都要给我冲！

骑兵阵开始了冲锋，士兵们齐齐大喝：“瓦格拉！”

尽管时时刻刻有人中箭落马，但是庞大的阵列汹涌推进，蹄声轰隆，如同山洪海啸般势不可挡。

一瞬间，前列响起了一片呼天抢地的惨叫，那些受伤落马的骑兵通通被自己人的马蹄踩成了肉泥。

为发泄那无力可施的愤怒，骑兵们暴躁地撕开了制服的领子，裸着胸口长声嚎叫。

眼见城头弓箭犀利，罗斯公爵急忙舞动旗帜，第二方阵五千步兵将盾牌挡在身前，大声呼喝着冲锋。

只听军官号令声声，盾牌手纷纷立定，排列成行，行又成列，将盾牌高举过头顶，转眼间，一个巨大的钢铁方阵赫然出现。

那漫山遍野的盾牌反射着耀眼的阳光，就像大片雪亮的光带。

五万步兵呼喝着冲锋，他们弯着腰从那个钢铁天棚下面跑过，快步冲近。

紫川秀下令：“所有投石车都听着，距离校对为两百步，方向正前，给我──放！”

“噼啪噼啪”的机簧发动声连续不断，犹如鸟群突然从空中飞过，无数的巨石带着凄厉的风声从天而降，雷霆般落到了密集的盾牌方阵中间。

魔族连躲闪都来不及，也没有任何盾牌能够抵挡这种恐怖的武器，大群大群地被砸成了肉浆，脑浆飞溅。

比起实际的杀伤效果来，震撼效力更是大了几十倍。

很多魔族兵都是第一次见识到人类强大的防御武器，眼看同伴死得如此凄惨，恐怖感控制了魔族步兵的心灵，他们歇斯底里地狂叫，丢下了手中盾牌抱头四散，排列整齐的盾牌在投石的密集打击下四分五裂，溃败下来的士兵像是放逐的羊群一样散满整个平原。

罗斯当即下令：对逃回头的魔族放箭射击！

顷刻间，对着跑回头的自家士兵，执法队万箭齐发，魔族兵被射倒一大片。

那些惨叫着中箭倒地的士兵，睁大了眼睛，至死仍不能相信这个事实：自己是死在自家人手上的！

前沿军官更是凶残，他们用刀砍、用枪刺、用鞭抽，杀畜牲似的砍杀溃散士兵，全然不像对待自己的同胞。

后退是死，前进更是死。

巨大的特兰要塞巍然耸立，落石箭矢有如狂风暴雨，难以想像有任何生物能在这样的打击中幸存。

一层又一层的尸体堆成了小丘，血水汩汩流成了小河，把整个护城河都给染成了红色，伤兵被压在尸体堆中惨叫救命，无人有空暇理会。

走投无路的魔族兵发出了恐怖的呐喊，精神崩溃，他们像疯子一样狂笑着，绝望地以头撞墙，脑浆进裂，有人躺倒伪装受伤，但新的部队又轰轰地开上，将他踩成肉浆。

五万人齐声喊杀，兵马滚滚冲锋向前，天地间充斥着可怕的震撼声浪，密如雨点的巨石和箭矢猛烈地轰击人海，溅起的是恐怖的鲜红浪花，是血肉和惨叫的波涛。

凭着这种决死的进攻，不在乎伤亡、无惧牺牲，魔族大军就这样一步步地推进，一直攻到了护城河下。

城下深深的护城河阻住了魔族大军的步伐，罗斯下令工程兵迅速将其填平，但是由于被城头的打击所阻隔，背负着沙包的魔族民夫根本无法接近。

前锋步兵等得焦躁不安，不知是谁第一个带头，士兵们纷纷将同伴的尸体扔进了护城河里，甚至把未死的伤兵都丢了进去。

护城河渐渐变浅，河水变得猩红一片。

踏着这血肉的铺垫，魔族兵将武器高举过头，凫水前进。

一时间，河面上黑压压的一片，全部是露出水面的脑袋，人马密集，简直形成了一座新的桥梁，人可以一脚不湿地走过对岸！

无数人就在那猩红的水中中箭倒下，于是自身也变成了新的铺垫。

街到城下的骑兵愤怒地用马刀斩击城墙，骑马绕着城墙转圈，却一点用处没有。

紧接着，大群步兵亦迫近了城墙。

在弓箭手的掩护下，在城墙下的射击死角里，步兵们搭起了人梯，把刀子捆在背后，攀着城墙的缝隙嗷嗷直叫地往上爬，城墙上黑压压的一片，像是黑色的蚂蚁爬满了一块方糖。

眼见部队压近了城头，魔族全军蓦然爆发出热烈的欢呼：“瓦格拉！”

第四个方阵轰然出动，两万弓箭手冲锋上前，以密集射击掩护他们的步兵。

上万的箭矢在空中飞舞，那真是一幕惊心动魄的奇观：一道闪亮的金属瀑布自下而上逆流！

坚固的城墙也无法抵挡这打击，城墙上砖屑横飞，裂缝处处，从栏杆的间隙、城垛的射击孔，从每个窗口、每个通风洞、每个石头缝里都喷出了箭矢，整个城池都在呻吟。

城墙上不时有人中箭倒地，守军伏尸喋血，栏杆上满是血淋淋的手印，空中箭矢横飞。

传令兵在城头上奔来跑去，呼叫声此起彼伏，投石车、强弓发射的声音连续不断，震得人耳膜隐隐生痛。

全部预备队都投入了作战，就连城中的居民也加入了助战行列。

他们虽不能亲自拉弓挽箭，却组成了各个小队，为战士们运送箭矢、石头，燃起大锅，扛着一桶桶的热油上城头，照着魔族兵迎头迎面地浇下去，那些攀爬的魔族兵立即浑身冒火，鬼哭狼嚎。

但防守如此漫长的阵地，兵力实在不足，在守卫者无法兼顾的地段，魔族兵偷偷摸摸地攀上了城墙，巡逻队立即扑上去拦截。

防线的压力一刻比一刻沉重，魔族一次比一次接得近，人数越来越多。

鏖战双方咬牙切齿，鲜血横飞，到处是刀光剑影，惨叫声接连不断。

上城的敌人越来越多，十点十分东门告急，紧接着，南、北两门也响起了当当的警钟，急速的跑步声接连不断，机动部队在各处奔忙，增援薄弱的各处防线。

以单薄兵力承受沉重的压力，防线危如覆卵。

《光明王本纪特兰会战篇》：“七八二年岁中六月，义师横扫远东，群魔跳梁。魔酋鲁帝畏王声威，自缚出降。王率铁骑强袭特兰，俘魔酋鲁帝以下五千。王宽厚，不杀。同日，魔酋罗斯兴师二十万来攻，魔卒如蝗。义军上下皆露惊惶，王曰：”灭之！‘全军乃定。魔军恃众而攻，飞矢遮日，攻势如潮。义军凭坚而守。自晨至午，两军厮杀惨烈，相持不下，尸横遍野，血流汪洋。“

七八二年六月二十六日的早晨，来自魔族加纳行省的十七万魔族军队猛攻特兰要塞的外墙。

鞑塔和叶塞两族的士兵顶着漫天的飞矢和落石，数次被击溃又反复冲锋，踩着同伴的尸体攀爬陡峭的、覆满了青苔的外城墙，大批大批地被消灭，从城外五百米到城墙下的土地上都躺满了尸体，尤其在城墙下那更是呈现一副悲惨的景象：残缺不全的尸体迭了一层又一层，血水浸满了护城河。

眼见部队遭受如此重创，自己一手带出来的子弟兵被大批大批地消灭，鞑塔族前锋将军奥金一屁股坐在了地上，号啕大哭：“罗斯你这个混蛋不得好死！你是在自杀军队啊！你在把我们的小伙子派去送死啊，那是不可能攻下的！”

前线指挥官们纷纷跑到中军营去劝说：“大人，暂且收兵吧！”

“等我们造好了攻城器械再进攻也可以啊！”

费加长老担任一个大团队的司令，他泣不成声：“爵爷，给鞑塔族留点种子吧！”

但魔族方面的总指挥罗斯公爵这天却像是被鬼迷了心窍一般固执，置所有的劝告于不顾，铁青着脸下令：“冲，给我冲！敢后退的，给我杀！弟兄们，再多坚持一个小时，胜利就是我们的了！”

三个因素迫使他不能放弃：

一、自己已经在神皇面前立下了军令状，时间紧迫。

二、为了掩护混进特兰要塞中的加朗，自己必须以强有力的攻势吸引守军的注意，把他们的兵力全部吸引到外线，便于他从空虚的内部夺取要塞。

三、守军不会比自己好过多少。战争是实力与意志的较量，罗斯坚信，谁能坚持最后五分钟，谁就最终胜利。

罗斯猜得很对，魔族军横尸遍野，联军同样的伤亡惨重。

由于没有可以替换的预备队，守军将士困惫得无以复加。

驻扎南面城墙的秀字营第一大队几乎死绝，阵地上寂静无声，士兵们遗尸枕籍于城道的青石板上，汩汩血流顺着台阶淌到了大街上。

活着的人也仅仅是比死人多了口气罢了，身上全部带伤。

指挥官杜克满头大汗，他的左胳膊只剩一层皮和身体连着。

望着部下，他泪流满面，慢慢地说：“弟兄们，我们都是家族的叛逆，曾参与杀害哥应星大人，曾参加魔族军助纣为虐，屠戮同胞，我们罪孽深重，该下地狱！感谢光明王，他给我们机会，以人类的身份与魔族战斗，死得堂堂正正！殿下曾承诺我们，他将替我们平反，让我们回家。弟兄们，说出你们的名字来！”

伤兵们听得出神，目光中闪烁着憧憬，他们一个个地回答：“我叫苏罗米，是帝都人，住帝都东北大街五三一号。如果我阵亡，请把通知寄这个地址的苏兰女士，她是我姐姐。”

“我叫莫非，来自辛加行省，地址是首府都灵市的笼马街十一号。”

“路小军，来自洛克辛威行省，马郡的白沙乡河塘村，请寄给我爸爸。”

“罗真，我来自西加行省，我有五年没有回过家了，不知家里人还好吗？请寄给西加行省的雷珊女士，地址是……她是我未婚妻，不过应该已经嫁人了。”

士兵们一个接一个地说着，杜克用那只完好的胳膊艰难地写着，额头上痛得满是汗。

他将资料记进了一本笔记本里，小心翼翼地揣进了胸口的口袋。

他抬起头，眼睛中泪水闪动：“东西在我胸口这儿，到时候你们把它拿出来。活下来的弟兄，你们要负责把大家的骨灰带回家乡埋葬。告诉亲人们，我们曾经误入歧途，但幡然醒悟，告诉他们，我们死得堂堂正正，为人类流尽了鲜血，俯仰无愧天地！让我们发誓吧！”

“我发誓，如果我幸存，一定办到！”众人齐声应答。

“至于死的人……”杜克环视众人，狂吼道：“就让我们壮烈吧！光明王万岁！”

众人眼里流出了泪水，雷霆般齐齐呼喝：“光明王万岁！”

远处响起了轰隆的脚步声和魔族兵那刺耳的鼓噪声，数不清是第几次了，魔族又上来了，伤员们苍白的脸泛起了红晕，眼睛发亮，表情平静。

他们默默聚到一起，排成队列，城下传来了悉卒悉卒的攀爬声，城墙上露出了第一个绿色的脑袋。

一个被砍断了双腿的清秀小伙子靠在城垛上，无忧无虑地垂着他那双深沉的眼睛，拾起没有血色的脸，回头一笑：“我先走一步了！”他猛然挺身扑上，魔族兵大骇，举刀便砍。

小伙子不闪不避，一把抱住这个魔族，纵身滚下了二十米高的城墙，长长的凄厉惨叫回荡在空中。

这仿佛是一个开始的信号，顿时，刺耳的鼓噪声大作，无数的人马越过了城墙猛扑上前。肉搏开始了，短兵相接，用枪戳、用刀砍、用拳打，远处，近处，从上面、从下面，到处皆是武器，到处都是鲜血。

杜克一剑戳进了一个绿皮的魔族兵胸口，还没抽出剑来，只觉下腹一凉，一根刺枪已经捅进了肚子。

看见那个年轻的魔族刺枪手眼中的恐惧，杜克狰狞地笑笑，迳直前冲，竟然就这样让刺枪把自己捅了个对穿，一剑把他脑袋砍了下来，也把自己的剑给砍折。

他随手把断剑一扔，慢条斯理地把肚子的刺枪抽出来，肠子都流了出来，可是他依旧保持着笑容，右手握着血淋淋的刺枪寻找厮杀对像，被砍断的左手悠悠地挂在身前晃荡。

魔族兵吓得魂飞魄散，没有人敢与他对阵，这个蹒跚的身影走到哪里，魔族兵便被吓得哭喊逃跑。

不止杜克，此时阵地上所有的人都变成了浑身浴血的怪物，那些形容憔悴、衣衫破烂、疲惫不堪的士兵几乎都受了伤，头或手臂都用发黑的血污的布条包扎着，衣服的破洞中流出鲜血，有的武器只是折断的长枪和旧而钝的刀。

就是这样的战士，他们抗击的是魔族王国的精锐军团，寸步不让，人人视死如归，在死神接走他们的最后一刻，他们怀念的是故土。

惨烈的场面在各个地段同样上演着，在七八○年起就跟随紫川秀的秀字营二队，他们负责东城门主要防守，遭受到十二个魔族团队的连续围攻，就在这天，三分之二的人战死。

在经历魔族十一次进攻以后，远东第七团伤亡过半，指挥官请援，光明王回答：“没有增援了，战死吧！”

太阳接近了正中，魔族攻势狂如波涛，汹涌拍岸，紫川秀忧心如焚：

“白川再不来，就完蛋了！”

他暴躁得像头困在笼子里的老虎，在城楼里来回走动。

现在，唯一的希望是曾为自己阶下囚的鲁帝，因为他手中有兵，虽然只是几千士气低落、组织混乱的溃兵，但毕竟是一支真正的武装力量。

在这个关键的时刻，只要这几千的士卒能投入作战，就能改变整个战局。

紫川秀通知把鲁帝叫来。

从总督府到东城门距离很近，鲁帝来得很快，紫川秀向他了解要塞中魔族的兵力情况。

鲁帝回答得很迟疑，由于几次战役的失败，惨重的伤亡又导致大量的逃兵出现，部队缺员非常严重，实际兵员连他也没个准确的数字。

“应该在四千人到八千人之间吧！”

紫川秀吐吐舌，这个“之间”相差一倍，由此可见这位远东前总督大人是如何“牢固”掌握部队的了。

“那又有多少是靠得住的？”

鲁帝不解地眨着眼：“所谓靠得住是？”

“能听你指挥，你说砍谁他们就往上冲，甚至敢跟王国军对抗的那种！”

鲁帝的面色一下子变白了：“殿下是想用他们上城作战？这样……这样……”

他犹豫着，最后还是说了：“他们本来就是王国的士兵，刚刚投诚……这样恐怕不合适吧？”

“不合适吗？”紫川秀嘴角扭曲地冷笑着，眼睛里喷出了怒火。

他猛然一把揪住鲁帝的头发，拧着他头对着战场方向，低沉着声音吼道：“看看！看看！我的孩儿们已经血流成河，你的人可流过一滴血？上千上万的远东战士战死，你的人就在一边幸灾乐祸地看热闹？看看，看看啊！不合适吗？猜猜看，罗斯的兵如果打进来了，你有什么下场，他们会活生生将你剥皮的！不信？我现在就把你扔出城外跟罗斯聊聊天如何？来啊，来啊！”

紫川秀狂暴地抓住鲁帝的头发往城墙方向拖，鲁帝整个人瘫坐地上，哭着哀求：“殿下不要啊，不要啊！饶命，饶命啊！”

他感觉，光明王的手像一把可怕的铁钳子，自己使尽力气也无法挣脱，他被一点点地拖往城头方向。

从没见过温和的光明王如此暴怒，旁观的起义军士兵们被吓得目瞪口呆。

跟着鲁帝过来的几个魔族卫兵想上来阻拦，但紫川秀只是抬头冷冷地横了他们一眼，那可怕的杀气立即震慑住了卫兵们，他们吓得僵立原地，一动不敢动。

两人一拖一拉地到了城头边上，无数的箭矢“飕飕飕”从身边掠过，鲁帝吓得嚎啕哭号起来：“殿下饶命啊，我照办就是了！”

紫川秀松开了手，鲁帝连滚带爬地跑到了安全地带，满头大汗。

紫川秀看着他，感觉到那目光的冰冷，鲁帝浑身哆嗦。

没等紫川秀开口，他急忙先说了：“城防守备队和总督府卫队都是我家乡的族人担任的，应该可以信任，但其它的部队，我真的没把握！殿下，我真的没办法了！”

冷冷地看着鲁帝，紫川秀不出声。

他知道，鲁帝说的是真话，把刚刚放下武器的魔族兵重又组织起来发给他们武器，这本身就蕴藏着极大的风险。

如果有别的选择，他绝不会把这件大事交给这个刚投降的魔族将领，但现在，自己只能相信鲁帝，倒不是相信他的人格，只是期待他能判断情势：

一旦城破了，他自己也活不成。

紫川秀正要给鲁帝布置任务，急速的脚步声传来，一个魔族兵跑过来：

“总督大人，不好啦！”

在自己的部下面前，鲁帝的精神气忽然又回来了，他很威严地训斥着那个魔族兵：“嚷什么嚷！大惊小怪的，没看到正在打仗吗？”

“总督大人！不好啦！八十三团兵变了！士兵们造反了！”

唰的一下，鲁帝哭丧着脸转向紫川秀：“殿下，不好了！八十三团兵变了，士兵们造反了”

“嚷什么嚷，大惊小怪的！没看到打仗吗？”紫川秀绝望地想撕自己的头发，但外表上，他却显得很轻松：“那你找我干什么呢？”

“啊！我来请殿下您下指示。”

“那好啊，杀掉他们。”

鲁帝大吼：“殿下！”

紫川秀摆摆手：“不要嚷，我没有兵了，连一个中队都抽不出来。”

鲁帝的脸色顿时阴沉了下来，眼里露出了绝望，他沉重地喘了一阵粗气，抬起头来说：“明白了，殿下！我不会让你失望的！”

“不是让我失不失望的问题。”紫川秀很轻松地说：“这关系你自己的性命。现在，干活去吧！”

※ ※ ※

帝国历七八二年六月的特兰要塞大会战中，魔族军队投入兵力十七万四千人，远东军投入兵力二十五万人。在决定远东命运乃至整个大陆走向的宏大战役中www奇Qisuu書com网，谁都没想到，决定结果的并非后世号称“运筹帷幄智计无遗”的光明王殿下，也不是魔族军队的统帅罗斯，而是一个早已被交战双方忘记了的人物，曾经的魔族总督鲁帝。

受到潜伏城中魔族特务的蛊惑，本已经投降了的魔族部队出现了骚动，驻扎城内的两个步兵大队中，部份士兵不顾禁令冲出了军营，与负责警戒的部队发生了零星的交战，有的部队受到了叛乱份子的蛊惑，士兵们三五成群的、甚至是整队整列地加入了叛乱的行列。

在有的地段，暴乱的军队与城中平民发生了激烈的冲突，叛乱的军队凶狠地用刺枪和长矛捅破民居的房门，屠杀支持起义军的平民。

巷战在处处展开，各处都用沙包和门板筑了街垒，使得军队的自由调动变得不可能。

暴乱在迅速地蔓延，如果不能尽快将其镇压，这火花很快会将全部魔族驻军感染，形势越发严峻。

以鲁帝为首的魔族军官们惶恐不安，他们急于扑灭刚冒头的火灾，却感觉手中的力量像冰一样在融化，各个部队都显得不大坚定，士兵们对与自己同胞交战表露出极大的厌恶情绪。

大批密集的武装部队在街道上行动，没有人知道这是站在哪边的部队。

骑兵队断续的奔驰声，步兵步伐一致发出的沉重震动声，突然传来的了亮口令与喊杀声在城市的上空回旋，交战中的双方烧掉了阻隔的房屋，黑色的烟云在屋顶上冒起来，到处是火光、浓烟、厮杀，处处鸣响的警钟此刻已成呜咽。

形势最严重的地区在束大街，“叛乱分子”──这个名称实在很值得商榷，王国称远东联军官兵为“远东叛军”，又把鲁帝的部下称为“鲁帝叛军”，但本来属于鲁帝部下却反抗鲁帝的军队究竟该如何称呼？只好管他们叫“叛叛军”了──数次冲击防线夺取城门，但遭到了顽强的抵抗。

抵抗一方面来自仍旧忠诚于鲁帝的军队，他们虽然斗志不高，但数量和组织上的优势使得他们仍旧不可忽视。

另外一方面就是城中居民自发组织的义勇军，这支无处不在的队伍给予了叛乱的魔族军很大的打击，光是应付从屋顶不断扔下的破坛烂罐和背后射来的冷箭就让暴乱的魔族军士气大丧。

眼看调集而来的镇压军队越来越多，“叛乱份子”被迫转入了防御，将身体躲藏在厚实的街垒阵地的后面，坚守死战。

随即，忠于鲁帝的军队立即将这段街道包围，街垒曾数次受到围困、攻打、攀登，但始终未被占领。

“总督大人！”看到鲁帝的到来，现场指挥的魔族军官兴奋起来。

要强迫士兵们对着自己的同胞冲锋、厮杀，光是压制士兵们的厌战情绪就让军官们心惊肉跳，他们很担心，如果再强迫进行一次进攻的话，谁能保证那些绝望的魔族士兵不会掉转枪头？

鲁帝来得正是时候，姑且不论真正的实力，这位总督大人曾经拥有的地位和名声是镇得住场面的。

“情况怎样？他们有多少人？”

“不清楚，但不会少于五百人。有一些是我们自己的士兵，他们哗变了，四次进攻都给打退了！”

“饭桶！”鲁帝凶狠地吼道：“居然让部队造反了，你们是怎么带兵的？”

军官们垂手立正，低着头挨训，一声不敢吭。

“不要废话，立即进攻吧。”站在鲁帝身边带着铜面具的黑衣人冷冷地说。

无数愤怒的目光通通集中在他身上：“阁下是谁？没看到那里吗？”

他们手指的方向，阳光和浮云点缀着的灿烂青天下，在那破破烂烂的门板和石头、泥土构建成的街垒前，进攻者的尸骸铺了一地。

“不得无礼，这是光明王殿下。”鲁帝肃然说：

“从现在起，指挥权移交给殿下。”

“不，总督阁下，还是您来指挥吧。”紫川秀很客气地说，在魔族降兵面前，他刻意给鲁帝保留了几分面子。

作为身经百战的一员骁将，鲁帝在战术指挥方面的能力还是让人放心的，而且这是他的旧部，由他来指挥比较熟悉。

得知蒙面人将是自己以后的大老板，魔族军官顿时收起了不屑之色。

大家开始紧急商议，紫川秀深知魔族军队的特性，魔族兵头脑简单，习惯于唯命是从，如果没有外来人的唆使和煽动，他们绝不敢反抗自己的军官。

“所以，不光要打败这群叛兵，更关键的是要把煽动叛乱的头目除掉！”

紫川秀坚决地说：“斩草就要除根！所以，一个都不要放过！”

“殿下的话大家都听到了？”鲁帝恶狠狠地吼叫道：“想活命就杀光他们！瓦格拉！”

进攻开始了，大街上无法展开兵力，进攻部队呈纵深的战列，向街垒跑步冲锋，他们擂起战鼓，刺枪平端，直抵街垒。

立即，掩体后面探出了无数身影，“飕飕、飕飕”风声接连不断。

可是进攻者吸收了前几次的教训，最前面的士兵手持盾牌站成一列，密实的盾牌遮挡得密不透风，尽管箭雨落在盾牌上“叮叮当当”响得热闹，但部队仍旧跑步前进，逐渐逼近街垒。

进攻部队迭成人梯，再利用断梯，爬上墙，翻越街垒，人在街垒上面竞相攀登，攻打是如此猛烈，一时整个街垒都被围攻者所覆盖。

叛乱者猛烈地还击，从掩体后面伸出了密密麻麻的刺枪，将攀爬的士兵们戳成对穿，惨叫着坠地。

进攻士兵乱成一团，有人惊惶地后退，但鲁帝此时手持利剑站在第一线，凶狠地将后退的魔族兵砍倒，大声吼叫道：“上！上！孩儿们，想活命的给我上！”

他绝望的吼叫让两边的战士们都听得清清楚楚，街垒后面传来了愤怒的叫骂：“王国的叛徒！无耻的狗东西！”

在鲁帝热烈的督战下，突击连续不断。在进攻者的欢呼声中，第一个进攻者翻越过了街垒，几乎转眼间他就被保卫者们砍倒在地，但这个时候，第二个、第三个人也爬了过去，进攻者如蚂蚁一样密密麻麻地翻越了街垒，于是战斗就在街垒内部展开。

双方同样是魔族王国的战士，操着同样的语言，喊着同样的战号，甚至连制服都是一样的，来自加纳、亚速达、苏海，维京、米古林斯的魔族正在砍杀来自神堡、都山、黑河流域、亚平宁的魔族，双方遗尸遍地。

同种同源的种族为何要自相残杀？交战的双方都没空暇考虑这个问题，他们只知道，现在唯一要紧的事情是活下去，而活命的唯一途径就是砍掉眼前的人，否则就被他砍。

突然，街垒的后方传来声响，两边的屋顶上出现了憧憧的人影，出现了马刀的寒光，这是紫川秀最后的预备队：他的卫队。

人类士兵身手灵活，他们攀爬房屋进入了街垒的后路，这是一招巧妙的声东击西，眼看人类突然出现，叛乱分子惊慌失措。

“杀！”人类狂吼，震得厮杀中的魔族士兵齐齐心惊。

秀字营如同猛虎下山，猛冲向前，虽是百人规模的突击，却有惊天动地的气势。

明亮的阳光下，阵头一片刀光闪烁，只听得一连串的惨叫声密集地响起，还有那“噼噼啪啪”的响声，那是魔族连人带兵器被劈成了两截。

魔族兵鲜血飞溅，人头落地，快得旁人都看不清楚！

人类如闪电，如霹雳，他们冲到哪里，哪里便响起惨叫、出现血光，那“砰砰”的倒地声接二连三地响起。

眨眼工夫，地上已经躺下了一大片叛乱魔族的尸首，血流殷然。

鲁帝见是机会，发出强攻的命令，军队举着如林的刺枪向前猛冲，势不可挡。

叛乱份子混乱地退却，大势已去，他们队列给截断，他们的人众被屠戮，胜负之势哪怕就连孩子也能看得清清楚楚了。

一些死硬的魔族兵破门闯进了街垒旁的民屋，凭借狭窄的入口负隅顽抗。

有些人燃起了模模糊糊的求生欲望，屈膝跪下把武器高举过头，嘴里嚷着：“投降！投降！”

第十二集 特兰会战

第三章 - 大战告捷

古雷快步向紫川秀走来，身上的制服湿漉漉的，那是汗水和斑斑的血迹，他大声报告：报殿下，敌人已经被消灭了！“

“抓到活口了吗？”

“有一个军官，我们特意留了活口。”古雷回头喊道：“带上来！”

几个秀字营官兵推攘着俘虏上来，俘虏双手被反绑在背上捆得严严实实，胳膊和腿上有几处伤得很重，但都不在要害，想来是秀字营官兵特意手下留情了。

虽然已经沦为了阶下囚，他的表情依旧十分凶狠，咬牙切齿的，陷在深深眼眶里的双眼绽露凶光，嘴边淌着血丝。

鲁帝惊呼出声：“你是加朗！”

“你认得他？”

“他是罗斯部下的前锋大骑，当年打远东的时候我见过他，为分战利品的事……这家伙什么时候进特兰来的？我一点都不知道！”

紫川秀笑笑：“可我知道。”就是不用审问紫川秀也可以推理出，这是一支为罗斯公爵打前哨的侦察部队。

在鲁帝失踪的时候，特兰城人心混乱，城防松懈，一支数百人的魔族部队进入是不会引起注意的。

他们想不动刀兵地接收特兰，但是紫川秀来得太快，打乱了他们的计划。

由于他们的力量太弱，不敢正面抵抗，于是先潜伏在城中，在罗斯攻城时候再煽动驻扎城内的魔族驻军里应外合。

鲁帝厉声喝问：“加朗，你来远东干什么？”

魔族军官斜眼看着鲁帝，突然一撇头，一口痰准确地吐在鲁帝鼻子上，咬牙切齿地骂道：“叛徒！黄金族怎么出了你这个懦夫！”

鲁帝黝黑的脸上全无表情，慢吞吞地拿出手帕将痰迹擦干净，恬不知耻地说：“叛徒？总比死人好。”

紫川秀不由看看他，这位杀人无数的将军这般赤裸裸地表露出对死亡的恐惧，这证明了残暴与勇气根本是两回事。

他想起了死于鲁帝手上的方劲统领，一个站着死，一个跪着生，同样是统领大军的将军，二者的人品高下直有天地之壤。

月亮湾战役真是历史开的一个大玩笑，高贵的勇士败给了卑劣的懦夫。

鲁帝如此坦白，倒让加朗无话可骂了，他看见旁边戴着面具的紫川秀，又是一口浓痰：“远东狗，你看什么！”

紫川秀一侧身躲过了。

几个卫兵同时厉喝：“放肆！敢对光明王殿下无礼！”

加朗微微惊讶，脸上肌肉抽搐着，破口大骂：“狗屁光明王，不过叛党逆贼而已，也敢妄称殿下！迟早死无葬身之地！”

紫川秀笑吟吟的，一点不生气，他一摆手，几个士兵合力将加郎掀翻在地。

加郎挣扎着嘶叫：“鲁帝你勾结外人叛变神族，你不得好死！还有你们，远东的贱民们，等着看吧，陛下会把你们杀得一个不剩的！”

“殿下，在他怀里口袋找到了这个！”卫兵呈上了一方折迭得很整齐的方锦。

鲁帝失声叫道：“这是陛下的圣旨！”

紫川秀白了他一眼，鲁帝自知失言，连打自己耳光。

紫川秀不理他，抖开了圣旨。

他的魔族语说得很好，但对魔族文字掌握得就很一般了，这方锦布上有很多文字都不懂，但他又不想把这个给鲁帝和投诚的魔族军官看，模模糊糊只懂个大概：魔神皇已经知悉了远东的叛乱，鲁帝欺君瞒上，下令擒拿他及其同党，加纳总督罗斯公爵将接管鲁帝的军队，并负责剿灭叛乱事宜，西南大将负责配合。

紫川秀随口问：“西南大将是谁？”

鲁帝回答是凌步虚，并解释说这是因为他统帅西南大营。

最令紫川秀不安的是圣旨中最后一句话：“本旨一式两份，由加纳总督负责传达并执行，抄送西南大营。”

也就是说，凌步虚也将接到一份同样的圣旨？在接到魔神皇的命令后，他将采取什么样的行动？

“告诉我，罗斯派谁去西南大营传令？走的是哪条路？”

“远东狗，你们休想从我口中得到任何情报！你看错人了！光明王，不是所有的神族都像这条狗这么没种的，今天，让你见识下真正的王国将军！”

“王国将军吗？失敬了。”紫川秀笑笑，就在笑容在脸上绽开的那一瞬间，他的出手迅疾如电，刀光一闪，鲜血飞溅，魔族将军已人头落地，脸上却仍带着不可思议的表情，像是在惊讶：“好快的刀！”

面无表情地看着滚落尘埃的头颅，紫川秀发了好一阵呆，慢吞吞地说：“找根竹竿，把这个脑袋挂到城头上给攻城的魔族军看看。”

紫川秀把收拾战场的任务交给鲁帝，带着卫队回到了城头。

城下，魔族的攻势已经停止了，大军开始撤退。

滚滚尘土中，一路路的兵马相互交替掩护着，潮水般后退，那海一般的盔甲和旗帜逐渐远去。

各处的守军都有种死里逃生的感觉，人人如释重负。

柬城头的指挥官德昆向紫川秀报告：“殿下，真是奇怪了！照您的吩咐，俺们把那个头颅往城上一挂，魔族崽子那边立即就骚动起来了，然后，他们很快就撤了！”

紫川秀笑笑，没有答话。

罗斯不是笨蛋，看到加朗的人头，他立即就明白里应外合的计划失败了，这时候再继续进攻已经毫无意义了，他当然得撤。

从束城头出发，沿着椭圆形的城墙防御，紫川秀巡视了束、南、北三个城门和各处重点地段，各处都是伤亡惨重，阵地上呈现一副极凄惨、残酷的景象。

在那箭台、城垛、台阶、木制的栏杆上，城壁的缺口，凡是目光所及，处处躺着联军士兵与魔族的尸体，光是他看到的数目就上千了。

士兵们像是铺在城道上的石板似的，挨个躺在地上，许多死者都是纠缠在一起的，一直到死，他们还互相掐着对方的脖子、牙齿咬、扯头发、捅刀子，同归于尽。

几个秀字营士兵倒在木栏杆上，像在观察着城下的敌人，尸体都不知中了多少箭，被射得稀烂简直不成人样了，还是斜斜地挂在那木制的栏杆上，尸体呈现千奇百怪的姿势。

到处是触鼻的血腥，窒息得人都喘不过气来。

稀稀落落几个人围着一面旗，就标志着一个中队的防地，某些部队只剩了指挥官和一个军号手。

防守南城门地段的秀字营分队只剩下八十五个人，而三个钟头前，他们还有五百多人。

在另外一处，在魔族兵强打出来的城墙缺口处，三百多名秀字营战士布成人墙，阻挡一万魔族步兵近一个钟头，直到城墙被修复，阻击的人类战士全部在那里送了命。

秀字营二队的指挥官杜克战死，他被魔族刺枪手捅了五个大窟窿，血肉模糊，出身布卢村的半兽人头领德明战死，身中百箭。

北城门曾一度失守，后又被夺回，守卫此地的所有军官都战死了。

第六团和第七团都被打残了，秀字营一队和二队几乎全灭。

紫川秀巡视各处，心旌摇摇，自从秀字营建立以来，还不曾有过这么惨重的伤亡。

他眼泪都快流出来了，这是自己的精华部队，是那些最忠诚于自己的勇敢战士，如今伏尸处处，伤亡殆尽。

这都是联军创建之初就跟随自己的子弟兵，是整个远东联军的精华，自己曾经许诺给他们荣华富贵，许诺给他们自由和独立，但最后，带给他们的却只有死亡。

站在城头眺望远方，江山如画，残阳如血，城郊外一片铺天盖地的魔族尸骸，血水将整个土地都浸泡得发软了，断枪残旗，夕阳下，大群的乌鸦兴奋地上下飞舞，刺耳的鼓噪不绝于耳。

紫川秀十分迷茫，一将功成万骨枯，争霸天下的道路是如此艰辛，要达到远东的解放，还要经历多少场这样的苦战？远东人为了自己故土的解放，自己却究竟是为了什么呢？

※ ※ ※

七八二年六月二十六日，魔族王国的第九军团对特兰要塞发动了进攻，规模巨大却成效不大，勇敢的魔族将士用尸首填平了特兰要塞前纵深的护城河。

在中午约十二点的时候，魔族司令罗斯公爵下令停止进攻，其实大半的作战部队早就自行撤了下来，军官们辩解说：“单凭血肉之躯和勇气是无法对付二十米高的城墙的。”

而第一线的魔族士兵说得更是一针见血：“干！那根本是送死！”哪怕执法队用刀子砍、用鞭子抽他们也不肯再向前街了，有些部队甚至对督战部队动起手来。

罗斯公爵为此大伤脑筋，远东叛军来得太快了！

前一天还得到报告说叛军在几百里外，一夜之间他们就迅雷不及掩耳地夺取了特兰，如此骇人的神出鬼没，如此顽强的抵抗，自己实在低估了那个自称光明王的叛军首领！

事实已经非常明显地摆在面前了：想拿下特兰要塞，必须要先摧毁那坚固得可怕的城墙，这需要大量的投石车、冲击车，需要能压制城头的弩箭塔，需要搭起高台、挖掘壕沟来贴近城墙，而装备要从国内运来，或者就地制造，都需要时间。

但自己立下了军令状，要在一个月之内把鲁帝带到神皇面前，从时间上看，无论如何是来不及了！

烈日炎炎，经过了一个上午的暴晒，指挥帐里热得跟蒸笼似的，而罗斯感觉自己就像那蒸笼里的虾子。

他在营帐中快步地走来走去，眉心的皱纹深深地迭起，他痛骂着自己的愚蠢，竟然接下了这么棘手的任务！

那是个阳光明媚的日子，而神皇的笑容比那阳光更明媚，他抚摸那只最心爱的纯黑猎鹰，谈笑风生，自己起初还有点拘谨，但后来就完全放松下来了。

“最近一段时间，朕可能要离开神堡几天。加纳啊，你是王国的重臣，可要多担当点。卡顿和阿云他们都还太嫩，你要多指点他们。”

“是，微臣不敢。”被陛下赋予重托，罗斯浑身骨头都轻了几两，他随口问：“不知陛下欲往何处？”

神皇抬头，目光在罗斯脸上微微一凝，那双漆黑的眸子深不见底。

罗斯这才发现犯了大忌，急忙下跪：“微臣罪该万死！微臣绝非有心探究，只是陛下身为王国至尊，万民所玺，身份尊贵，不宜轻离神堡，以免人心动荡啊！”

“哈哈！”神皇笑得很欢愉：“加纳卿快请起，不必惶恐。事情其实也不大，新占领的远东区出了点小问题，鲁帝这厮，平时牛皮倒是吹得轰轰响，办事却无能，竟然镇压不下来，还欺骗朕！朕决定要办了他，抄他家，随便惩治远东的乱民。其实，这事卡顿，小云还有叶尔马他们几个都抢着要去，但……”

神皇摇摇头，意味深长地说：“他们几个办事，朕实在不敢放心。”

当时自己究竟是着了什么迷？困坐在帐篷中看着青色的要塞发呆，回忆起当时的情形，罗斯直想哭。

一听到可以抄鲁帝的家，自己就浑身发热。

鲁帝担任远东总督数年，搜刮民脂民膏手段之狠辣在整个王国都出了名，他的家产肯定相当可观，这可是件大有油水的差使！

而且根据传统，被派往外省查办的钦差历来都会继承被查办者的职位，远东有二十三个行省，可比土地贫瘠的加纳地区富裕百倍，被派驻到那里去，不单是自己，整个鞑塔族都会跟着受益的。

神皇刚说完，自己马上就开口了，说愿为陛下分忧，这点小事哪里用陛下亲自去，太抬举鲁帝那厮了！他愿领着本族兵马前往远东捉拿鲁帝，惩办乱党，包准办得让陛下满意。

神皇犹豫，说：“卿的才干我是放心的，但爱卿年事已高，军旅不比寻常差使……”

没等陛下说完，自己就拍着胸膛打包票：“微臣还不老！保证一个月之内将鲁帝锁拿到陛下面前！至于远东的叛贼们，哼哼，两个月之内包准将他们杀得干干净净！办不到的话，微臣自己抹脖子去！”

“爱卿真的要去？”神皇还是在微笑，目光却锋利如刀。

那时候，自己应该有警觉的了，可惜那时候根本就是昏了头，一口咬定：“要去！要去！”

“好吧，既然爱卿战意如此坚决，朕就准卿所请。至于期限，就按照爱卿所说的。另外，朕会派人通知西南大将，配合爱卿的行动。自然，一切行动以爱卿为主。”

自己千感万谢，接着神皇就颁发了钦差使节和锁拿鲁帝的圣旨给自己。

坐在营帐中慢慢回忆当时的情形，罗斯的眼皮突然一跳，他发现不对了：神皇当场颁发丁钦差使节和圣旨，那写有自己名字的钦差使节和圣旨都是早已准备好的了？就是说，神皇早就打定了主意要派自己过去了？

罗斯站起身来在帐篷里来回踱步，眉头不安地皱成一团。

作为鞑塔族的首领，他绝非无能之辈，只是因为利欲熏心而昏了头脑，但冷静下来以后，几十年在权力圈明争暗斗锻炼出来的经验终于发挥了作用，他隐约闻到了一股阴谋的味道。

很明显，自己上当了！

神皇为什么要算计自己呢？他隐约想到了可能，握着白玉权杖的手不由自主地颤抖着。

“爵爷，有紧急军情禀报！”警卫在营帐外急切地叫唤，却不敢进来。

思路被打断的加纳压抑着怒火，吼道：“进来说话！”

卫兵慌慌张张地进来了：“禀告爵爷，前方游哨送来紧急军情，在特兰西南的丛林中发现了不明身份的步兵部队，正向我们逼近！”

“爵爷，我军的左翼出现了来路不明的半兽人部队，数目不详，但规模极其庞大！”

“爵爷，我军的侧后出现了敌人步兵！”

“爵爷，我军右前方出现了蛇族兵的弓箭部队！右军开始交战了！”

“爵爷，”最后一个进来的魔族传令兵连滚带爬，声音已经带了哭腔：“我军后方的亚露城遭到围攻！毕罗将军说，半兽人军队铺天盖地，他紧急请求增援，否则存放在亚露的粮草就危险了！”

“啪”的一声轻响，罗斯手中的白玉权杖被捏碎，

碎片深深地陷入了肉中，殷红的血丝流淌在晶莹的权杖上，分外娇艳。

他手脚一片冰冷，愤怒像火一样在胸中燃烧，滚烫的热流从胸口往上涌，热得发烫，从喉咙里涌了出来，满嘴都是血腥的味道。

一瞬间，他空白的脑子里只有一个念头：“借刀杀人！这是借刀杀人！”

※ ※ ※

入夜，城头上火把通明。

经过一天的战斗，尽管士卒们相当疲惫了，但为防备魔族军的偷袭，紫川秀还是下了道不通人情的命令：除去伤员和根据战备不得不离开的人外，各部队停留在原来的阵地上就地休息。

这个命令遭到了士兵们的强烈抗议，几个半兽人跑来声称：再不给休息，士兵们就要拒绝执行任务了。

结果紫川秀不得不答应把原来许诺的奖金翻倍──话一出口他就知道上当了，士兵代表一溜烟地跑了出去，只见影子一晃，几个人就没了。

紧接着，外面传来了暴雷般的响声：“光明王万岁！我们爱你！”

万岁且被爱的光明王伤心欲绝。

他正心疼着，忽然看到鲁帝躲躲闪闪的身影蹩在一边。

紫川秀立即找到了替死鬼，街上去抓住他耳朵吼道：“天亮以前交十万两黄金出来充当军费！少跟我废话，也不要跟我说没有，不然的话我没收你全部家产！”

结果鲁帝当场就哭了，他哭得那个伤心啊，连那些最恨魔族的半兽人看了都要潸然泪下。

午夜时分，巡夜回来刚睡下的紫川秀被卫兵叫醒，他揉着惺忪的眼睛爬起来，古雷满怀歉意地对他说：“很抱歉，大人，但是他们说……”

“不必说了。”紫川秀从长满了青苔的石板城遣上站起来。

和衣睡在城垛的下面，不知道是谁在他身边盖了一件大衣，上面已经沾满了露水。

他拣起垫在身下的军大衣抖了下，胡乱抹了把脸，被露水打湿的身体又酸又疼。

他疲倦却站得笔直，看着站在古雷身后的两个人类军官，低声说：“在哪里？带我去看。”星光下，他的眸子清澈如水。

军官们立正敬礼，其中一个报告：“大人，东城头的守卫发现束面燃起了大火。”

紫川秀眼神一亮：“魔族营地着火了？”

军官们摇头：“不，大人。比魔族营地更东，可能是亚露城。”

“带我去看。”

一行人快步向东面城头过去。

城道上白花花一片，到处都是沉睡的士兵和随意放置的兵器，打鼾的呼噜声此起彼伏，有的地段，紫川秀不得不从那些熟睡中的士兵们头上跨过去。

看着士兵们睡梦中恬静的笑脸，他回头对军官们歉意地笑笑。

六月夏日的午夜，清凉的夜风袭袭，吹散了白日的酷暑，头顶的夜空，深邃漆黑，就像个巨大的半圆罩子，将平板的大地笼罩，一直到地平线上融合，而那无数的星辰就是点缀在这夜空中的钻石，灼灼发亮，引入深思。

清新的夜风，吹拂着紫川秀额边凌乱的头发，他深呼吸一口气，感觉如果没有战争和鲜血的话，生命是一件多么美好的事情。

一行人来到东面城头的眺望岗上，该地段的阵地指挥官半兽人德昆带着军官们在恭候了。

德昆惴惴不安地报告：“殿下，很抱歉打扰您休息了。但您吩咐过的，发生任何情况都必须在第一时间通知你，所以……”

“我知道。”紫川秀随口应道，他的注意力已经全部被远处的景象所吸引了。

不用德昆介绍他也看到了，除了稀稀落落的几点微弱的篝火外，城外的魔族营地是一片漆黑，而更远处的东边，本该是漆黑的地平线上出现了一片赤红的光亮，亮光映红了那一方的天际，给云朵边都镶上了暗红的颜色。

紫川秀脱口而出：“好大的火！什么时候开始的？”

德昆出声应道：“大概十五分钟之前，一点预兆没有，束面就突然出现了这么老大的一片亮光。我们马上就通知殿下您了。”

“谁干的？”

“现在还不清楚，殿下，您看该不会是亚露城失火了？”

“火势大得连几十里外都看得见，十几分钟就烧成这样，这绝不是一般的火灾，这是故意纵火，而且这么有效率地放火，很有可能是军队干的。”

军官们赞同，议论纷纷：“火光来自魔族军队的后路，该不会是敌人的增援到了？”

“罗斯那混蛋，又在糟害我们的平民了！”

听着军官们议论，紫川秀发呆似的望着那片红光，他心有疑惑：亚露城是个小城市，现在还处于魔族的控制区内，魔族烧了自己的城市对他们有什么好处呢？也没听说过魔族兵有半夜睡不着放火的习惯啊，除非……他想到一个可能，狂喜之下心脏“怦怦”地剧烈跳动，脸上却不动声色：“好了，大家都回去睡吧！明天还有大仗，要休息好，保持体力。德昆，安排哨兵严密监视魔族的动向。”

军官们敬礼应是，纷纷散去休息。德昆最后一个退下，腼腆地道：“殿下，那，也请您尽早休息吧！您今天也是挺累的。”

紫川秀看着德昆那张黝黑的、憨厚的脸，心头的狂喜实在无法抑制。

他突然扑上去狠狠地抱住他的头，亲了一口那毛茸茸的脑袋说：“谢谢！哈哈！”松手大笑地扬长而去。

不知所措的卫兵们慌慌张张地跟在他身后而去。

军官们看得目瞪口呆，纷纷凑过头来打听：“怎样？怎样？究竟发生了什么事情？”

“殿下为什么那么高兴？”

“殿下心里怎么想的？”

德昆木头一般地立在原地发呆，他突然叫出声来：“我明白了！”

他很严肃地对大家说，目光炯炯有神：“我终于明白殿下的意思了，他一直在暗恋我！”随后又羞答答地说：“这可怎么办好呢？”

走出没多远的紫川秀“扑通”一声几乎摔下了城墙，卫兵们赶紧扶住他：“殿下，小心！”

“没事。”紫川秀仰里星空，眼睛里充满了笑意。

七八二年六月二十七日，特兰会战进入到了第三天，也是形势开始逆转的一天。

初升的太阳洒下第一缕阳光的时候，特兰城头的哨兵比魔族更快地发现了西方的异状：地平线上扬起了漫天的灰褐尘土，出现了一条蠕动的黑线，出现了像线条笔直的金属光亮。

只花了一秒钟工夫，半兽人哨兵就明白发生了什么事情，他扯开嗓子大叫了一声：“增援来了！我们的主力军来了！”

士兵们从沉睡中惊醒，蜂拥而到城楼上观看。

这是一支雄壮之极的大军，那黑黝黝的一片，是一眼里不到边际的人海。

奔腾的骑兵先锋驰骋大地，一行行的步兵像波浪起伏在原野上前进。

秀字营走在全军的最前面，但人数比预期的要少，因为绝大部份的骑兵部队都被紫川秀带走了。

骑兵们头戴红缨帽，护身的铁甲在晨光中灼灼闪亮，黑色的斗篷如云一样在风中飘荡。

紧随秀字营之后的，是远东的本士兵马，以半兽人为主的多种族混合部队。

头戴铜箍、插着红缨的半兽人军队，他们披着露膝头的兽皮衣裳，扛着标枪、狼牙棒走在骑兵的后面，紧接着是一身褐色、顶着尖钢盔的蛇族步兵和穿部族传统白色战服的龙族步兵，还有矮人军那成千上万的大斧汇集成的钢铁海洋。

增援军团兵多将广，装备精良，更重要的是，部队的斗志极其高昂。

各路团队一路接着一路，以战斗队列扎得整整齐齐，犹如一座座不可摧毁的大山在移动，仰望后军，看都看不到尽头。

比预期时间慢了一天，远东的第二军团赶到了特兰地区，与之一同到达的，还有大本营直属的十个团队和秀字营的主力，总兵力多达十五万人，三十七个团队。

这支庞大的生力部队的到来，使得战场形势发生了巨大的改变。

站在高高的并望台上，罗斯公爵的手在颤抖。

叛军主力终于出现了！远远就可看出，这绝非原来预料的乌合之众，眼前分明是一路正规兵马，士卒训练有素，装备精良，而且兵马众多，恐怕更在自己之上！

敌人绝非虚张声势！想到后路报告的敌情，想到从其它方向即将出现的更多敌人，罗斯感觉到了刻骨的恐怖，一种溺水人行将没顶的感觉。

“呜呜”的紧急牛角号声回荡在平原上，魔族大营乱成一团，士兵们忙乱地从帐篷中爬出来，胡乱奔跑，军官吓人地瞪眼睛发脾气，扬起鞭子将那些“不长眼的畜牲们”抽得嗷嗷直叫。

指挥官在紧急状态下惊慌失措，下着各种混乱甚至是自相矛盾的命令，于是各个部队昏头昏脑地相互冲撞，像是魔族全军在齐心协力地表演一场混乱大比赛。

东面的城楼是距离魔族最近的阵地，也是视野最为良好的观察哨位，紫川秀及高级军官在此观察敌情。

看到魔族军的狼狈，起义军的军官们顿感痛快，半兽人德昆得意地说：

“绿毛鬼们，让你们得意了两天，现在你们末日到了！我恨不得出去痛宰你们一顿！”

紫川秀瞟了他一眼，轻轻问：“为什么不呢？”

寂静了足足五秒，半兽人怪叫一声冲下了城楼，这时候其它指挥官才反应过来，无数只手举了起来，人类和半兽人的指挥官激动地嚷嚷着：“殿下，让我去吧！保证比德昆干得漂亮！”

“殿下，第二军教导大队请求出击！”

“殿下，这个光荣的任务只有最坚强，最精锐的大本营的本队才能完成！”

紫川秀安抚大家说，德昆只是去打头阵，接下来的战斗会更需要各位的英勇无畏，立功的机会有的是！

他又是哄骗又是许诺，连骗带拐之下，军官们才肯平静下来。

在增援到达以后，整个守军信心都被迅速提升，斗志旺盛，这使得紫川秀非常高兴高昂的士气和强烈的求战欲望往往是一场大胜的先兆。

两千身披轻甲的半兽人骑兵街出洞开的城门，从吊桥上快速地越过了护城河，直扑魔族的中军，城上的联军士兵齐声大喊，以壮声势。

此时，魔族军正在重新布阵，突然之间遭受突击，正如紫川秀所料想的，他们措手不及。

半兽人骑兵一通冲杀，将零散的前沿步兵杀得落花流水，突破了魔族的第一道防线。

由于兵力少，他们不敢深入，德昆一声喝令：“杀回去！”

骑兵齐齐掉转马头又向散乱的魔族阵列冲杀过去，这样反复冲杀，魔族前沿阵列像被梳子划过一样支离破碎。

眼见联军骑兵骁勇，魔族主营号角连连，旌旗翻飞，两个步兵团队急忙跑步赶过来援助他们的前沿，还有一支骑兵部队正在快速迂回，目的是断绝半兽人回城的道路。

紫川秀下令：“吹撤军号！”

城头上响起了退兵的号声，半兽人骑兵立即掉转马头向城门方向驰去，一边回头做鬼脸，叫道：“来啊，来啊！有种的过来啊！”

魔族兵给气得嗷嗷直叫，骑兵一窝蜂地衔尾追杀过来。

城上的守军阴险地放他们走得近近的，忽然一声爆喝：“放！”

一瞬间，万箭齐发，魔族骑兵给射得人仰马翻，当即倒下了一半，剩下的吓坏了，夹着尾巴往回逃。

“嗷嗷！万岁！”城头上守军齐齐欢呼，光明王亲自在城门迎接回城的骑兵，城中居民夹道欢迎，那热烈的劲头，不像是被人家追回来了，倒像是德昆已经杀败了魔族全军正凯旋而归。

那淳朴的半兽人汉子得意非凡，骑于高头大马上左顾右盼，俨然不可一世。

见到紫川秀，他总算还有点理智，赶紧从马上跳了下来，大声嚷嚷：“殿下！这点小厮杀不算什么，俺德昆还没杀够呢，放我们出去再冲杀一阵吧！”

他喊得整条街道都听得到，特意将“德昆”两个字喊得又慢又清晰，将血淋淋的马刀出鞘摆在最显眼的位置，矜持地昂着头，仿佛谁也不看，眼睛的余光却在悄悄地瞟着四周人的反应。

围观的居民齐齐证叹：“好一员猛士！我们打不死的将军！”

听得赞扬，德昆越发得意，很配合地“呼哧呼哧”喷着粗气，右手叉腰上，表现出百战“猛士”该有的粗豪。

魔族有了防备，现在哪怕再给德昆两个胆子他也不敢出去的了。

紫川秀暗暗好笑，当真是虚荣使人变态，他故意劝阻半兽人说：“出击的目的只是要打乱魔族军的布阵，动摇他们的士气，现在，由于各位的英勇奋战，这个目的已经达到了，没必要跟优势的魔族军硬拼。至于剩下的工作，就让我们期待白川将军一展身手吧！”

听了光明王的说话，德昆很不甘心地争辩了一阵，最后勉强说：“既然殿下您都这么说了，那没办法，谁叫俺是军人呢？只好服从命令了，今天就暂时放过那些绿毛鬼吧！”

那神情，别提多委屈了，像是卖了光明王老大的人情。

德昆大爷惋惜地叹着气，斜眼瞄向城外的十七万魔族大军，那神情分明是说：“大爷今天心情好，不跟你们计较。哼哼，要不是给殿下面子，我非下来揍你们不可！”

第十二集 特兰会战

第四章 - 生死至交

七八二年的六月二十七日上午，远东起义军与魔族镇压军团的主力在特兰城下遭遇，为避免两面作战的困窘，罗斯公爵主动将四面围困特兰要塞的魔族部队撤回，全军后退五里。

增援军团不受阻拦地抵达了特兰，那一片黑压压的人海似乎要将整个要塞淹没了。

在南城门周边的原野上举行了简单的会师仪式，那无数的军号和锣鼓齐齐响起，激扬的乐曲回荡在原野上，振奋人心。

接着，各部兵马按序进城，秩序井然，紫川秀在原来的魔族总督府门口迎接增援军团的将领们。

随同第二军到达特兰的，还有远东军团的众多将领们，他们是第一军团长官布森，第二军团长官白川，副长官布兰，第二军团的参谋长门罗等人。

紫川秀和各族的将军们握手，对他们的到来表示欢迎。

在特兰要塞的总督府中，远东军团的高级将领们进行紧急商议，会议的气氛有些怪异。

靠近特兰城以后，处处可见昨日大战时候的惨烈。

城外，魔族兵的尸骸铺天盖地；城内，同样触目惊心，长长的街道上，白茫茫的床单一眼望不到尽头，遮掩了昨日战死还来不及掩埋的联军战士尸首。

各处阵地上，还有许多尚未清理的尸首，城互、台阶上血迹斑斑，散发出浓烈的血腥味。伤员散落于各处民屋，由城中的远东居民照顾，那痛苦呻吟和可怕吼叫辗转于耳。

第二军很多人都猜测，由于白川军团的迟缓，光明王孤军奋战两天，陷入了非常危险的局面。救援不力陷主将于险地，这是非常严重的罪行，有人猜想，今天会有几颗脑袋掉地的。

第二军的军官们都很紧张，不敢出声，生怕引起注意。

紫川秀简单通报了昨日的战情：“远东第六骑兵团伤亡一千三百三十一人，第七骑兵团伤亡一千四百八十五人，秀字营一队伤亡一千三百一十三人，秀字营二队伤亡二千五百七十七人，总的伤亡比例是百分之六十五。另外，佐伊族军官德明战死，秀字营一队指挥官杜克小旗战死，以下阵亡各级军官一百一十三人，至于杀伤的魔族，各位都看到了，就在城外躺着。你们说一下外面的情况吧。”

紫川秀微笑着，环顾了下桌子四周的将军们。

在他的目光下，将领们在座位上不安地扭着屁股，心惊胆跳。

在紫川秀被围困的三天时间里，白川全面负责起义军的指挥，她首先做了检讨，向紫川秀解释迟到的原因。

渡河的桥梁垮了，部队不得不绕道，而且因为突降暴雨，丛林地带道路泥泞难行，尽管各级部队指挥官尽了最大的努力，他们还是没能及时在二十六日赶到战场。

“在地形不熟的情况下，为了节省时间，指挥部选择了山路小道，却没有考虑到暴雨的因素，结果发现道路和桥梁都垮了，部队不得不折回头，最后用了更长的时间──各级军官已经竭尽全力了。总的来说，责任在我。”

白川恳切地请罪，她说话的时候，没有人敢出声，将领们惴惴不安地观察紫川秀的脸色，生怕雷霆怒火就要从天而降。

光明王听得很用心：“因为暴雨吗？”他的反应只是笑笑，说：“这样吗？我知道了。”

“还有件事情。”紫川秀轻轻敲击着华丽的大理石桌面，问：“第一军在哪？按照原来的指令，罗杰负责从东侧包围特兰，一天前他就应该与我军会合了。”

“现在我们无法联系上罗杰，但根据一天前的消息，他的部队正日夜兼程地迂回赶往亚露、那苏、普罗加等城，如果不出意外的话，昨晚应该……”

“嗯？怎么回事？谁的命令？”

“我的命令。原来的计划是为围攻特兰要塞而制定的，但现在特兰城已在我军手中，继续原计划已经毫无意义了。我以大人的名义给罗杰发去命令，下令他抢占亚露城，断绝罗斯军团后路。大人，我擅做主张，甘愿承担责任……”

“知道了。”紫川秀淡淡地打断了她，低着头做笔记。

白川挺尴尬地晾在那，一肚子的道歉词却没机会说，她苦笑一下，自己坐了下来。

将领们齐齐松了口气，预料中的风暴这样过去了？

眼看光明殿下如此大量，提心吊胆的将领们终于安下心来了，他们对光明王恢弘的气度赞叹不已，用半兽人布兰私底下的话说：“咱们的王还真是好相处啊！”

第二军的其它将领继续汇报，他们告诉紫川秀，在这三天里，第二军派出了多支分队作为疑军，分别从特兰的西北、西南两面与魔族的前哨接触，迷惑魔族军，造成一种起义军大队从四面八方向特兰逼近的错觉。

等他们汇报完，紫川秀已经基本掌握了情况，魔族军队的正面是特兰要塞，是白川军团和大本营，而罗杰军团则负责在侧后包抄魔族军的后路。

白川的意图非常明显，她是期望在特兰城下能对魔族主力形成合围。

紫川秀沉吟良久，大皱眉头：“尽管拿下了特兰要塞，但对十七万魔族军队实行全面的围歼，我们还没有足够的力量。一旦魔族面临包围，为求活命，他们会狗急跳墙，会在某一地段集中力量拼死杀个鱼死网破，那时候会很容易地突破我们薄弱的包围圈。我们手上也缺少大批的预备部队来进行反冲击，填补漏洞，那时候我们就面临战线被分割的危险，陷入被动。”

将军们都赞同：“确实，被逼得走投无路的魔族兵会爆发出可怕战斗力，即使能消灭他们，我们也会付出极大的伤亡，是个惨胜。”

第二军副长官布兰出声问：“我们该怎么办呢？”

紫川秀耸耸肩膀：“不必担心，魔族军的司令不是傻子，不会看着我们完成合围。且看他怎么应付吧，我们以不变应万变。传令下去，给各部队半天的休整时间，恢复体力。”

会议开得很简短，将领们纷纷散去，紫川秀是最后一个出的门，候在门边的一个女声叫住了他：“大人。”

紫川秀回头，笑笑：“白川？你的气色很差，要多休息。”

白川走近身来，屈膝就要跪下，紫川秀赶紧扶住她：“你这又是干什么呢？”

“大人，十分对不起，我……”

紫川秀温和地说：“那并不是你的错。不可抗拒与渎职延误之间的区别，我不至于分辨不出来的。我没有怪你，你也不要太过苛求自己了。”

“但杜克与德明两位呢？还有昨天牺牲的将士们呢？他们也能原谅我吗？”

紫川秀长叹一声：“白川，打仗总是要死人的，就算不打仗，人也总是要死的。乱世人命贱如草，他们不过先走一步罢了。总有一天，你我也要走上这条路的，你又何苦为难自己呢？”

“大人，”白川仰头直视紫川秀，少女明澈的眼神仿佛有着某种洞察人心的魔力：“您真的不怪我？在被围攻的最困难时刻，援军却迟迟不到，您对我一点都没有怀疑？难道，您就没有想过，这有可能是我故意所为，目的是……”

她故意停下了话头，凝视着紫川秀。

紫川秀苦笑，老实地承认：“你说的，我确实想过。”

“那？”

“也仅仅是想过而已。”紫川秀笑笑：“我还是相信你，白川。”

一瞬间，白川想落泪了。

那焦虑不眠的煎熬，对紫川秀处境的忧虑，恐惧那即将到来的猜忌和怀疑，还有那承担千万人命运的可怕压力，这一切，她都顶住了，紫川秀一句真挚的“我相信你”，却让她几乎掉下了眼泪。

“大人，您还记得吗？这句话您曾经对我说过的。”

“是在瓦格行省的布鲁村吧？那时候，我被魔族追捕，被紫川家通缉，走投无路──我一直都记得。”

“从那时到现在，我对大人的忠诚没有丝毫变化，但我总感觉，比起那个时候，您变了很多……”白川不知如何措辞，犹豫了。

自紫川秀上次从帝都回来以后，他整个人蒙上了一层雾，残酷、冰冷，难以琢磨，令她非常迷惑：这个人，真的是那个给人阳光般温暖感觉的紫川秀吗？

紫川秀笑出声来了：“我变得更英俊了？”

白川没有笑：“大人，自从年初从帝都回来以后，您就变了很多，您变得──我们再也看不透了。请恕我多事，大人，在帝都，究竟发生了什么？”

白川一口气说完，紫川秀依旧在笑：“白川，你觉得我突然变得太冷酷无情了吗？”

白川用目光做了回答。

“命运其实非常公平，我坐上光明王这个位置，就必然会失去很多东西。冷酷、无情、残忍，那就是一个王者的全部美德，权力之路就是如此残酷。这样的我，你还愿意继续跟随吗？”

白川张开口，紫川秀却做了个手势打断她：“我是自愿走上这条道路的，也不想为此找什么借口，说什么我本善良，社会逼迫沉沦黑暗──又不是老鸨逼良为娼，哪来这么多废话。但你的手却还是干净的，有退出的自由。”

“大人，您还没回答我的问题呢？”

“没什么好回答的。如果看不惯我的作风，你随时可以退出，还有罗杰和明羽也是。你们跟随我这么多年，我给你们准备了一笔退休金，如果你们活不到两百岁的话，下半辈子应该是够花的。你们完全可以享受那逍遥自在、没有战争没有鲜血的生活。也不必担心家族的通缉令，我会负责为你们平冤反正，更不要说……”紫川秀突然住了口，他诧异地看着白川眼里滴滴滚落的泪水。

“大人！您不能……”白川眼里含着眼泪，喊道：“不能这样侮辱一个用生命追随您的人！”

和斯特林一样，紫川家三杰的另外一个对女孩的眼泪同样没有丝毫抵抗力，他手忙脚乱地想找手帕，白川却已镇定了下来，她一边擦着眼泪一边道歉：“下官失态了。探究了部下身份本来不应探究的问题，是下官逾越了。”

紫川秀叹口气：“白川，你又何必说这种话呢？”

“既然大人与下官之间是‘正常’的上下级关系，那这种话是应该的吧？下官再次郑重道歉。”

“白川，别捣乱！”紫川秀喝道：“你要知道，如果这次迟到的不是你，是布森、布兰或者任何一位远东将领的话，那他们早已人头落地。你该知道，你我之间绝非单纯的上司下属关系！”

白川毫不迟疑地顶了回来：“既然下官建背了命令，甘受刑戮，以正大人威信！请大人也不必顾及旧情，立即吩咐执法队就是，该怎么办就怎么办，下官绝不反抗！”

望着她那倔强的眼神，紫川秀大叫头疼：自己怎么忘了这位白川阁下的性子，当年即使在杨明华权倾朝野的全盛时期，她都敢当面公开指控他，何况现在？

他苦笑道：“你还是那个性子啊，白川。”

一时间，两人都不出声了。

会议室外的走道，传来了人来人往的脚步声、军官们高声的喧嚷声、部队经过街道的整齐踏步声和嘹亮的口号声。

联军的两大军团会师了，一场大胜就在眼前，特兰城内洋溢着喜气洋洋的欢乐气氛。

谁都不知道，就在这个时候，在总督府无人的会议室里，联军的光明王却与统军大将白川发生了激烈的冲突。

“若干年前，有位朋友曾跟我说过，他可以杀光全世界的人，却唯独不能对我下手。”紫川秀慢慢地说，

回忆起帝林沉静的面容，不觉得一阵怀念。

他转向白川：“现在，我也要对你说，如果要杀白川你才能树立所谓光明王的威信，那我宁愿不当这个光明王。”

“大人……”

“你想知道在帝都发生了什么吗？”紫川秀停顿一下，淡淡说：“阿宁有了新的男朋友，是个花花公子。”

白川失声惊叫：“宁小姐！她怎么可以这样！”

“她为什么不可以这样？”紫川秀自嘲地笑笑：“我还当面祝福了她呢！”

他向门外走去：“戴绿帽子的男人是可耻的。请笑话我吧，不必客气。”

“大人，请留步。”

紫川秀慢慢转过身来，他的身后，年轻的少女将军缓缓单膝跪下，坚定地仰视着他：“大人，我们曾相约生死与共，福祸共当；我们曾一同跃马扬鞭，纵横沙场；我曾歃血宣誓，效忠于您，不论您如何改变，我的忠诚就如鲜血成灰，绝不更改！大人，如果您下令杀光天下人，我会毫不迟疑地第一个动手；如果您要烧掉帝都城，我会立即爬以屋顶去浇汽油！哪怕您十恶不赦，哪怕您血海滔天，哪怕死后沦落地狱深渊，那就让我们同去！只求大人您，不要独自承受那痛苦，那样会显得我们身为部下的太没有份量了，您的烦恼，我愿意和您一起分担，纵使肝脑涂地！”

紫川秀静静地看着她，她也在看着他，沉默中，他解开了沉重的黑衣头罩，拾手拿下了青铜的面具。

就在这一刻，威名震撼远东的光明王消失了，剩下的只有一个忧郁的彷徨少年。

那是一张缺少阳光、苍白而英俊的脸，鬓角白发苍苍。

此刻，那双神采奕奕的眼睛充满了深深的悲哀，两行长长的泪水顺着轮廓分明的削瘦脸庞流下。

无声地里着他，白川同样感觉到了一种深切的悲哀，她痛哭出声：“大人！”

天色已晚，彩云在西边的天际升起，云顶上镶嵌了一圈紫色的霞光，色调瞬息万变，在明蓝的天空涂上一抹轻柔的、多彩的夕阳余辉，云霞空隙间透出一道橙红的落日光芒，直泻大地，令人目眩。

接着，光芒逐渐地黯淡了下去，云朵褪去了五彩的光环，不知不觉的，第一颗星出现在西天。

就在天即将入黑的时候，侦察哨回报，魔族的各个行帐出现了不寻常的动静，应该是晚饭时间的魔族兵从各个营帐中涌出来到空地上组队，位于前沿的魔族军已经组成了战斗队列，排成了有利于进攻的方阵，正向前沿推进。

根据这个情报，驻扎于特兰城两翼的远东军队也进入战斗预备，正在休息中的各族士兵拿起了武器排列成队，准备迎战。

将领们都猜测，魔族军队历来擅长夜战，眼看战局不利，罗斯又祭出了这个看家法宝，寄希望于在夜战中一举击溃远东军的主力，他们的攻击必然会非常疯狂，猛烈。

鉴于在单兵作战上魔族占有优势，将领们要求加强第一线的阻挡兵力，拉开距离，尽量以方阵对抗方阵，避免陷入无组织的混战中。

紫川秀同意将领们绝大部份的论点，但他认为：“在前两天的战斗中，魔族都没能拿下只有少数兵力据守的特兰要塞，而现在眼看远东方面援军云集，罗斯忽然又有了胜利的信心？因此，今晚罗斯定然有所企图。”

号角疯狂地吹响，血红的黄昏里，天边最后一抹红霞映照着漫山遍野的黑色盔甲，远方的万草亦在倾天的杀气下萎靡，杀声震天。

魔族潮水般的进攻又一次开始了，没有什么方阵和队列了，魔族兵只是冲杀向前，像一窝疯狂的蚂蚁，黑压压的一片，那股声势让人心寒。

“放！”指挥官们一声令下，特兰城头再次响起了死亡的鸣奏，无数的巨石和暴雨般的箭矢带着划破空气的凄厉呼啸飞出。

同时，布置在城郊两翼的弓箭方阵也开始向天漫射，从天而降的箭矢叮叮当当地落到魔族兵头顶、落到他们的盾牌和盔甲上，密集得不可想像。

一瞬间，惨叫连连，最前列的魔族兵被长长的箭穿过，纷纷栽倒，后方的士兵跳过他们继续前进，狂呼而前，毫不犹豫，这种决死的进攻精神是两天前不可想像的！

第一线的指挥官，布兰惊呼：“魔族发疯了！”

就连以勇悍出名的这位半兽人勇士，面对那席卷而来的黑色狂潮也不敢丝毫大意，他的命令远远回响在空旷的平原上：“第一阵，撤！”

近万大军排开了一里宽的战阵，第一线的弓箭兵飞速地向后跑，在他们后方的二十米，是列阵整齐摆开的蛇族弓箭阵。

“第二阵，放！”

三千蛇族兵早已准备，将手中的强弓拉成了一个半月形，弓弦在“咯吱咯吱”作响。

只听得一声“放”字，三千支箭同时向对面射出，“飕飕飕飕”的凄厉风声不断，黑暗中又传来一阵鬼哭狼嚎。

射击了两轮以后，这列蛇族兵也放弃了阵地朝后面跑去，穿过第三阵弓箭兵阵形之间的空隙迅速到指定地列队。

而此时，第三阵的弓箭兵已经搭好了箭，再后二十米，第一阵撤下来的半兽人正在迅速地整队，弯弓上箭。

这样一次次周而复始，在城头上看去，远东军的整个战线正一层又一层地崩溃、散乱、混乱地后退，然后在后方组合形成新的阵线。

多次的后退拉长了魔族冲锋的距离，战术简单却有效，那不断溃散又不断生成的战线就像厚厚的一迭吸水纸，每一张都饱满地吸收了魔族军人的鲜血。

数百米的距离里，魔族兵尸骸满地，敌人永远近在眼前却不可触摸，这让魔族军感到无力的挫折感。

但毕竟，魔族冲锋的速度要远高于远东军的“后撤”，阵形变幻十几次后，他们终于逼到了阵前。

布兰一声令下，弓箭兵全部从后排阵形的空隙间退下，出现在魔族军面前的，是成千上万整齐得如毛刷一般的长刺枪，枪尖全部向前。

魔族兵则狰狞地狂叫：“瓦格拉！”（杀！）扑身上前，就像两道同样激烈的海浪开始碰撞，白刃战开始了。

一瞬间，成千上万的躯体倒伏，成千上万的鲜血飞溅，两军的交战线上升起了一层薄薄的血雾，魔族军攻势如潮。

激战持续一个多钟头了，天色完全暗下来了，在那闪烁的星辰下面，大地的各种族正在自相厮杀，土地上浸透了鲜血。

城头上，紫川秀静静的站立，观看着五里开外的魔族大营。

在那分割天地的线条间，成千上万的火光铺满了整个平原，与天空的星辰交相辉映，一眼望不到边际──那是魔族大军的队列中的火把。

魔族军的主力仍旧按兵不动，这让紫川秀感到忧虑，尽管前线各地段的指挥官们一再哀求增援，他坚决地拒绝了。

预备队要像刀子一样用在最关键的地方，没有把握一举将魔族击溃他绝不轻易出动。

“魔族军冲击的势头很猛！”从战场回来的白川急速地说：“这是一支决死之师！该把预备队派上去了，不然布兰太吃力了！”

“不行！”紫川秀斩钉截铁地说，他指点着远处的火光：“还没到预备队出动的时候！与我们交战的只是魔族的前锋，他们的主力还按兵不动。”

“大人，就总战力而言，我军与魔族势均力敌。如果我们先投入了预备队，那他们的主力就不得不出动，否则就只有眼睁睁地看着前锋军被我们吃掉的了！”

紫川秀霍然警醒：“你说得对！要想胜利，必须逼出魔族的主力。”

一直以来，紫川秀习惯于后发制人的作战方式，不知不觉的，这形成了他的思维定势了。

被白川提醒，他立即醒悟过来：“注意了，中央各步兵团前进，补充正面阵形的缺口，把突进来的魔族给我压出去！左翼部队各团队绕过战场从左边迂回，发起反冲锋，打掉敌人的右翼！右翼部队各团队绕过战场从右边迂回，进攻敌人的左翼！以上命令，火速传达，各部队立即执行，不得有误！”

传令兵飞快地奔下了城楼，跳上了战马向着预备军集合的地域狂奔而去。

与此同时，城头上旗手舞动着火把，用旗语将命令通知地面指挥官，信号一连重复了三次。

“收到了！”看着城头上火把舞动，右翼布森将军慢慢地挺直胸膛，望向他身后山一般静静屹立的预备队方阵，他狂暴地大吼：“是时候了，杀掉绿毛鬼！”

“万岁！”三万步兵挥舞着刺枪和砍刀，气势如虹，庞大的阵列开始移动，如海如潮。步兵们呼喝着“嘿黝嘿黝”的整齐号子，高举着密密麻麻的标枪，步子越来越快，从行步变成了快步跑，越来越快，黑夜中，就如一块巨石从山顶滚落。

这座大山越出战线，犹如漫天的乌云，带着可怕的压力从阵地压向魔族军。

在阵地的左翼，远远奔来一员骑马的传令兵，手持着金色的小旗，他毫不停留地从团队长德昆身边一掠而过，只留下声音在空气中荡漾：“德昆阁下，光明王有令：立即进攻！”

“无比荣幸！”半兽人德昆沙哑着嗓子吼道，激动得满面通红，他回头挥手：“弟兄们，杀！”

“杀！”上万条粗壮的男声在回答，漫天的鞭子扬起，无数的马蹄卷起了灰褐色的巨大风尘暴。

蹄声震撼如雷，马刀在黑夜中闪烁的光芒亮成一片，骑兵军团以凌厉的攻势猛攻敌人的右翼侧面，一路斩杀惊慌的魔族步兵，就如利斧劈木般切人敌阵。

与此同时，中路指挥官布兰得到大批步兵的增援，稳住了阵脚，这位勇敢的半兽人指挥官毫不停顿地转入了反攻，他高举着军旗站在了最前面。

顿时，魔族前排的弓箭手都瞄准了他，一瞬间，他身中无数箭矢，撕心裂肺地大吼：“孩儿们，跟着我，跟着军旗──冲啊！”

“冲啊！”各族士兵勇气倍增，跟着他们的将领，奔腾向前。

半兽人恐怖地咆哮着，一马当先地杀人了魔族队列，紧接着是沉默的龙人兵，矮人族装备着大斧和镰刀，也跟着汹涌扑进，最后是一排一排的蛇族弓箭手，蛇族体质孱弱，经不得肉搏，但他们夜视能力非常强，即使在这样混乱的厮杀团里也能准确地分辨出魔族的军官，他们非常卑鄙地专门以军官为靶子──每倒下一个军官，该地段的魔族兵立即失去指挥陷入混乱。

特兰的守军还在不间断地以投石、弓箭来杀伤魔族，支持步兵们。

魔族方阵的每一面都同时受到冲击，德昆的骑兵狂暴地旋转着，在方阵中冲开了无数缺口，一行行阻挡的步兵都被马蹄踏烂，倒在地上不见。

但同时，无数的刺枪也插进了马腹，骑兵滚落马下。

受到三面强势兵力的突击，尤其是骑兵军突然从左路切入，魔族军攻势立即被压制、停顿下来。

魔族兵尽管骁勇，但他们尽了最大能力还是抵抗不住远东绝对的优势兵力，滚滚人流犹如山洪海啸般冲杀而来，抵抗不住这股强大的压力，他们的阵线被压制得步步后退，而远东联军的三路大军则步步前进，越战越勇。

魔族方阵被四面围攻，远东联军在一点点地将他们侵蚀、消灭，便如冰块在阳光下消融。

极右的那个方阵，暴露在外面，几乎一经接触便全部被消灭了，剩下的部队缩小范围，继续应战。

骑兵切入了魔族军的中路，他们直奔大旗杀去。

魔族兵杀起了蛮性，不用军官发号，他们自觉地就围在金色狮子大旗下面集结，战马靠定战马，肩膀并着肩膀，人群围得稠密无比，密密实实地护住大旗。

一瞬间，野蛮的厮杀开始了。

刀卷了，枪折了，魔族兵赤手空拳地扑身上前，将半兽人的骑兵硬生生从马背上拖下来，两人在地上扭打着滚成一团，掐脖子、戳眼睛、撕头发、咬喉咙，无论是远东兵还是魔族兵，在这一刻，大家都变成了只为本能生存的野兽。

在马群的呼啸中，在滚滚烟尘中，到处都是恐怖、炽热的鏖战，武器格挡的铿锵声、受伤者被马群践踏发出可怕的惨叫、死者扑通的倒地声，在兵马激战的漩涡中，在那飘扬的大旗下面，血流如渠。

魔族兵爆发出可怕的蛮性，将进攻的骑兵硬生生打退了几十步，随即布森率领的步兵又从左面扑上来。

布兰也率领人马冲破了前线队列上前援助，进攻者再次对大旗完成合围，包围圈被压缩得渐渐缩小，魔族人数每一分、每一秒都在减少，眼看着不是这路就是那路的远东军即将夺取大旗了。

突然，最靠近的魔族军官刷地拿下了旗帜，擎起刀子就要将它砍碎，半兽人大叫：“不！不要！”

“拦住他！打死他！”飕飕的尖锐风声中，那个军官瞬间被射成了刺猬，又有两个魔族兵扑上去，从他手中拿过旗帜要毁，一个半兽人兵奋不顾身地扑上去，闪电般一刀劈倒了一个，血淋淋的大手一把抓住了旗帜，另一角却被魔族兵拉住了。

两人互不相让地抢夺起来，互相砍杀，寸步不退。

顷刻间两人都是遁体鳞伤，鲜血喷涌，但谁都不肯退让，谁都不肯放手！

这是勇士对勇士的厮杀，千万条血淋淋的嗓子在同声吼叫助威：“夺旗！夺旗！”、“瓦格拉！瓦格拉！”声势惊天动地。

星光下的广阔平原，近十万大军在纵横冲撞，无数的旗帜在起伏跌宕，军队前进排山倒海。

风吹云舞，军旗在头顶猎猎作响，紫川秀静静站立，眼中像燃着两团火。

俯视大地令他有了种凌驾万物的错觉，仿佛大地就是自己的棋盘，那无数的兵马就是自己手中的棋子，整个战争不过自己游戏的棋局罢了。

自己一声令下，成千上万的人便遵照这个命令行动，他们集结、冲锋、厮杀、流血、死亡，无论是敌方还是我方，他们憎恨和热爱的对像都是自己，正在下方的几十万人，他们生与死，千万个家庭幸福与灾难，整个国家的气运，大地的兴衰，全部由于自己转瞬而过的念头。

一瞬间，紫川秀明白了为什么历代的君王总喜欢把自己称呼为“神之子”，这样的力量，确实只有神可以媲美。

可是为什么，自己能控制上百万人的命运，却唯独无法掌握自己的命运？自己能把握千万人的幸福，却无法给自己带来幸福？他低垂下脑袋，陷入了莫名的沉思中。

突然，楼道上响起了腾腾的脚步声，门口出现了白川的身影，她喘着气叫道：“大人……魔族大营……大营，是空的！罗斯跑了！”

紫川秀惊呼出声：“什么！”

白川喘息了一阵，断断续续地把话说清楚了。

她率领的一团骑兵踹入了敌营地，没有遇到任何有组织的抵抗，魔族营地里空荡荡的，只剩下失去战斗力的魔族伤兵。

紫川秀一把抓住了白川的肩头，指着远处那漫山遍野的火把：“那是怎么回事？”

“大人，我们上当了！那些火把全部是插在地上，由那些魔族伤兵在维护！罗斯的主力──天一黑下来，进攻刚开始，他们就全部撤走了！”

紫川秀松开了白川，不怒反笑，喃喃自语：“好狠！罗斯，你真够狠！”

至此，魔族军的意图已完全暴露，为了掩护主力撤退，魔族抛弃了冲锋的部队和伤残的士兵，趁远东联军把注意力集中到敢死队时候，他们的主力却借着夜幕掩护偷偷摸摸地跑了！

“为了活命，抛下了两万多在前线厮杀的弟兄！这种行径，我实在难以苟同！”紫川秀愤怒地说：“这场屠戮，没必要再继续下去了！白川，把消息公布出去，向魔族军喊话吧！”

六月二十七日的深夜十一点，按照光明王的指令，

在占据全面优势的情况下，远东军在特兰前线停止了厮杀。

已经被分割成近百个战团的魔族兵做好了死亡的准备，却看到敌人阵营后方吹起了退军的号角，联军士兵停止了进攻，战线退潮般退了二十步，两军中间出现厂壁垒分明的空白地带。

敌人在唾手可得的胜利前后退了！魔族兵震惊莫名，他们也不由自主地停下了手。

在两军之间的空白地带中，出现了飞奔的火光，联军骑兵持着火把来回穿梭于各个战团，他们大声朝着魔族喊话：“停战！停战！鞑塔与叶塞族的弟兄们，魔神王国第九军团的士兵们！罗斯已经跑了，你们被抛弃了！继续战斗已经毫无意义了！”

“第九军的士兵们，军官们！你们勇敢而骄傲地为祖国而战斗，已经尽到了战士的义务了！现在，你们被完全包围了，我军是你们的十倍，你们的长官抛弃了你们，抵抗再无意义！光明王下令，凡是放下武器的，一律可以活命！远东联军不杀俘虏，我们将给予你们人道的待遇！”

“第九军的士兵们，想想你们家中的亲人，想想你们的母亲，妻子和孩子，你们有权活下去，有权回家见到他们！马上做出选择吧，是为一个抛弃你们的将军而死，还是为了自己和亲人而活？是时候了，做出选择吧！放下武器，跨前一步，你将获得生命！”

喊话重复了一遍又一遍，魔族士兵们警惕地倾听着，死亡线上幸存下来的士兵议论纷纷：“他们说爵爷跑了？”

“撒谎！这是撒谎！这是无耻的谎言！”

“主营为什么不出来援助我们？”

“加纳大人在哪里？加纳大人在哪里？请大人出来说话！”

“敌人太多了，我们真的会死的！”

“尽到职责，坚守岗位！士兵们，战斗到最后一刻！我们是王国的战士！”

“我不想死！”一个歇斯底里的沙哑声音在叫：“当官的都跑了，留下我们送死吗？”

“住嘴！你这个叛徒，执法队，杀了他！弓箭手，射对面的喊话手！”

“让人家把话说完！我们要活命！加纳大人在哪里？增援在哪里？”

“混账！叛乱份子，镇压他！哎呀！”

“打他！打他！”

各个被包围的魔族战团里出现了不安的骚乱，死硬的军官和想活命的士兵们发生了争辩和冲突。

喊话声又响起了：“第九军的士兵们，留给你们的时间已经不多了！我们的忍耐是有限度的！放下武器，跨前一步，否则我们就要放箭了！”

随着喊话声，弓箭部队被调到了前列，一列列的蛇族弓箭手排列出阵，明亮的箭头都指向了魔族。

魔族士兵畏惧地后退了几步，眼看着密密麻麻发亮的箭头，眼中露出了恐惧，他们已不复刚才的锐气。

敌人还是刚才的敌人，手中依旧是刚才的武器，只是当得知有生还希望的时候，士兵们就失去了死战的勇气。

各地响起了武器落地的声音，第一个、第二个……第一百个，第一千个，魔族兵一个接一个地将武器抛在地面，举着手走出了队列，走向远东联军的队列。

而那些一直叫嚣死战到底的军官们，此刻也明白大势已去，黯然坐倒，一个个掩面痛哭。

交战声已经不再听闻了，断戈残壁的战场各处，响起了哭声和伤者痛苦的呻吟。

就在特兰城下远东联军占领魔族主营、收容俘虏的同时，七八二年六月二十八日的凌晨一点，紫川秀率领预备队的秀字营骑兵出发，追赶罗斯的撤退部队。

联军的将领们劝阻他，认为在深夜中去追赶一路大军太过卤莽，有落入陷阱的危险。

“起码等天亮了，我们集合完大军再过去啊！”

但紫川秀只是笑笑就挥鞭出发了。

远东将领的战术思想还停留在那种双方摆好阵势后交战的阶段，兵贵神速，出其不意的打击顶得上十万大军，迅速、果断、坚决的进军行动不但具有军事上的意义，而且会给敌人压力，会使敌人惊慌失措、不战自溃。

午夜两点钟左右，骑兵追上了罗斯军团的后街部队。

几乎在魔族哨兵敲响警报的同时，紫川秀一马当先地踹进了沉睡中的后卫营地，一连烧了十七个营帐。

后续的骑兵们汹涌杀人，马蹄踏着倒塌的营帐，一边放火一边杀人，沉睡中惊醒的魔族兵们被杀得溃不成军，四散逃窜，火光映红了一方的天际。

罗斯从睡梦中被叫醒后得知后卫队被追上了，他十分震惊：莫非敌人的主力杀到了？惊惶之下，他又使出了舍车保帅的老花招，下令全军马上拔营，连夜全速撤回国内。

但这次紫川秀没有上当，此时绝不能给敌人喘息之机！他不理会那些被打散了的后卫部队，集结了三千名骑兵，抄小路亡命狂追。

凌晨五点，追击部队越过了一座小丘，骑兵们都惊呆了。

晨光中，出现在他们面前的，是蜿蜒在山下远东大公路上一眼里不到尽头的庞大军列！

紫川秀露出了狞笑：“上吧！”

第十二集 特兰会战

第五章 - 馈赠之谊

七八二年的六月二十八日凌晨，微微的晨光中，光明王的旗帜如同幽灵般出现在至高点，后撤中的魔族军队惊得呆若木鸡。

仿佛神兵天降，马蹄轰隆，风声呼啸，威势凛凛，人类骑兵如雪崩似的从山坡上俯冲，三千把闪亮的马刀仿佛一道闪电，一阵旋风，猛然突进了行进的魔族步兵队伍！

千万只马蹄正踹踢而下，无数雪亮的马刀正闪烁着白光，令人闻风丧胆，成千上万人在喊：“杀！”

被这种威势所震慑，撤退中的魔族兵爆发鼓噪：“他们来了！”“救命啊！”

骑兵的冲击就如暴风掠过大地，就在接触的瞬间，如狂风吹倒弱草，魔族军横尸就地。

魔族军队排的是便于行军的一字长阵，面对突如其来的侧翼打击，他们无法及时调集部队做出反应。

如果这时候魔族的指挥官足够清醒的话，他会发现追来的只是很少的骑兵，只需要采取一次坚强的反击就可以将他们打退，甚至包围、全歼。

但罗斯被呼啸掠过营帐的人类骑兵吓昏了头，一晚上连续遭受多次突袭，无知的恐惧夸大了敌人的实力，他认为，自己已经被联军的主力咬上了。

由于急于赶到亚露城与后军会合并拯救粮草，罗斯下令受到攻击的部队自行应战，其余部队只需急行猛走，将追击部队甩掉。

“追上去，干掉他们！”紫川秀高声地命令骑兵们。

他并不喜欢像斯特林那样身先士卒地冲杀在前面，但激战时候，他的位置却非常前面──指挥官必须身临前阵，才能及时地把握战情变化，也才能随机应变。

这次也是如此，他本来只是想对撤退的罗斯军团进行一次偷袭就够了，但是现在看来，敌人的应对很有问题，各部队之间缺乏系统的指挥，甚至就在后队被攻击也不见前军回来救援。

虽然他并不明白其原因，但是他却能敏锐地感觉到，敌人很混乱，有机可趁！他当即改变了打了就跑的原来计划，下令衔尾直追敌人的辎重队。

骑兵们呼啸着追赶上前，激扬的马蹄扬起了漫天尘土，烟尘滚滚，犹如远东大公路上忽然刮起了一阵旋风，闪亮的马刀在黎明晨光中闪烁着光芒。

紫川秀的战术非常简单，他集中了全部的骑兵，专门冲杀敌人那些成建制、有组织的部队，用马蹄将他们踩得四分五裂。

五点十分，守护辎重队的步兵被杀得大溃而败，大队的辎重车胡乱地翻倒路边，金钱和粮食散落一地，无人拾取。

随即，后卫部队的巴登团队长丧命于乱马践踏之下，他的部队被杀得四分五裂，往两边的草丛中躲藏。

紫川秀不理会溃兵：进军快如流矢。

他紧紧咬住撤退中的魔族步兵，一截又一截、一队又一队地咬掉。

如果敌人抵抗坚决，他则立即撤退，转而寻找下一个突破口，他的攻击不恋战，不逗留，势如狂飘，一击即过。

对大群的溃散士兵，紫川秀则压迫他们不断地向后撤，同时冲乱了敌人其它部队。

十一年前在帝都城下对流风西山的追击战令紫川秀一举成名，他最擅长、最拿手的就是制造敌人的混乱，各自为战的魔族部队一个接一个被打散。

面对紫川秀神出鬼没的攻击，十几万失去指挥的魔族军手足无措，他们只得到了一个命令：“向东走，毫不停留！”

于是，可怕的谣言在军队头顶飞来飞去：“我们被包围了！”

“罗斯爵爷已经阵亡了！”

“二十万远东人杀过来了！快走啊，被迫上就没命了！”

恐慌就像瘟疫一样从中路开始向全线蔓延，疲倦又缺少睡眠，士兵们都失去了理智，疯狂地嚷叫、奔跑着，大家只知道：向东，向东！东面是王国的方向，向东才能活命！

各部队打乱了建制，步兵、骑兵混杂在一起，人流滚滚，在长达十多公里的远东公路上，魔族的败兵堵塞了整个路面，大捆大捆的装备和辎重丢在了路边，武器和旗帜丢弃了一地。

眼见部队一溃如水，罗斯这才意识到自己犯了大错。

他怎么也没想到，一支骑兵部队会对他的大军造成这么大的破坏，他下令恢复秩序打退追兵，却毫无效果。

公爵本人亲自跳上马，堵在了通往亚露的大路上，对着溃下来的军队，他怒不可遏地呼喝着、叫骂着，又是威胁又是恳求，试图集结那些失去了指挥四处乱撞的部队，但是已经迟了。

军队一旦崩溃就很难恢复，丧失了秩序的军队不过是一群惊惶失措的农民组合，公爵连一个大队也没办法集合，最后还是让大群的败兵将他自己的卫队给冲跨了。

大公路上，魔族士兵互相践踏、互相推挤，踩着死人和活人往前走。

大路、小路，桥梁、平原，山岗，山谷，树林都被那数以万计的溃军给塞满了，丢在路边的背囊和刀、枪、盔甲，被堵住的逢人便砍，夺取去路，无所谓同胞，无所谓长官。

早上七点多钟时候，天色大白，溃败的潮头停下来了。

并非由于魔族指挥官的努力，只是经历一夜狂奔，魔族兵的体力和疯狂都耗尽了，他们疲倦不堪地坐在地上喘气。

在亚露城畿一个叫古洛奇的村庄旁边的田野里，一员金袍的魔族将军下了马，挽着缰绳，朝亚露城方向蹒跚前进，卫兵死命地拉住他的衣襟：“爵爷，爵爷，危险，不能再过去了！”

仿佛是梦游的人在发出呓语，罗斯语调空洞无力：“亚露城，在哪里？我的粮草，在哪里？我的军团，又在哪里？”

清晨的亚露镇近郊，天色阴沉，黯淡无光，一群乌鸦飞过了被大火肆虐后城镇乌黑的残墙断壁，落在烧焦的墙头，苍茫的田野方向，吹来驱散酷暑的凉意。

在已经烧成了废墟的城镇的旁边，半兽人的大军摆开了阵列，招展的金色旗帜铺天盖地，黑压压的两翼一眼里不到尽头。

七八二年六月二十八日清晨七点多，在距离魔族王国与远东边境不到四十公里的亚露城，罗杰军团堵住了魔族军团回国的道路。

七八二年六月二十八日，在亚露城正前的低洼地里，在一个叫古洛奇的小村庄里，不到三平方公里的这个小村庄聚集着十二万军队──魔族王国第九军的残部。

而在村庄的周边，远东联军挖掘了深深的壕沟，布上铁丝网，布置了一道又一道的弓箭阵地，目的是防止魔族军队拼死一搏的突围反扑。

在村庄后面的公路上，增援部队正从远东内地蜂拥而来，大量的步兵部队在周边各处战略地带集结，运送粮食和补给的车队在大公路上拥挤，一眼里不到尽头。

魔族军队还拥有十二万士兵，但远东联军的第一军、第二军和大本营的二十五万军队将他们三面紧紧围困。

魔族士兵丢弃了大部份的武器和辎重，存放在亚露镇的粮食也被罗杰所俘获。

在经历了那晚的连续追逐和几次失败的突围战斗后，魔族军士气完全崩溃了，放在紫川秀眼中，这不过是一群尚未解除武装的战俘，不能称之为军队了。

促使魔族士兵还聚在一起的并非纪律，只是因为他们已无路可跑。

缺衣少食，再加上联军日夜不问断的宣传鼓动，在这几天里，魔族兵三五成群，甚至整营整团地越过简易的工事向远东联军投降，军官们无法阻止，他们也无意阻止，因为他们自己说不定也要走上这条路的。

即使连魔族的将领都承认，不出两天，被包围军队的彻底覆灭是难以避免的。

七八二年六月三十日，在暮色降临的时候，从魔族军中出来了三个骑兵，相应的，从远东联军的营地也出来了四个骑兵。

双方越过了前线的障碍，在中间的一个小山坡上会合。

魔族军主帅罗斯公爵阴沉着脸，身后是他族内的亲信奥金团队长和费加长老。

他们静静地坐在马上，看着对面的骑兵逼近。

从体形就可以辨认出来了，前来谈判的对方代表是两个人类和两个半兽人。

相距二十步时候，双方都下了马，罗斯和他的部下首先举起了手，拍打着身上衣裳，示意自己身上没有携带武器。

对方也做了同样的动作，双方牵着马渐渐接近。

“是王国的加纳公爵大人吗？”几步开外，联军方面叫道，用的是纯正的魔族语。

罗斯闷哼一声，低声回答：“是我！是光明王吗？”

“是我，还有我的同事们。”

刚一接近，魔族方面吓了一跳，自称光明王的人类戴着一个狰狞的青铜面具，遮住了面目。

尽管处境不利，罗斯还是禁不住讥讽道：“难道闻名遐迩的光明王殿下不敢以真面目示人吗？”

紫川秀淡淡一笑，若是论口舌之厉的话，一百个罗斯也不是他对手，可是胜利使得他宽宏大量。

他仔细端详着罗斯公爵，自从当年在杜莎一别后，这位公爵衰老、憔悴了很多，他的眼睛发红，脸上布满紫斑，尽管处境不利，他仍旧骄横不可一世。

紫川秀心平气和地说：“公爵大人，我们冒着风险到这里来，不是为了讨论我面具的吧？”

罗斯闷哼一声，开始介绍身后两人的身份，被介绍到的魔族将军只是僵硬地点一下头，默不作声。

紫川秀也回过头介绍：“这是第一军司令布森，第二军副司令布兰，还有第一军的副司令罗杰。”

“那么，公爵大人约我们到这里来，可有什么好建议？你们可是下定了投降的决心了？”这句话紫川秀用魔族语清清楚楚地说出来，三个魔族代表同时面上变色。

奥金团队长那又尖又细的嗓音响起：“你们虽然人数多，但只要我们全力拼死一战，胜负尚且难言！神族士兵的骁勇，你们还没见识到呢。说不定，那时候要投降的是你们！”

他一边说紫川秀一边同步把他的话翻译成人类语，因为在场的两个半兽人代表都懂得人类语。

布森立即出声反驳说：“拉倒吧！你们士兵的‘骁勇’，吓唬不了俺们远东人！单在特兰城下，俺们就俘虏了你们两万多人！光明王的一支先锋骑兵队就追击了你们一百多里，像狼狗撵兔子一样撵得你们嗷嗷直叫，缴获了你们所有的辎重和武器！这位罗杰将军，他一个冲锋就拿下了你们存放在亚露的粮仓！你们没粮没药没武器，士兵无心作战，每天都有逃兵过来向我们投降的！要打仗吗？好啊，打就打吧，没什么了不起的，俺们一个上午就可以将你们全部消灭掉！”

布森一连串话说得又快又急，话语像于弹一样喷射出来。

罗斯傲慢地说：“我们可以坚守待援！求援的信使已经出发，这里距离边境不到五十公里，王国的边防军会过来救援我们的！”

紫川秀笑笑：“公爵阁下，我们就打开天窗说亮话吧，远东联军的主力尽聚于此，国境线上已经布下了天罗地网，王国边防军的第三十三团队刚刚被我们击溃。要救援你们，除非王国动员军团规模的大兵力过来，否则边防军的那几个小团队还不够我们塞牙缝的。而公爵您应该比我更清楚，不会有增援过来的。”

罗斯公爵的脸孔变得煞白，他望着光明王的眼神简直是恐惧了：

“你……你胡说！王国绝对不会抛弃那些忠心作战的战士！”

“哦，是吗？那你们被围已经三天了，可见王国派遣一兵一卒前来救援你们？”

罗斯高高的大鼻子像匹筋疲力尽的老马一样呼哧着，他翻了翻白眼，无话可说。

另外一个谈判代表费加长老沉稳地说：“要吃掉我们，我是说，如果你们吃得掉的话，要付出很大的代价！鞑塔族的士兵绝不束手就死，我们的孩子们会死，但你们的军队也会血流成河！那会是个两败俱伤的结局。”

“我同意。”紫川秀温和地说：“所以我们冒险聚在这里，寻找解决的办法啊！”

“我有个提议！”眼看光明王的口气有所松动，罗斯急忙说：“光明王，您既然也看出来了，那我就直说了，这次出兵远东，我们鞑塔族上了魔神皇的大当！塞内亚族是想借刀杀人，借远东来消耗我们鞑塔族的实力！这是个阴谋！”

“‘借远东来消耗我们鞑塔族的实力！’这句话实在说得太漂亮了！”紫川秀笑容可掬地评价道：“为什么不是借鞑塔族来消耗远东的实力呢？”

“那──反正是一个样！魔神皇不怀好意，他想让我们自相残杀！光明王，你们寻求远东的独立，我们则面临着塞内亚族的压迫。要知道，并不是所有的神族都是好战的嗜血份子，塞内亚族欺凌神族各部，压迫远东，我们早就不满了！光明王，塞内亚族和魔神皇是我们共同的敌人！”

“是你的敌人吧？我可没看到一个叫魔神皇的家伙来打我们，我只看到十七万鞑塔兵臭哄哄地杀过来了！”紫川秀冷冷地说，一边打着呵欠。

“光明王殿下，我们承认，我们上了塞内亚族的当了！但现在醒悟过来也为时未晚，我们是同一个壕沟里的战友，不应该自相残杀！让我们化敌为友，你在远东当光明王，我们尊重你的领土和地位；我呢，率领我的军队回国，向陷害我们的塞内亚族复仇去！”

“哦哦，那又怎样呢？”

“简单来说，就是和平！光明王殿下你给我们解围，放我们回国去！罗斯大声地咆哮着，口水四溅，一点没有和平的样子。

紫川秀捧着脑袋想了一阵：“可是你们侵略远东，给我们造成了很大的损失……”

“这个我们愿意赔偿！我们的辎重里面有一批黄金……”

“那个我们已经缴获了，是我军的战利品。”紫川秀冷冷说。

“那用我们的粮食……”

“也是我军的战利品。”

“要不我们留下人来当人质……”

“你们的俘虏已经塞满了我们的战俘营了，不要再给我们添麻烦了！”

“殿下！”罗斯快哭出来了：“您到底要什么？您没看到您已经把我们打劫得一贫如洗了吗？”

“这个……”紫川秀上下打量着罗斯，像是在考虑着他身上哪些地方还比较值钱：“公爵大人，我看您的戒指──对对对，就是中指那颗蓝色的钻石戒指。哎呀，您不用急着脱嘛……您非要这么客气，那我就不好意思了……您项链的款式倒是挺新颖的……您又来了，我只是说想看看嘛，您非要……

“好好，我就暂且收下，大家交个朋友。对了，公爵大人，您腰上的玉带子，还真是漂亮啊……啊，费加长老，您干嘛偷偷摸摸地向后闪哪，您以为这样我就看不到您脖子上的钻石项链了吗？那串蓝色的钻石项链──还有奥金阁下，您也不用偷偷摸摸把红宝石戒指藏口袋里了，我对那个没兴趣，真的一点兴趣没有！我一点都不喜欢二十四K 白金镶八十克拉的深红宝石，我最不喜欢这个了，虽然知道它市价能卖到二十万──阁下，您这是干什么？我都说我不要了，您还硬要往我口袋里塞，我会发火的啦！我真的真的会发火的啦！”

紫川秀最后还是不得不“发火”了，因为魔族的代表们太可恶了，硬是把身上值钱的玩意都往他口袋里装，他“气得”都快合不上嘴了。

当然，伟大的光明王是不收贿赂的，可是罗斯公爵很豪爽地说：“就当是今天认识的纪念吧，大家交个朋友！殿下千万给我们点面子！”

既然是“交朋友的纪念”，于是殿下就很勉为其难地答应收下了。

当然了，既然大家是朋友，来而不往非礼也，罗杰等人也拿出身上的东西与魔族的将领们交换，比如罗杰穿了一个月没换过的袜子啊、半兽人使用过的牙刷啊、布森昨天夜里磕下的大门牙啊……反正，都是些很有纪念意义的东西，象征着远东人民与鞑塔族之间的深厚友谊万古长青。

“公爵大人，”到谈判的最后，紫川秀说：“您所说的，我基本都同意。

远东与鞑塔族之间无怨无仇，我们干嘛要拼得你死我活呢？“

三个魔族摇头晃脑地赞叹道：“光明王真是英明！”

“所以，”紫川秀变魔术似的从身上抽出一迭纸：“基本按您刚才所说的，我们已经拟订好了和约，就请公爵大人您在这上面签个名，我们马上放你们回国。对了，顺便签一下欠条，您还欠我们老大一笔赔偿金呢！”

一瞬间，三个魔族浑身僵硬化成了石头。

罗斯意识到，自己面对着一个最老奸巨滑的对手，在那张青铜面具掩盖下，其狡猾、阴险比起魔神皇来毫不逊色，但痛苦的是，此时自己除了按照他说的办，再没有别的路走了……

※ ※ ※

七八二年七月一日，在二十五万远东军队的“护送”下，魔族王国第九军的十二万残部正沿着远东大公路往东走。

大军降下了旗帜，士兵们低垂着脑袋，手上空荡荡的，武器都被缴了。

没有人出声，只听见沙沙的脚步声和车轮的辘辘声响，来时地动山摇的一路大军，走得却是悄无声息。

相形之下，那些执行“护送”任务的远东军队却是意气风发，只见漫天的旌旗迎风招展，盔甲鲜明的半兽人骑兵精神抖擞地来回巡视各处，居高临下地俯视着一蹶不振的魔族败兵们。

黄昏时分，前导的骑兵们传来一阵欢呼，几个骑兵奔过来叫道：“国境线到了！殿下，国境线到了！”

紫川秀扬起马鞭策马上前，金色的夕阳下面，大路旁那荒芜的野草丛中立着一块布满了青苔的石碑，正面用人类的文字刻着：“紫川家族远东国境界碑”，石碑的背后，则用魔族的文字刻着：“魔神王国国境界碑”。

紫川秀翻身下马，抚摸着石碑上的青苔，他心头泛起了感慨：三年前，魔族的大军从这里闯入远东，闯进我们家园，烧杀掳掠。三年后，我们终于回到了这里，一切仿佛回到了起点。就为了这一刻，我们付出了多少代价？

一时间，他想起了无数熟悉的面孔：温和的哥应星将军，豪迈的方劲统领，斯特林与卡丹相互凝视的双眸，还有离别时刻紫川宁那含泪的笑脸──

战争是个可怕的恶魔，它将人类一切美好的事物摧毁，践踏一切纯真的感情，留下的只有残垣断壁，泪水伤痕。

他回顾身后，远东各族的将军们伫立着，半兽人、蛇族、矮人、龙人、人类，紫川秀一个个叫出了那些熟悉的名字：“布森！”

“到！”

“布兰！”

“到！”

“索斯！”

“到！”

“门罗！”

“到！”

紫川秀看着他们，那一张张激动的脸孔，有人流出了泪水，有人在低声哭泣。

泪水也模糊了紫川秀的眼睛，依稀间，他仿佛在其中看到了半兽人将军维拉那沉默的脸。

紫川秀举手端正地行了一个礼，他平静地说：“不应该忘记他们，那些本来应该和我们一同在此分享荣誉和喜悦的朋友们，一同见证这个伟大的时刻！”

他陡然提高了声量：“让历史记得，我们曾有过如此光耀的一刻：朋友们，我们已经光复了远东国土全境！”

一瞬间，四面爆发出巨大的声浪，犹如暴风似的欢呼：“远东万岁！”

紧接着，二十万士兵同声齐呼，又是一声巨吼，声音如同狂潮似的一浪接一浪，一浪高过一浪，震撼了整个草原，让整个大地都在颤抖：“光明王万岁！”

此时此刻，无数人已经热泪盈眶，一个梦，做了千万年的梦，千万人前赴后继，千万年的渴望，远东的解放与独立，终于在今天实现。

魔族士兵眼看着这副情景，沉默地眨巴着眼睛，说不上是什么滋味。

他们快步迈过了国境线，回到了他们自己的祖国，大队继续向魔神王国的纵深前进。

罗斯公爵等几个魔族高级将领过来，假惺惺地向紫川秀道贺，说这是“远东人民的伟大胜利，实在可喜可贺！”

紫川秀漫不经心地拱拱手：“同喜同喜，多谢关照，欢迎捧场。”

接着，鞑塔族的高层与远东的高层再次强调了彼此间深厚的传统友谊，表达了恋恋不舍的离别深情，罗斯阁下与光明王殿下深情款款地拥抱了，最后才依依不舍地洒泪告别了。

目送着那几个魔族凄凉的身影消失在地平线上，紫川秀笑笑：“我们也走吧。”

路上，罗杰忍不住问：“大人，您真的打算要跟鞑塔族结盟吗？”

“白痴才打算跟他们结盟。”紫川秀漫不经心地踢着路边的野草，说：“罗斯打的主意我不清楚？不管他现在吹得多好听，只要一回国，他马上就会抱着魔神皇的大腿哭，然后调集更多的军队过来剿灭我们。”

“那为什么……”

“罗杰，嘴上怎么吹都可以，但落到了文字上就无法更改了。记得啊，笔墨可以杀人啊！”

紫川秀笑笑，把文件递过去给罗杰看：“罗斯已经签了条约，他承认远东独立，光明王政权是远东的合法政权，鞑塔族将与远东民族一同努力，共同推翻塞内亚族以及魔神皇卡特的残暴统治，夺回八十年前皇权战争中被塞内亚族无耻窃取的王国政权──顺便说一下，现任魔神皇和塞内亚族最忌讳别人提起八十年前的这事了，谁说谁死。”

“大人，这些机密您又是怎么知道的？”

“罗杰，我忽然发现，做一个心胸宽广的人是很有好处的，特别是收容像前远东总督这样的大角色，经常跟他聊天的话，能增长很多见闻的。”

罗杰指着文件的末尾问：“那这段也是他揭发的？”

“这段是我写的魔神皇无耻录，大意是：现任魔神皇卡特是个无耻的变态！他有口臭、痔疮，腹沟癣、腋臭、烂脚丫、半年不洗澡。他非常淫贱，喜欢偷窥男人洗澡，也喜欢男人偷窥他洗澡，红色内裤外穿，一直以来暗恋西南将军凌步虚，经常召集他进宫玩‘那种’游戏，但凌步虚嫌卡特有口臭，宁可远远地跑到远东来也不肯陪他了。卡特又找鲁帝，但鲁帝不爱他，鲁帝爱的是卡兰亲王，魔神皇死心不息地死缠滥打，天天给鲁帝送花和心形巧克力，结果鲁帝受不了连夜逃跑了。失恋的卡特伤心之下打起了羽林大将云浅雪的主意，在一个风雨交加的晚上，卡特召集云浅雪进宫企图强奸他，但由于下的迷药份量不够，结果反被云浅雪强奸了……呃……三次，捆绑式，蜡烛，木马，卡顿亲王看了嫉妒，也要参加，但卡特不喜欢，他更喜欢被虐待……”

“呕！”紫川秀只读了一半，罗杰已经蹲在地上大口大口地呕吐，连前天晚上吃的榨菜干都吐了出来。

紫川秀面无表情地看着他：“下面内容还涉及了‘同性恋、群交、乱伦、迷奸、争风吃醋、情杀，奸尸、碎尸……’你还想听吗？”

“大人，您放过我吧！”

“可以。文件的末尾是鞑塔族首领罗斯公爵的亲笔签名，签名处还盖上了他的指印和鞑塔族的印章。”

“大人，我们逼着罗斯签这份文件有什么用？”

“罗杰，你还不明白吗？这份文件只要哪怕有十分之一泄露出去，罗斯就必死无疑了！现在我们唯一要做的事是……”

紫川秀阴险地坏笑着：“罗杰，找一个腿快的信使，马上把文件送给西南大将凌步虚！”

※ ※ ※

根据魔神王国史书《神典》的记载，七八二年的鞑塔族的叛乱起得毫无预兆。

从远东战败归来的罗斯公爵，躲在加纳领地不敢回魔神堡，整日关在屋子里以泪洗脸，不理族务。

不明真相的族中长老都劝说他，虽然打了败仗，但王国打败仗的将领多着呢，鞑塔族实力还在，仍可以整顿出三十万大军前去讨伐叛军，实在不行还可以向王国御前会议求援，只要到魔神皇陛下面前诚恳地请罪，陛下也不是不通情理的人，肯定会答应再给一次机会的。

但罗斯公爵听不进任何劝告，他暴躁地叫着：“你们不明白！你们什么都不明白！远东那个光明王，他简直是个魔鬼！他把我往死里整！我不死他是不会罢休的！”

他发布公告，招募大批平民进入军队，严厉训练。

外人都以为公爵大人打算再次前往远东一复前仇，但得知内情的亲信们却个个面如死灰，抢着似的写遗嘱。

七月十一日，远东西南大将凌步虚派紧急信使向魔神皇呈交重要的机密文件──那份文件确实是机密得很，连近卫统帅雷欧也无法得知文件内容。

当这份文件被送到陛下面前时候，陛下到底做何反应已经无人能知了，因为在场的侍卫们无一生还。

根据魔神堡居民们的陈述，那天中午，忽然一道蓝色的闪光掠过，只听得霹雳巨响，方圆数百里之内的大地都在震动，冲击波所到之处，房屋摧枯拉朽，倒塌民房数千，死伤军民无数。

而在爆炸的中心，整个皇宫顷刻间化为齑粉，在皇宫的废墟之上空出现了一朵巨大的蘑菇云，扶摇直上蓝天，整个魔神堡上空都回荡着神皇那可怕的咆哮：“罗斯，我要你狗命！”

但不甘坐以待毙的罗斯已经先下手为强了，他抢先向各族派出信使，宣布：八十年前的皇权战争中，塞内亚族无耻地窃取了王国的至尊地位，现在，这个错误应该是得到纠正的时候了！我们鞑塔族愿意先为大家做出英勇的表率！

内战的号角又一次吹响了！从十五岁到五十岁，鞑塔族所有的男子全部被征召。

在凤凰战旗的召唤下，成千上万的鞑塔族与叶塞族战士从四面八方众集到加纳军区，他们前一天还是两脚沾泥的乡巴佬，此刻拿起了武器成为了战士，充满了崇高的使命感和甘愿赴死的昂扬斗志。

与不久前的远东战争不同，这次战争是关系整个种族生死存亡的大事。

胜利的话，鞑塔族将一跃成为王国的统治部族，全面接收塞内亚族占据的肥沃土地，还有那雄伟的魔神堡。

一旦战败，鞑塔族所有的土地将被瓜分，男人被屠杀，自己的妻子、孩子将沦为胜利者的奴隶！

鞑塔族中，属于叶塞部落的战士更是跃跃欲试，他们的祖先曾经统治过整个王国，族中的老人常常给年轻的战士们讲述八十年前叶塞族的强盛时候。

“皇宫的白玉地板滑腻得如美人的肌肤，华丽的雕花石柱全部镶满了耀眼的钻石，雄伟的宝塔高得直插蓝天！你们不敢想像那是什么样的光景！你会想，只有神才能创造出如此的美丽！我们的祖先用血汗和智能所创造的人间瑰宝，我族的鹰儿们啊，那本该是属于你们的奇迹啊！如果能再见一眼，我死也甘心了啊！”

叶塞族一直对那过去的光荣念念不忘，根本不用罗斯煽动，叶塞族男人就发出了如雷的怒吼：“属于我们的圣都，如今却被塞内亚族占据了！用血来清洗耻辱吧！”

七八二年七月初，王国排名第二的鞑塔族突然向“黄金族”塞内亚宣战，自从八十年前黑暗时代之后，又一轮新的“皇权战争”爆发了。

内战与叛乱，这是有很大区别的，如果是对付王国的叛贼罗斯的话，那王国的所有种族，比如人数众多的哥昂族、亚昆族和强悍的蒙族等各大部族都有义务，而且他们为了讨好魔神皇也会积极地参战。

那将是七八个种族联手群殴鞑塔族的局面，很可能第一轮进攻之下鞑塔族马上就灰飞烟灭了。

但如果是一场因为皇权争霸而起的内战，按照传统，这只能是鞑塔族和塞内亚族之间的事，其它种族不能插手，因为在魔族的观念中，强者为尊，不能依靠自身力量击败挑战者的王是不配坐上至尊位置的。

所以，塞内亚族只能孤立无援地镇压鞑塔族的反叛，得不到来自其它部族一兵一卒的援助。

当然了，塞内亚族历来以精锐战士出名，鞑塔族则以出产萝卜和大白菜出名，而且刚从远东大败而归。

几乎所有人都认为，塞内亚族军队必将迅速击溃脆弱的鞑塔与叶塞联军，鞑塔部族从此将成为历史名词。

那些中立的部族准备好用快马献给魔神皇的贺章，商量着如何瓜分鞑塔族的领地了──最肥沃的土地自然是要留给塞内亚族的，但是你们吃肉总得让我们有口汤喝啊！

因为上次皇权战争中光耀的历史，唯我独尊的塞内亚族坚信自身的强大是无可匹敌的，塞内亚族士兵常常夸耀说：“只要一只手就可以对付他们！”

这种狂妄的骄傲也感染了将领们，他们根本不把鞑塔族看成等量的对手：“连远东的土包子都打不赢，却想挑战我们？罗斯老家伙脑袋进水了！”

驻扎加纳军区的监军镇守使是塞内亚族重将达科侯爵，他第一个发现了鞑塔族的不稳，从深夜开始，军队在城市内大批地集结和调动，身份不明的人明目张胆地在镇守府周围监视，来往通讯被隔绝。

达科侯爵情知不妙，这时候有部下劝他马上在卫队护送下离开加纳领地，但他拒绝了，说：“我的职责在此地。”

他紧急向魔神堡派出了信使报告，请求增援军队。

然而没等得到回应，整个镇守府就遭到了五万鞑塔族士兵的包围，罗斯公爵亲自出面要求达科投降，被当场拒绝了。

于是，府外的鞑塔族战士开始冲击镇守府大门，遭到了镇守部队的顽强抵抗。

内战正式开始了，达科侯爵率军苦战一天一夜，最终战败身亡，两千名的塞内亚族战士与他一同战死，他们杀伤了人数多上一倍的鞑塔族士兵。

得到通知前去救援达科侯爵的果阿总督（亦是塞内亚族将领）遭到人海战术的伏击，以身战死。

在魔神堡做出反应之前，鞑塔族的进军开始了，庞大的军队如同蝗虫一般滚滚推进，排山倒海。

为了捍卫自己的领土与亲人，鞑塔族士兵焕发出了前所未有的奋战精神，尽管在单兵战斗力上逊于骄悍的塞内亚兵，但鞑塔士兵坚韧、勇敢、耐战，如果父亲战死，孩子就拣起父亲的镰刀冲锋；大哥倒下，弟弟踏着他的尸体前进；丈夫战死，妻子毫不犹豫地穿上了血迹斑斑的盔甲；儿子阵亡，白发苍苍的父亲流着泪接过他的武器……

鞑塔族万众一心的团结和敢于赴死的牺牲精神令整个王国动容。一个已经没有退路的民族是可怕的。

塞内亚族领地内的数座城市相继失陷，镇守的三名都长老战死，八千多塞内亚子弟兵阵亡。

尽管鞑塔族为此付出了两倍的伤亡代价，但士气仍旧十分高涨，胜利就是最好的鼓舞动员！

接二连三的胜利像闪电一般震撼了整个王国，塞内亚族天下无敌的神话已被打破，各大部族惊叹不已，他们忽然觉得，现在就给魔神皇上贺章，似乎还早了点。

快马奔驰的信使迅速来回于各地，部族的首领们偷偷聚在一起窃窃私语，他们在互相交流着战况的最新信息，用诡异的眼神相互试探：“鞑塔族攻得挺凶的吧？您看呢？”

“塞内亚人当年是很厉害的，但现在……嘿嘿，谁知道呢！”

随着鞑塔族军队向着魔神堡的节节推进，首领们舌头上的锁也逐渐松懈：“塞内亚族安逸得太久了，足足八十年，美酒和女人已经磨钝了祖先留给塞内亚人的牙齿和爪子了。”

“一直压在我们头上的，难道是一只纸老虎？难怪罗斯那么大胆，他是看出来了！”

“早知道，我也……”说话的人自觉失言，住了嘴。

对方却微笑着，给了他一个意味深长的眼色：“现在也还不晚啊！”

他在桌子下伸出了手：“那时候，只要……我愿助您一臂之力！”

象征伟大友谊的两只手在桌子底下紧紧地握住，两个刚结盟的野心家却在盘算着如何把对方连肉带骨头地吃掉。

第十二集 特兰会战

第一章 - 装呆卖傻

七八二年八月三日，正是黄昏，阵阵清爽的风从窗口吹进来，羽林将军云浅雪是房间里唯一的住客，他不开灯，坐在昏暗中欣赏着窗外的风景。

自从与卡丹成亲以后，他已很少离开魔神堡了。离开娇媚的妻子到万里之外的敌国出使，自然有一种难以表述的心情在心头，他怀着惆怅的心情体验着孤身一人的滋味。

今天走过了漫长的道路，他却没有丝毫的疲倦和睡意。

对魔神皇和黑沙军师交托的任务，他感到很没有底。

一路上，他见到了远东人的军队，那旌旗漫野的庞大部队。或许是出于炫耀实力的目的，远东人并没有对他隐瞒自己的军事力量。

自然，比之王国森严的大军，眼前的队伍无论是武器还是装备上都还略显逊色，但是他们所焕发出的强悍活力却弥补了这个缺陷。

半兽人士兵那强壮魁梧的身躯，表现出的野性和力量感。一支全部由身高两米以上的壮汉所组成的大军，这令个子矮小的王国士兵绝望地自卑。

对于那些野蛮人在这短短的一年里所取得的成就，云浅雪震惊无比。

护卫对他惊叹：“羽林将军，如果全远东的军队都是这种水准的话，那王国的远东镇压军将来会碰到大麻烦的！”

云浅雪点头，想：“我们面对的是一个如此野蛮彪悍的种族，真能将他们征服吗？”

对于那个素未谋面的光明王，他直觉地感到此人绝非一般的枭雄，他迅速崛起于莽荒之间，将王国军一败于科尔尼，再败于埃罗，三败于特兰，最终导致远东战局糜烂不可收拾。

掌握了足以动摇天下的兵力，光明王将来必然成为王国的心腹大患。

门口响起了脚步声，云浅雪把目光从窗外移回，一队熊腰虎背的半兽人士兵从门口涌进来，个个魁梧彪悍，目光咄咄逼人。

士兵们迅速在门口排成两列，领头一个军官拖着嗓子喊：“光明王殿下驾到！”

出身王国的世家军队贵族，云浅雪对这种装腔作势的暴发户行径嗤之以鼻，但出于礼貌，他还是站起了身。

门口踱进来一个人，他全身裹在宽大的黑色披风里面，戴着头罩，门口列队的卫兵轰然问好：“光明王万岁！”

云浅雪打量着光明王，他的个子很高，身材被宽大的披风包裹着，从身形上看，有可能是人类，也有可能是半兽人，甚至是魔族。

云浅雪极力想窥视他的面目，但那披风头罩压得低低的让人无法看清。

云浅雪迎上去道：“感谢将军在百忙之中亲自抽空接待，云浅雪十分荣幸。”

光明王很粗鲁地问：“你就是魔族的那个什么羽毛将军吗？找俺什么事情？”

云浅雪眼中闪过一丝恼怒，欠身致意：“在下担任王国羽林军团统领。请问阁下就是远东叛乱军团和自治政府的领袖光明王大人吗？”

“俺就是光明王！羽毛将军──”

“羽林将军！”云浅雪恼怒地打断了他。

光明王满不在乎地在屋子里找个椅子坐下，大咧咧地说：“反正都一个样！俺们远东人是直爽汉子，听不懂你那些文绉绉的话！有什么话你就直说好了！”

“这个……”云浅雪环视着那些虎视眈眈的半兽人大汉，露出为难的神色。

可是光明王迟钝得完全没有反应，扯着嗓子嚷：“说啊！有什么你就直说好了！不要怕，羽毛将军，俺们不打你！”

云浅雪只得苦笑着说：“能不能与阁下单独谈谈？”

“行啊，没什么不行的！畜牲们，都给俺滚出去！”

半兽人士兵拖拖拉拉地从门口消失，云浅雪肃容开口说：“其实我是有一件很重要的事情要跟殿下您商讨？阅于远东的前途和未来……”

光明王忽然从椅子上跳了起来，扑到门口向外吼叫：“小畜牲！等下红薯煮熟了要叫俺，不许偷吃俺那份，不然俺剥你们的皮！”

“知道啦！”远处传来“畜牲们”稀稀拉拉的回应声。

“该死的畜牲们！”光明王坐回了原位，嘴里骂骂咧咧的：“全是一群小偷、强盗！哪怕睡觉都要睁一只眼盯住他们，不然会把你身上的皮都给扒掉的！你不知道，上个星期俺把皮靴放在窗台上晾着，就转身了一秒钟，靴子就没了！多好的皮料啊，俺现在想起来还心疼呢！他们都说没拿，甚至敢睁大眼睛拿他们爹娘老子的坟地发誓，可难不成是鬼拿了吗！就那眨眼工夫连鬼都没那么快手脚！都是一群该吊死的无赖、流氓！像俺这样规规矩矩的正派人碰上他们，那就得倒霉。羽毛将军，你不知道，那靴子的料子多好啊……”

远东的光明王，传说中神话般的领袖人物，就是这副样子？简直是个絮絮叨叨的乡下老农民！

云浅雪眼都直了，还不得不附和：“是……是……很好的料子……很贵的皮靴……”他好不容易找到个机会插话：“光明王阁下，其实我是有很重要的事情来的，关于将来，您可有什么打算吗？”

“跟以前一样，俺们继续打魔族啊！一直打到魔族崽子们通通溜走为止。啊，别误会，羽毛将军，俺不是说打你啦！你不用害怕，你长得像个正派人，跟那些绿皮尖嘴的魔族崽子们不怎么一样，看了不讨厌。”

云浅雪道：“请叫我羽林将军！”

“俺说，羽毛将军，有什么话你就赶紧说吧！俺很忙的。俺得赶紧去吃东西，不然那群畜牲连口汤都不会留给俺，天快下雨了俺还得赶紧收衣服，没空跟你磨牙。”

云浅雪给搞得头昏脑胀：决定直说来意：“将军神勇善战，即使以云某远在万里之外的神堡也久闻大名，十分敬仰。然小小远东，不过弹丸之地，我王国军队百万，神皇陛下英明神武，即使以将军武勇，终不能与王国长久抗衡。将来大计，不知将军考虑过了吗？”

“你说的什么，俺听不懂。”光明王很惭愧地说。

云浅雪耐心地解释：“就是说，将来你打算怎么办？”

“哦，俺打算回村子里面种地去，庄稼这么久没回去看了，不知那懒婆娘有没有按时浇水？邻村的德雷老是偷俺地里的黄瓜，真是坏透了，等俺回去一定好好揍他……”

“不是！”云浅雪吼叫：“没人对你的黄瓜感兴趣！我问的是你的田──该死！我问的是，你想继续和王国作对吗？”

“啥？”

“你听我说！”云浅雪努力做出威严的样子：“你们造反谋逆，还攻击王国的军队，那是很大罪的！按照法律，你们都该处死，该通通吊死在树上的！但神皇陛下宽宏……”

“那是谁啊？俺不认识他。”

“皇帝！就是我们魔神王国的皇帝！你先不要插嘴，先听我说完！”云浅雪深深地喘口粗气，觉得自己快要发疯了：“神皇陛下宽宏大量，知道你们是因为受到鲁帝的压迫不得不造反的……”

“谁说的？现在俺在压迫鲁帝呢，他在天天帮俺刷靴子！”

云浅雪不理他，继续说：“所以呢，陛下就原谅了你们，只要你们投降了，他就同意饶你们一条活命！”

光明王发出了不屑的哼声：“羽毛将军……”

“羽林将军！”

“反正都一样！”光明王一副被侮辱了的气愤样：“俺看你是个明白人怎么说出这样的昏话来了？俺们已经打败并俘虏了你们的远东司令鲁帝，又把你们的罗斯公爵给打得屁滚尿流，小伙子们正打得上瘾咧，天天吵着要打仗：俺都给烦得不行，你却叫俺们投降？这不是笑话吗？”

云浅雪心平气和地说：“光明阁下，我承认，贵军是取得了相当的战绩，但到目前为止，贵军所遇到的都不过是一些杂牌部队，并没有与王国的精锐部队正面较量过。我可以保证，贵军一旦碰上了如王国近卫旅或者在下的羽林军，定会有个不一样的结局。而且，王国幅员辽阔，军队强盛，兵力远远超过贵军，打下去的话，贵军一点胜算都没有的。”

光明王舞着拳头：“不论是近卫旅还是什么羽毛军，俺们谁都不怕！”

善于察颜观色的云浅雪立即感觉到了，光明王虽然声称自己“谁也不怕”，但声音却在微微地颤抖。

他心里有数了：“当然，将军是个英雄，自然是不会怕的，但将军可曾为部下们想过？如果战败，在我看来，这是必然无疑的，贵军的所有军人和家属将必死无疑。若不想自取灭亡的话，唯一的出路就是归顺王国。吾皇已许下诺言，对参加联军的各族军民，一律不加追究，有圣旨为证，请将军过目。”

光明王飞快地瞟了一眼圣旨：说：“俺看不懂。”

云浅雪只得将圣旨详加解释：“这下，将军明白了吧？这是最后的机会了，将军一定要珍惜啊！”

“但这样投降，俺觉得好像有点亏啊！毕竟俺们打了那么多胜仗，你们输了那么多场，现在就投降了，什么好处也没有，那俺不是很傻吗？先前不是白打了？”

光明王凑近来，以一副亲热的口吻低声说：“羽毛将军，这样吧，咱们再打打看，让你们的什么近卫旅和羽毛军过来，如果真的打赢我们的话，那时候俺们再投降好了！”

如果可能的话，云浅雪真想带领王国的精锐部队过来，让这厚颜无耻的家伙知道厉害，但是目前兵情如火，不容拖延，他不得不装出笑脸：“自然不会让将军白辛苦的，陛下已经承诺了，只要你们投降了，他就封阁下为远东大总督，这样又如何呢？”

“羽毛将军你不是开玩笑吧？俺当大总督？”

“军中无戏言，怎会开玩笑？怎么样？”

“那敢情是好！”紫川秀随口应付，紧张地思考：魔神皇究竟打的什么主意？

魔族作风历来如同钢铁般冰冷而毫不妥协，叛乱者杀无赦！单是魔神皇赦免叛乱民众就够让自己吃惊的了，还答应让自己任远东总督，他们怎么可能做出这么大的让步？目的是什么呢？

云浅雪还在耳边不停地劝说着，紫川秀只管“嗯嗯嗯”地含糊回答，忽然，一个词引起了他注意：“战败赔偿金。”

“莫非魔族的目的是要钱？”他试探道：“听说投降的一方要交纳老大的一笔赔偿金，俺们可没那个钱啊，二十文铜钱可以吗？”

云浅雪僵硬地笑笑：“赔偿金是投降仪式不可缺少的一部份，太少了就不像样子，于王国的尊严有损。陛下说，至少要一百万两银子。”

紫川秀大声吼叫：“羽毛将军，你简直是个流氓！你想抢光俺们吗！”

这个数目虽然听起来巨大，但对于远东丰富的矿产来说也不过一两个星期的产量罢了，倒不难筹集，只是魔神皇真的这么窘迫了吗？要为区区一百万放弃了整个远东？

看光明王愤怒的样子，云浅雪生怕他就此翻脸，连忙说：“吾皇陛下仁心爱民，知道远东民众的生活穷困，筹集资金不易。若是这笔钱一时筹集不上来的话，可以先借给你们。”

紫川秀立即明白过来了：不是！魔族的目标并非是钱！云浅雪这么急切地让步，一定存在着某种重大的而且迫在眉睫的危机在压迫着他们，那到底是什么呢？

如果让叛军的首领担任远东的总督，实际上远东就等于独立了，他们从中能得到什么好处呢？

紫川秀继续漫不经心地与云浅雪神吹谈判各方面的条款，远东与王国边境的驻军、王国军在远东境内各种设施的移交、王国军必须尽数撤出远东，包括紫川秀一直最为头疼的凌步虚军团──他提出的所有条件，云浅雪只是稍微坚持了一下，立即就让步了，这更让紫川秀坚信魔族必然有所图谋。

“光明阁下，”云浅雪仿佛漫不经心地说：“有个小事顺便说一下，在前阵子的战争中，有不少王国军失陷在贵军手上了，现在既然我们达成了协议，战争就结束了，我们希望贵军能把被俘士兵交还给我们。当然，我们会给付一定经济补偿的，普通士兵三两银子，军官十五两银子。”

紫川秀有点奇怪，魔族对敌人无情，对自己人更无情。临阵逃脱的魔族兵都要处死，更不要说那些被敌人俘虏的了。

对于魔族的被俘官兵，除非是非常重要的皇族成员如上次的卡丹，魔族历来都是由得他们自生自灭的，这次怎么出了例外呢？

他随口应道：“这个俺要和大伙商量下，要知道王国的战俘有好几万人呢，全部赎回去的话，是个大事……”

云浅雪急忙说：“不是说全部赎回来，只要把塞内亚族的士兵赎回来就可以了。”

紫川秀诧异地望着他，一瞬间，无数思虑如同闪电般从头脑中掠过：塞内亚族利用鞑塔族借刀杀人、鞑塔族被利用的愤怒、罗斯被迫写下的协议、自己分裂魔族各部族的计划、塞内亚族匆忙要求赎回战俘、调遣凌步虚军团回国……

电闪雷鸣间，一连串的线索被串联起来了，突如其来的直觉就如同一道闪电掠过脑海，事实竟就如此简单！

他低声笑问：“不知罗斯的兵打到哪里了？”

“黑星城……啊！”云浅雪随口应答，话一出口他跳起了身，恨不得抽自己嘴巴，上当了！这家伙一直在装疯卖傻，装成个老实巴交的乡下半兽人，让自己一点点地放松了警惕，否则绝不会犯这种低级的失误！

他定下神来，直视着光明王缓缓说：“光明王阁下机敏过人，更是演得好戏，云某佩服！我们敞开天窗说亮话吧，和谈如成，对远东和王国都是有利的；如不成，不妨重返沙场见真章。我可以直言，鞑塔族是叛乱了，但他们不过一时之患，绝非我赛内亚族对手。阁下如想从我王国内战中火中取栗，必将自焚其手。是战是和，大丈夫一言可决之。正如将军无前所言，我们没空跟你磨牙！”

由于被戏弄了，他非常愤怒。

沉默了好久，紫川秀才慢吞吞地说：“此事关系太大，我一人不能做主，不知羽林阁下可否给我时间考虑？”

看到云浅雪有点迟疑，他急忙说：“对于如此重大的问题，给对方一定的考虑时间是合乎谈判礼仪的。”

“多久？”

“一个星期？”

“不行。”云浅雪立即断然拒绝：“最多只给二十四小时。明天这个时候，如果还不能收到正式答复的话，我立即动身回国。”

他决断的语气毫无妥协的余地，紫川秀立即知道再说也没有用了，他爽快地说：“好！明天此时，我将正式答复阁下。”

双方起身，互相鞠躬致意，紫川秀起身出了门。

云浅雪放下了狠话：明天之前一定要得到答复，那远东方面所能的只是在“和与战”之间做个选择。

根据紫川秀的看法，问题其实是非常简单的：第一、远东如今的实力还不能与魔族打全面战争；第二、既然打不赢魔族，那就要想办法谈判。

在他看来，这是一而二、二而一的问题，再简单不过的了。恰逢魔族内乱，千载难逢的机会，既然高傲的魔神皇都肯放下架子了，那联军还有什么理由固执呢？

在他料想中，应该是自己一提出，众人就齐齐举手赞同，大家就欢天喜地签条约去了。没有想到，他还是低估了远东人扯蛋的能力。

在当晚的高级军事会议上，与会众人提出了多得不厌其烦的问题，那架势，简直是把他当成了魔神皇的新闻发言人。

“殿下您说的可是真的？魔神王国就答应让远东独立了？”

紫川秀纠正对方的说法：“自始至终，王国都没有答应让远东独立，只是答应让我们推举一名远东的新总督！”

半兽人将军布兰皱着眉头问：“新总督的权限包括哪些？”

“根据我的看法，魔神皇确实给了远东最大的自主权。新总督有权招募十万士兵，自行训练和指挥──其实我们很容易就可以突破数额上的限制的。总督有权在远东地区自行决定征收赋税和劳力，并可自由掌控使用，每年只需要向王国上缴象征性的一笔赋税即可。至于其它的方面，例如司法、行政、教育、政府机构设置、官吏任命等方面，完全由远东总督自行控制。”

“军队怎么办？魔族驻扎在远东的军队，比方说西南大营？”

“军队将全部从远东撤回，羽林将军云浅雪向我保证，王国将不会在远东派驻一兵一卒。远东将完全交给远东人的军队来保护。”

整个会议室顿时响起了嗡嗡的低沉议论声，王国的条件确实太优惠了，优惠得让人不敢相信。

“这其中会不会有什么圈套？”索斯吐着尖尖的舌头，通红的眼睛左顾右盼：“会不会，狡猾的魔神皇给俺们远东人设下了什么阴谋？”

他怀疑地望过来，仿佛紫川秀是魔神皇的同伙。

紫川秀气结，他解释理由，说这一切并非无缘无故的，是因为鞑塔族起兵叛乱，魔族发生内乱，魔神皇紧急抽调西南军团回国，这才答应给了远东，如此宽容的自治权。

众人议论纷纷，有人怀疑这是魔神皇使的缓兵之计，是魔族放出来的烟幕，因为远东联军打败了罗斯军团，魔族王国再无军队可以应战，魔神皇害怕联军趁机入侵王国本土。

这个军官声称：“敌人希望的我们就绝不能同意，所以我们绝不能停战，一定要打到王国本土去！”

他突然提高了声量：“远东人战无不胜，我军无敌！打到魔神堡，活捉魔神皇！”

顿时，整个会场响起了一片热烈的掌声和口哨声，血气方刚的半兽人将领们激动地吼叫：“说得好啊！就这样办！”

那个半兽人军官谦逊地朝众人一鞠躬，然后洋洋得意地坐下。

紫川秀皱起了眉头，轻声问布兰：“这是个什么人？”

布兰偏过头来轻声说：“第三十三团团长罗邦，殿下，怎么了？”

紫川秀摇摇头：“没什么。”心里却甚是忧虑，自从起义以来，远东联军一路高唱凯歌，最近刚刚收服了远东总督鲁帝、收复了国土全境、击败了鞑塔族首领罗斯、逼迫塞内亚族求和，一连串的胜利冲昏了大家的脑筋，军官们高估了自身的力量，军队中洋溢着狂喜，从上到下，士兵和将领都显得过于浮躁了。

但作为全军的统帅，紫川秀却看到了大家狂喜之下所忽略的一系列隐患，连年征战，远东的生产力遭到了极大的摧残，经济面临崩溃边缘，人力资源也出现了极大的危机，一旦失去了后勤和补给，无论如何骁勇的军队也无法继续战斗了。

但现在，整个联军内部除了他好像还没有别人想到这个问题。

在罗邦团队长发言以后，整个会场气氛更加的热烈，大家兴高釆烈地讨论着战胜后要如何瓜分魔族王国的土地，哪个省该划给佐伊族，哪个郡又要划给哈特族，要如何搜刮王国的财富来弥补远东民众在历次战争中的损失，争论着究竟哪个种族的牺牲大，哪个种族该得多点补偿，各族代表吵得面红耳赤，结果一场军事会议弄得像个贼窝分赃会。

第十三集 回归

第二章 - 贼窝分赃

眼看大家越说越不像话，紫川秀实在听不下去了，他干咳一声：“诸位，说这些未免过早了吧？我们是不是忘了什么？”

众人愕然，瞧见光明王的脸色越来越难看，布森将军乖巧地问：“大家说，我们该把王国的首都魔神堡划给谁？”

众人意味深长地“哦”了一声，通通明白过来了，异口同声地说：“魔神堡给殿下！魔神堡给光明王殿下！就让魔神堡成为殿下的私人领地！”

将领们在下面议论纷纷：“就是，殿下还没拿到好处，你们就把东西分光了，难怪他不高兴了。”

“记得了，把最好的省份给殿下，还有最漂亮的美女，省得他整天板着张死人脸。”

紫川秀哭笑不得，他敲敲桌子：“静一静，我有话要说。弟兄们，我们是否过分乐观了？我们只打了几场胜仗，就谈要瓜分魔族王国？他们还有着强大的军团在保护着国家奇Qisuu.сom书，这只是一个梦想罢了。”

“不是梦想，殿下！”罗邦团队长起身叫嚷道：“魔族是纸老虎，他们软弱无能又优柔寡断，只会吹牛皮！殿下您看，我们打垮了多少魔族将军啊！鲁帝，罗斯，我们还要把凌步虚给活捉！我们还要打垮更多的魔族将军，一直打到他们垮台为止！”

公然顶撞光明王这是相当无礼的举动，但在布兰出声斥责之前，潮水般的掌声和哨声已经将整个大厅淹没。

四面八方都有人在嚷：“好样的！”

“说得好！我们就该这么干！”被紫川秀打断了意淫，远东的将领们都有点悻悻然，眼见有人说出了自己的心声，军官们都像是故意捣蛋似的在发疯鼓掌。

紫川秀气恼，使劲地甩甩头：“魔族是不是纸老虎，这里我们暂时不谈，今天我们的议程是是否接受魔族王国的谈判条件？”

一个蛇族军官问道：“殿下，魔神皇又有些什么条件呢？”

“其它的倒也没什么，最大的条件就是远东联军必须公开投降……”

没等紫川秀把话说完，愤怒的声浪“轰”的猛然冲到主席台上，几乎把紫川秀给冲倒了。

军官们全场起立，无数条手臂挥舞，几十张大口同时冲他嚷嚷，声浪一浪接一浪：“不！不！我们绝不投降！远东绝不投降！”

没想到众人的反应是如此强烈，紫川秀连忙站起身安抚众人：“静一静，大家都坐下！”

索斯颤抖地站起来，开口就是：“俺们哈特族有着悠久的光辉历史，伟大的哈特王一世当年曾经英勇地将入侵者……”

这个可恶的老小子偏要在这个时候出来跟自己添乱！紫川秀怒火冲脑，冲着索斯厉吼道：“蠢货，坐下！”

那种一向温和的人发起火来特别让人害怕，紫川秀愤怒的咆哮即使在喧杂的会场也听得清清楚楚，索斯给吓成了白痴，一屁股坐回原位。

一瞬间，整个会场鸦雀无声，大家睁大了眼睛看着紫川秀，不敢相信自己的耳朵，小声互相询问：“刚才我没听错吧？”

“都给我坐下！”紫川秀怒气冲冲地跳到了桌子上，手指着下面：“你，你，你！还有你，都给我坐下！”

他手指之处，军官们吓得如一群慌乱的兔子，忙不迭地坐下。

“诸位，谁还记得，我们当初是为什么拿起武器来对抗魔族王国的？”

布兰将军咳嗽一声，出声回答：“因为魔族王国横征暴敛，残酷剥削，镇压远东民众，侵犯圣庙，践踏我们的信仰和宗教，于是我们忍无可忍，举兵起义。”

“正是如此！”紫川秀说：“现在，魔族王国给远东开出了极其优厚的条件，我们战斗的目的已经达到了。既然实质上已经达到了独立的目的，我们没有必要再坚持了。如果让士兵们为虚名流无谓的血，让民众受无谓的苦，那我们就是对远东犯罪，对民众犯罪！”

会场静悄悄的，每个人都在望着紫川秀，没有人出声应和，也没有人出声争辩。

看着军官们的眼神，那漠然的表情，紫川秀只觉得一阵莫名的心寒，那些熟悉热诚的眼神，此刻怎么变得如此冷漠？

四面八方射来的都是冷飕飕的目光，虽有上百人的会场，却无一个支持自己的人，一瞬间，紫川秀感到仿佛是身处敌营他方，孤独无比。

他强打精神，继续说服：“弟兄们，到此地步，让我们把个人的荣辱抛开，从整个远东的角度来考虑吧。远东是我们的祖国：我们的家园。各位首领，你们都是各自部族的代表，远东大地的兴衰，与你们切切相关。连年战争，城市化为废墟，肥沃的田野变成焦土，战火中，城市与乡村被大批大批地摧毁，无数民众流离失所，以野草、树皮为生。在今天以前，魔族王国派来了一个又一个的讨伐军团，为了捍卫家园，我们不得不战。但现在，魔神皇给出了他们所能答应的最大程度的让步，和平的曙光出现在我们面前，我们有什么理由不将它紧紧抓住？就为了我们的好战，我们就忍心将千万远东民众置于战火连天的地狱吗？连年战争，我们的远东母亲已经疲惫，请各位慎重地考虑下吧，拜托了！”

听得紫川秀真挚诚恳，军官们这才动容，人群中响起了一阵轻声的议论，有人低声说：“光明王说的也是道理，老百姓确实过得很苦。”

“你胡说什么呢！他在要求我们投降魔族呢！我们宁可死，绝不降！”

“殿下说的全部是为我们着想啊！打了这么多仗，我们死了多少弟兄啊？我们造了多少孤儿寡母啊！”

“你这个叛徒！胆小鬼！”

“混蛋，你说什么！把你的刀子拔出来，决斗吧！”

人群中起了一阵轻微的争执和骚动，双方火气越来越大，幸好在半兽人中素来享有威望的布兰将军出来制止了骚乱。

眼看今晚会议是无法心平气和地得出结论的了，布森最后提议说：“不如我们把这件事情通知布丹长老，长老大人睿智神明，定会帮我们做出明智的决定。”

紫川秀摇头说：“通知布丹长老是应该的，但现在魔族的使者就候在外面，明天就要正式答复他。如果想等长老回复的话，无论如何是来不及了。”

“是啊，来不及了。”布森又沉默了下来，这位老半兽人将军显得忧郁深深、顾虑重重。

不止是他，大家都盯着地板和墙壁，目光游离。

紫川秀理解他们的心情，他相信，作为远东各大部族的代表人物，在座的没有懦夫。

在唾手可得的和平面前，没有人喜欢流血，但首领们更害怕背上懦弱和投降的污名。

远东人珍惜荣誉胜于珍惜生命，比起战场上冒着箭雨冲锋陷阵，这需要另一种勇气，一种更为坚定、无私、敢于牺牲的勇气。

有人提议：“要不，我们投票表决？”

紫川秀坚决不干，他知道，此时无记名投票对他极不利。

自古以来投降派都是不得人心的，在场百分之九十的人都是反对投降的。

军队里也一直存在着对他不满的声音，远东联军高层的分裂已经清清楚楚地摆在众人面前，如果自己的提案在公开表决中失败，那自己的倒台也就随即到来。

军官们吵得沸腾了，说没有自由没有民主，甚至骂光明王是投降派、叛徒的都有，紫川秀一张嘴对着几十张嘴吵，吵得头都要昏了。

最后他强行拍板：“都不要吵了！错过了这个机会，我们要流上几十倍的血！既然我是光明王，要对远东负责的人是我，将来要对历史负责的人也是我，那就我说了算！”

一个尖锐的声音躲在暗处怪腔怪调地叫道：“雷洪！我们又出了一个雷洪！”

会场顿时安静了下来，大家都掉头往角落那里望去，却什么也没看到。

紫川秀站起身，表情依旧平静：“就这么定了！散会！”

军官们吵吵嚷嚷地离开了会场，紫川秀气愤地解开了制服的衣领扣子，沉重地喘了几口气，会议开成这样可真是在他意料之外。

他没想到远东人是如此顽固，为了一个独立的虚名和勇敢的名声连命都不要了，他们就分不清楚，政治领域的妥协和个人的道德荣誉那完全是两回事的。

更可恶的是，刚才索斯一直在人群中煽风点火，死搅蛮缠。

紫川秀听出那个怪声就是他装的，身为统帅部的成员他完全可以光明正大地发表自己的看法，他却只敢躲在暗中叫骂，十足的卑鄙小人。

紫川秀喝了口水正准备出去，布兰叫住了他：“殿下！”

紫川秀转过身：“嗯，怎么？先声明一句，吵架我可不奉陪，刚才吵得够累了。”

半兽人将军笑笑：“殿下您过虑了。只是，今天晚上发生的事情，我得向布丹长老报告，听候长老的指示。”

“报告是你的自由，你没必要跟我说吧？”

布兰淡淡地说：“我凡事光明磊落。”

紫川秀回头看了他一眼，问：“那你自己的看法呢？”

半兽人笑笑：“殿下，其实你说的不无道理，战争打得太久了，整个远东都饱受摧残，民众生活得确实困苦。”

“那你赞成我吗？”

半兽人眼中露出了迷茫：“殿下，我不知道。我觉得远东需要和平，但是为了和平而投降魔族，这代价好像又太大了。我们到底是为什么而战？那些战死的弟兄们，他们是为了什么呢？殿下，我只是个武夫，这些国家大事，本来不应该是我来考虑的，我也不懂这些。但殿下您是长老指定的统帅，长老信任您，您一定比我们高明，所以我也信任您。”

因为长老信任你，所以我们才信任你吗？紫川秀冷冷一笑，说：“这份信任可真让我感动呢！”

听出了紫川秀话中的讽刺之意，布兰沉默了。

过了一阵，他轻轻说：“殿下，我觉得这样擅自决定停战对您风险太大了，还是先请示一下长老的好。不然在长老那边，我们恐怕会无法交代的。”

他举手向紫川秀行了个礼，大步出了会场。

紫川秀望着布兰高大的背影，想的却是布丹长老那双深不见底的眸子。

那个病人，他对远东竟然有这般巨大的影响，以致自己部下的勇士们畏惧他轻轻的责备目光？半兽人战士与自己之间是很明确的上下级关系，但与布丹长老之间，他们却是一种血脉相连如同家长与孩子般的关系。他们首先是佐伊族的战士，然后才是远东的战士。

自己与远东将士同甘共苦，出生入死，带领他们从一个胜利走向另一个胜利，作为回报，远东人尊自己为王，三呼万岁，但现在看来，那惊天动地的“光明王万岁”的呼声远比不上万里外一个病人的咳嗽更有威力。

自己指挥大军，掌控了远东的世俗层面，布丹长老却掌握着他们的灵魂，那是种类似信仰般神圣不可侵犯的领域。

不知为何，紫川秀感觉到很不舒服，他不愿意去想，但却不得不承认，光明王并非远东至高无上的权威，在他之上，还有一个更具有权威的存在，那就是圣庙的灯火在闪耀。

一旦两种信仰发生冲突，战士们将选择哪一边？

第二天下午五时，魔族的羽林大将正在收拾包袱，门外响起了轻轻的脚步声。

听到脚步声，他身子一僵，抬起头冲紫川秀一笑：“光明将军吗？”

看看已经收拾得差不多的包裹，紫川秀吐吐舌头：这家伙还真是说到做到，如果自己不答应的话，他真的会毫不犹豫地走掉的。

“阁下这个时候过来，应该已有决定了吧？”

尽管紫川秀已经考虑周全了，但要把这话从嘴里说出来真是需要很大决心的：“深感陛下宏德大量，联军同意向魔神王国投降，恳请羽林阁下向神皇陛下转达远东军民对王国的忠诚之心，也请陛下宽恕我们以往的罪孽。”

云浅雪如释重负地吐出一口气：自己此行的目的终于达到了。

他温和地说：“这个阁下可以放心，陛下深知远东军民本性纯良，只是受到了暴虐的鲁帝的压迫，再加上受到奸邪所惑，不得已走上了歧途。陛下宽宏，已经饶恕了各位的罪过。从此刻起，远东各位依旧是我们王国的纯良臣民。”

“陛下圣恩，远东军民铭感五腑！请羽林阁下转告陛下，远东臣民将对陛下忠心耿耿，忠诚坚定就如近卫诸旅，绝不会再受奸邪所惑！”

两人你来我往，说得头头是道，心知肚明交谈中连一毫克的真实都没有。

特别是说到“被奸邪所惑”的时候，云浅雪忍不住嘴角上扬：正是眼前的人掀起了这场远东叛乱？最大的“奸邪”代表却在表白自己忠心耿耿，听听都想笑。

接下来的是一场虚伪的繁文缛节，紫川秀表示愿意投降，云浅雪作为钦差大使受降，抚慰“投诚的远东军民代表”，“远东军民代表”深刻反省了自身错误，表示将痛改前非，从此做王国的忠诚良民云云，“钦差大使”云浅雪阁下深为感动，当即代表神皇陛下册封紫川秀为“魔神王国第二任远东大总督”，于是“远东军民代表”摇身一变又成了“魔神王国第二任远东大总督”。

紧接着，新上任的远东大总督与王国钦差接着开始了一场可耻的讨价还价，为王国战俘的赎金问题，两人唇枪舌战，全无君子和名将的风度，倒像两个斤斤计较的小商人。

云浅雪几次要摊牌：“总督大人您这样漫天开价，我们实在无法谈下去。”

他作势要走。

紫川秀凛然不为所动：“羽林将军要走了吗？不送不送，有空常来玩啊！”

眼见光明王意志坚硬如铁，都已经出了门的云浅雪只得悻悻地又回来了：“算你狠！”

最后，紫川秀成功地敲诈了魔族王国一笔，在云浅雪提出的基础上把赎金总额翻了一倍。

魔族的羽林将军愁眉苦脑，说：“答应了这样的条件，回去陛下肯定会杀了我的。”

但幸好，在随后的远东战败赔偿金谈判上，羽林将军总算扳回一城了。

他把赔偿金的总额提高到了两百万两银子，但是紫川秀的迅速反击又将云浅雪的胜利化为了乌有，他说由于远东目前穷困，付不出这笔银子，只得向魔神王国申请贷款来赔偿了。

无奈之下，云浅雪只得同意，他左手借钱给紫川秀（贷款），右手又把钱收回（赔偿金）。

接着，紫川秀代表远东联军和民众签署对魔神皇的效忠书，宣誓远东二十三行省将从此忠心耿耿效忠于魔神王国。

投降仪式儿戏到什么程度呢？连效忠书都是紫川秀顺手从茅房的草纸里拿来的。但这也就够了，也没有谁指望远东对魔神王国能有比草纸更深厚的忠诚。

这么一番折腾下来，总算功德圆满，紫川秀问：“还需要什么手续吗？”

云浅雪想了一下：“我需要派使者前往西南大营宣布陛下撤军旨意，希望总督大人您能保证使者一路上的安全。”

册封了以后，云浅雪立即改口称紫川秀为总督大人了，让紫川秀很不习惯。

紫川秀满口答应：“这个自然。我会派可靠人马护送他前去，保证他能顺利抵达西南大营。”

云浅雪微微点头：“这样那是最好了。”

他突然凑近前压低下声量：“总督大人，昨晚以后，我住处周围的警戒突然加强了，还开来了骑兵部队严阵以待，莫非贵部有什么变故？”

紫川秀一愣，昨晚的会议开得不欢而散，那些主战派军官走得怒气冲冲的，紫川秀担心他们会找魔族使者寻衅，特地调来秀字营在云浅雪住处周边保护。这位羽林将军真是个细心的人。

他笑笑说：“最近治安有点不靖。羽林大人您是我们远东的贵客，若是让那些小毛贼惊动了大人您，岂不是我们招待不周？”

云浅雪意味深长地笑笑：“真的是那样吗？”

他压低了声量：“总督大人，您既然接受了王国的赏封，担任了王国的官职，那我们就同殿为臣，有什么话您尽可以直说。如果贵部有不服，有纠纷需要摆平，您又不好出面的，请尽管打招呼就是了！王国军的边防军团就在附近，只要一个手令就可以调遣，随时为您服务。”

紫川秀淡淡说：“羽林阁下好意，在下铭记在心。如果有必要，我会向将军求助的。但目前还没有这个必要，远东联军是十分团结的，大家也很信任我。”

他暗叫厉害，云浅雪精明得吓人，他所提出的帮助更是不怀好意：如果紫川秀借用魔族的力量来镇压内部的反对声音，那自己还有什么面目立足远东？最终只会彻底沦为魔族的傀儡，这样魔族也达到了自己的目的。

魔族在压迫自己，军队内部的强硬派也在逼迫自己，自己两面为难。

紫川秀深呼吸一口气，突然感觉头顶的乌云压得很低。

自己走的是一条布满荆棘的道路，两边都是悬崖峭壁，稍有不慎就会摔个粉身碎骨，身败名裂，但现在已经再无退路了，自己只有往前走。

他深沉地说：“羽林将军，我坚信和平是对远东有利的。对人民来说，无论怎样的和平都比战争好。为了远东大地不再流血，不再饥饿，为了孩子不再在幼年失去父母，母亲不再哭泣儿子，比起千万人的幸福，我一人的荣辱生死不足道。不管通往和平的道路是多么艰辛，我将义无反顾，鞠躬尽瘁。”

云浅雪静静看着他，敬意油然而生，他伸出了手去：“光明王，我们站在不同的立场，您的观点我也未必赞同，但是我敬重有人格的人。我想，我能理解您的处境，追求和平所需要的勇气并不比战争少多少。也许是我多虑了，但我总觉得和平协议不会是一帆风顺的事情，也许将来的道路会很曲折，但无论如何，为了您的理想，为了您坚信的事业，请多努力！”

紫川秀犹豫一下，还是从宽大的衣服里伸出了手，两人用力一握。

凝视着紫川秀洁白修长的手，云浅雪眼中光芒一闪，缓慢地说：“有些朋友离去，我曾以为这一生都不会再见了，但命运又将我们聚在一起。”

他抬起头，注视着紫川秀双目，目光仿佛有着某种洞彻人心的力量：“您是一个如此出众的人，无论到哪里都会给人留下深刻印象的，您怎么能寄希望用一个面具就能掩饰您的风采呢？被您骗过一次是您聪明，但被您欺骗两次的话，那就是我太笨了。”

紫川秀顿时呼吸加快，手心出汗：“羽林阁下，您说的什么，我不懂。”

“没什么，比起远东和王国的和平来，这都是过去了的、无关重要的小事罢了。”云浅雪爽朗地一笑：“光明王，哦不，远东的总督大人，请您多保重！希望有一天，我们能以朋友的身份再见。告辞了。”

云浅雪当天黄昏就出发回国了，紫川秀亲自送他到了城门口。

因为担心主战派的将领找麻烦，尽管云浅雪本身的护卫兵马相当充足，但紫川秀还是坚决地把一个秀字营中队派来护送，吩咐他们一定要把云浅雪护送到国境线上，直到与魔族王国的边防部队会合。

对于紫川秀的这番好意，云浅雪一再表示感谢。

两人和和气气地，甚至像两个多年不见的朋友一样互道珍重，在漫天红彤彤的火烧云下挥手告别。

送走了云浅雪，紫川秀回过头来处理远东军自身的问题。

对于停战协定的签订，军队的反应是截然相反的，有人感动得眼泪长流，为和平奔走相告，欢呼雀跃；但绝大部份人却是痛心疾首，愤不欲生，他们大骂光明王是为了荣华富贵出卖了远东，是叛徒和军队的败类，诅咒他不得好死；军营的墙壁上写满了打倒光明王的标语，一条挨着一条。

为了“战与和”的不同主张，军队分裂成了两派，从统帅部到最低级的列兵都在争执不休，甚至大打出手。

军队里到处是演说，到处是集会，到处是抗议。

抗议的血书雪花般涌到紫川秀处，好战的狂人们成群结队地跑来，他们围在中军营门口举着横幅标语请愿，紫川秀的营帐门口吵闹日夜喧嚣不停，比来了几个马戏团还要热闹，而且节目似乎也蛮丰富多彩的。

慷慨激昂的演说、大骂、痛哭、静坐绝食、断指写血书，甚至有人拿刀做割脖子状，眼看紫川秀不加理睬，于是他们就决计表演更刺激的节目，一个半兽人军官当场给大家展示了用汽油洗澡的绝技，脸上流露出悲壮的表情，显示这是一位敢为远东献身的壮士。

围观众人吓得尖叫不停，卫兵赶紧进去报告：“殿下，不好了！再不出去就要出人命了！”

紫川秀被吵得两天两夜没能睡觉，失眠得正焦头烂额呢，听说情况危急，他叼着根烟昏头昏脑就跑出去了，嚷嚷着：“谁啊！谁要自杀的？”

看到他嘴上红亮的烟头，那个不怕死的壮士立即拔腿就跑，只见身后烟尘滚滚，一瞬间人已经跑出了加沙行省边界。

示威、抗议、游行、静坐，喧嚣吵闹不停，表面的形势已经足够紧张了，暗底下更是犹如暗涛涌动，危机重重。

白川报告说，为了抵抗和平协议的执行，那些主战派的军官和士兵们成立了许多秘密的团体，这些团体极力反对远东向魔族王国投降，认为这是前所未有的耻辱，他们主张用一切手段阻止和平协议的执行，为了达成目的，他们不惜流血。

“那些小团体的情绪极不稳定。如果在劝说、游行、示威等和平手段都失效以后，不排除他们使用暴力的可能。他们有可能会对方张和平的主要将领，也就是大人您，采用暗杀的手段。”

紫川秀用两个手指轻松地转动着洗月刀，在手上灵巧地耍出一个又一个刀花，笑笑说：“想暗杀我绝非易事。何况，我的保卫系统是很严密的。”

“没有绝对天衣无缝的保卫系统。”白川冷静地说：“保卫系统可以防御那些训练有素的职业杀手，但是对于那些抱定了决心的死士，哪怕二十层的人墙都未必够，何况还是敌暗我明，敌我不分！”

“你的意见是？”

“我建议大人先下手为强，将他们铲除，我愿意带秀宁营执行这个任务。”

紫川秀摇头，采用这种激烈手段只会激化事态，在当前的局势下他生怕会激起反弹，问：“有没有高级将领参与此事？”

“目前还没有，统帅部的绝大部份成员都还态度不明，他们都还在观望之中。

当然，除了第二小的参谋长索斯。自从那次大会以后，他一直在公开宣称说要报复大人您对他的侮辱，我已派人对他进行必要的监视了。“

“我侮辱他？”紫川秀冷笑道：“是他侮辱了自己。那家伙是个废物，没必要理会他，把监视的人手撤回来吧。既然没有高级军官参与，这些小虾米们掀不起什么风浪。白川，你们也不要这么紧张，在营地里安排那么多的警戒部队，如临大敌似的，这样会造成人心恐慌的。”

白川“啪”的一个敬礼：“大人，我认为准备过头总比没有准备的好。抱歉，大人，若没有别的吩咐，我要下去了！”

“嗯，你去吧！”

白川告辞出去不久，侍卫报告，前远东总督鲁帝来访，紫川秀让他进来了。

一见到紫川秀，鲁帝张口就问：“殿下，听说您和魔神王国谈和了？”

“是的，怎么了？”

鲁帝丑脸朝天，双手合十祝福：“大魔神保佑！这是我听过的最好消息了，简直是再好不过了！殿下，让我抱一抱你！”

他张开双臂就要过来拥抱紫川秀，但卫士们误会了他的意思，没等紫川秀喊出一声：“住手！”一瞬间，十几个卫兵将鲁帝按倒，接着就是拳头痛殴皮肉的沉重声音。

待得误会解释清楚，前远东总督大人已经吃了不少苦头了。

紫川秀哭笑不得：整个远东联军中，对于和谈最坚定的支持者说不定就是投降过来的前远东总督了。

因为无论哪个势力都憎恶那些曾经身居高位的叛徒，他们令整个统治阶级蒙羞。

就像紫川秀当年追杀雷洪一样，一旦远东军战败，魔族王国可能会饶过所有人，却绝不可能饶过鲁帝。那时候，魔族军就是追到天涯海角也要把鲁帝干掉。

但是如果远东政权能与王国和平共存的话，在光明王的庇护之下，那鲁帝的小命自然也就保住了。

“你高兴得太早了！”紫川秀对他说：“协议是签了，但布丹长老还没有表态呢。他的态度是至关重要的。”

鲁帝眨巴眨巴小眼睛：“布丹长老是谁啊？”

紫川秀于是向他解释，长老是远东人的宗教领袖，广为远东民众所崇拜。他隐居在一个鲜为人知的神圣之处，那就是远东的圣地圣庙，此地位于云省的崇山峻岭之中，是个神奇的地方。那些心意不诚、信仰不坚的人是没法到达的。若要到此处，非得焚香沐浴，净身祈祷七七四十九天，然后通往圣地的道路才会豁然出现在你面前。长老有着种种神奇不可思议的本领，前知五千年后知五千年，连万里之外的风吹草动他都能一一洞察，神通广大到不可思议的地步。

紫川秀吹得天花乱坠，简直把长老说得是不食人间烟火、餐云食雾的神仙中人了，可惜鲁帝这种粗俗之人完全无法领略此种玄妙境界，他直愣愣地问：“那，长老有多少个步兵团队？他掌握多少兵马，控制几个行省？是他的官大，还是你的官大？”

现任远东总督耐心地向前任远东总督解释说：“这是根本不能比较的问题。自己的光明王本身就是布丹长老任命下的战区司令，自己统帅下的部属，理论上说，都是长老的部下。他们是响应长老的号召才来到自己这个光明王旗帜下的，是长老授予自己权力来指挥他们。所以，拿两个人来做比较是不合适的，也不礼貌的。”

“明白了。”前任远东总督大人脸色明显地阴沉下来了，他低下了头，像是在很认真地考虑要不要投靠那个听起来很有权势的布丹长老。

在瞧向紫川秀的时候，他的眼神中多了点异样的东西，像是在说：“早说嘛，什么光明王，名头倒是挺响的，敢情也不过是人家的部下，害我浪费那么多心思来巴结你！”

紫川秀气结，他没好气地说：“还有事吗？没什么事就回去睡觉，我困了。”

“殿下，稍等，稍等，还有件事。”鲁帝追上来，小声说：“万一，那个伟大的布丹长老要是不赞成和谈呢？”他露出惶恐的表情：“那不就糟糕了！”

紫川秀心中一颤，停住了脚步：“长老十分睿智，他会知道如何对远东有利。”

“万一，他要是不肯呢？”像台坏掉的留声机，鲁帝固执地重复道：“有这个可能吧？”

紫川秀只得承认：“有这个可能，但可能性很小的。”

“不，我看，这是很有可能性的事。”鲁帝很认真地说，他鬼鬼祟祟地张望左右，凑近来，像是打算要卖给紫川秀一包海洛因似的。

紫川秀厌恶地退后一步：“你说就是了。”

鲁帝的声音压得极低，就连近在耳边的紫川秀也只能听得隐隐约约的：“殿下，您连年征战，掌握军权，功劳太大。谁都知道，远东能取得今天的局面，您功不可没。若就这样实现了和平，必然是您接受王国的赏封任远东总督，会压倒了那个长老的风头。这样的事情，那个布丹长老必然不愿看到，他会尽力阻止远东与王国之间实现和平的。”

鲁帝惴惴不安地观察着紫川秀脸色，越说越小声。

紫川秀听得很吃力，他摇头说：“长老是远东圣庙的代表，为人清高，他不会在意人世的权势繁华的。”

“殿下，我见过不咬骨头的狗，还没见过不要权和钱的人呢！”

“你放肆了！”紫川秀正准备把他臭骂一顿，但忽然心念一动，问：“那照你的看法，我们该怎么办呢？”

光明王这般推心置腹地跟自己谈话，鲁帝欢喜得连自己亲爹娘都忘了。

在接下来的几分钟里，他充分地暴露了自己恶棍本质：“殿下，我看，我们绝不能坐以待毙！必须行动起来，不能让那个长老坏了我们的好事！”

“嗯，嗯。”紫川秀鼓励地点头：“你继续说。”

“殿下，根据您说的，布丹长老最可怕就在于他的政治影响力，我们必须在他公开表态之前就采取行动，否则的话，后果就不可挽回了！一刻都不能迟疑！”

紫川秀故意装糊涂：“你所说的行动是……”

鲁帝“嘿嘿”干笑：“长老的强项在他的影响力，一旦他出山，他能让整个远东震动。但他的弱点也是很明显的：那么一个重要人物，只有几个手无寸铁的村民来保护，而且他居住的地方是那么偏僻，人迹罕至。只要一个团过去就能把整个村子屠个干干净净，一条狗都走不掉！”

紫川秀垂下眼帘：“长老是整个远东的精神领袖，在他面前，没有一个远东战士敢举起武器！”

“不能让一般的远东部队去执行这个任务的。”鲁帝一直在观颜察色，见光明王没有反对，他的胆子顿时大了起来，越说越露骨：“殿下，要不，这件事交给我去办吧？我有五千名跟随我的战士，对我忠心耿耿。这种事情他们最拿手了，不会泄露一点风声！殿下，那时候您就是远东的真正王者了，再不会有人在您头上指手画脚的了！”

紫川秀一哂，鲁帝实在是个草包，他的计划理论上可行，但实际却是行不通的。

魔族在远东太招眼了，走到哪里都会引来注意。

从加沙到云省足有几百里的路程，沿途都是军队，正规军、守备队、自卫队、民兵，关卡重重，每五公里他们就要被盘查一次身份，等他们到了，云省的每一只蚂蚁都该奔走相告了，想想大家会怎么说：“一支持有光明王签发通行证的魔族部队到了云省。三天后，圣庙的布丹长老离奇地去世，整个村子被烧成白地焦土，没留下一个活口。”

紫川秀认真地瞧着他，慢慢地问：“以下弑上？你在劝我叛逆？”

“殿下！这个世界拳头大的就是老大，谁拿了兵权谁就大声说话。就拿我们魔族来说，叛逆是我们的光荣传统。叶赛皇朝曾经强盛一时，却被自己的部属加林族所推翻；然后胜利的加林族又被自己的同盟雷族用阴谋击垮，再然后雷族内部又起了叛逆：长老会与皇帝之间发生了战争；狡猾的冬日族以调解的名义介入了战争，取代了衰落的雷族。黑暗时代短短的十年间，我们更朝换代了六次，平均每个皇朝寿命不到两年，而且大半统治者都是被自己的部下干掉的！既然远东的天下都是殿下您一手一脚打下来的，军队都是由您一手掌握，我们干嘛要让那个长老骑我们头上拉屎拉尿的？”

紫川秀露出了厌恶的表情：“叛逆没有理由。”

鲁帝肃容道：“有理由，只要你赢！成王败寇！”

紫川秀一震，瞧瞧鲁帝喃喃说：“傻子嘴里有时候也能出真理的。”

“殿下，您说什么？”

“没什么。我想知道，你为什么这么极力怂恿我造反？”紫川秀神色严厉：“小心啊，要唆使别人火中取栗，小心反倒自焚其手！”他不自觉地引用了云浅雪的话。

鲁帝却很坦然：“殿下，你知道的，我这也是为了我自己。如果殿下你垮台了，也就等于我完蛋了，殿下您的利益就等于是我的利益，所以我不能不关心！”

想到自己竟然被鲁帝看成是“利益相同”，紫川秀哭笑不得：“你这样说法，还真是让我荣幸啊！”

他没有再说什么，挥手让鲁帝离开了，鲁帝一边往外走，一边还在不死心地叫道：“殿下，快下决心啊！当断不断，反受其累，机会一去就不会再回来了！”

第十三集 回归

第三章 - 神庙窃权

接下来的几天，日子过得如白开水一样平淡。

为了防止前线军队不知情之下跟魔族发生冲突，半兽人将军布森出发前往特兰要塞的第一军宣布光明王的和平旨意，紫川秀更是特意派出专门信使到第三军处，向明羽下令让他不得与魔族发生冲突，务必做好保护工作，让凌步虚军团安全平稳地撤出远东。

八月八日，紫川秀得到报告说魔族的西南军团已于八月六日服从王国命令从驻地开始撤离，从坚固的堡垒、城池和壕沟铁丝网后面，魔族士兵正大批大批地离开。

西南军团长官凌步虚正式向第三军司令明羽旗本递交了照会函，声明将借道过境。

按照紫川秀事先的吩咐，明羽答复说可以考虑借道，但魔族西南军团在远东境内行军时候，远东第三军必须全程跟随监视。

当然，明羽话说得就很圆滑了：“凌将军，我们打了那么久的交道也有感情的啦！您这么一走，我们就寂寞多了，不送一下您怎么过意得去？起码让我们送到边境啦！”

凌步虚透过老花眼镜冷冷地瞧着明羽，表情冷峻，额头上出现了愤怒和痛苦的皱纹。

对于明羽这种得意的调侃口吻，魔族将军有一种压抑的愤怒：“明羽将军，我不是罗斯，西南军团也不是特兰城下的第九军！我们并没有被打败。要想像对待罗斯一样把我们押送到边境上，那是办不到的！”

“不敢。”明羽一鞠躬：“将军威名远震，我们岂敢小觑？请将军放心我们完全不怀恶意。为的是防止路上道路不靖，有匪帮和盗贼为难贵军，我们将一路护送贵军返回，直到离开远东地界。”

“盗贼和匪帮？”凌步虚扶了扶眼镜──这么一位高大威严的将军，那短短的鹰脸上戴着那么小小的夹鼻眼睛，看上去真让人有种滑稽的感觉，但此刻没有一个人敢笑，他散发着可怕的气势：“我军身为王国正规的部队，却对付不了盗贼和匪帮？想不到我和西南军被这么小觑了呢！”

明羽尴尬地笑笑，其实什么盗贼与匪帮完全是托词，紫川秀确实不放心这路魔族大军，生怕他们在回国的路上捣乱，但更主要的目的是害怕那些好战的将领故意向魔族挑衅，破坏刚签订的和平协议。

在第三军护卫下，他们如果再攻击凌步虚的话就等于是与光明王为敌了，这多少会让那些好战份子有所顾忌。

他意味深长地说：“将军，我们远东地方有着特别的国情，民风彪悍，我们的匪帮团伙是很强大的，会成千上万。有时候，那些匪帮是穿着军装，拿着最精良的装备，像正规军一样冲锋厮杀的，绝对不容小觑。”

凌步虚惊讶地“哦”了一声，眯起了狭长的眼睛。

明羽不知道他是否理解了自己的意思，继续说：“将军，我们摆开了说吧，让贵军上十万的大军毫无节制地在远东的要害腹地行进，如果是您处于光明王殿下的位置上，恐怕也不能完全安心的吧？光明王对贵军怀着最良好的善缘，绝对不希望为了这些匪帮破坏了远东和王国之间的友好关系。我们一切行动的目的完全是为了贵军安全、平稳地离开远东，想来这也是神皇陛下的愿望吧？”

既然提到了魔神皇，再想到急如星火的调兵令，凌步虚不得不认真对待了。

他冷冷地哼了一声，简单地说：“那些所谓的匪帮和盗贼是奈何不了正规军的，我军完全有自卫能力。但如果贵军不放心的话，那就跟着来吧！但请不要太接近我军，以免引起误会。”

事情就这样定下来了，由明羽的部队开路，魔族军队跟随其后，两路大军一前一后浩浩荡荡地向东开进，军队蜿蜒几十公里。

得到明羽的报告后，紫川秀放下了心头大事，开始暴露了堕落的懒汉本质，抱头呼噜大睡起来。

联军官兵经过中军营帐时都会听到响亮的呼噜鼾睡声，大家感叹：“连总司令都开始偷懒了！”于是人们深感天下太平就在眼前。

当然，那些热血派还是在照常吵嚷着，可是他们只管吵，也没有谁理会他们。

而且投降的协议也签了，凌步虚也依照协议撤军了，和平已是既成的事实了，于是大家吵嚷的劲头也小了很多。

局势一天比一天缓和，连白川都认为，危机已经过去了，她把派驻在紫川秀身边负责安全保卫的几个中队都撤了回来。

七八二年的八月十日黎明前夕，加沙大营。

凌晨四点，一串清脆的马蹄急速掠过林立的营帐，将沉睡中的紫川秀惊醒，紧接着，各处军营传来了不同寻常的喧哗和噪音，脚步声纷乱。

突然间，外面的营帐问爆发出一阵狂暴的嚷叫，无数个嗓门的声音杂乱无章，依稀听到有人在喊：“万岁！”有人在喊：“叛徒！”

“那是怎么回事？”紫川秀猛地从床上坐了起来，脑子闪过一个念头：莫非是“炸营”了？

在军中，“炸营”是一件很恐怖的事情，士兵们长期在生死线上徘徊，积累了相当多的负面情绪：恐惧、憎恨、愤怒，他们的压力特别大，由于被严酷的纪律约束，这些压力无法宣泄，积累到一定程度就会突然地爆发。

半夜里，士兵们在梦寐中突然暴起，发出可怕的吼叫声，状若癫狂，甚至拔刀砍杀周围的同伴。更恐怖的是，周围人被突然惊醒，出于恐慌和无知，这种疯狂的举动是会感染的。夸张的时候，半夜突如其来的一声大吼，都有可能导致整路大军崩溃。所以，魔族和人类的军队都明令禁止在吹灯号后喧哗，紫川秀一手模仿紫川家组建的远东军队自然也不例外。

紫川秀马上从简陋的行军床铺上爬起，一边穿衣服一边喊：“卫兵！卫兵！把今晚的执勤长官叫来，发生什么事了？”

卫兵在门外低声禀告：“大人，从特兰来使者了！他们说马上要见你。”

“罗杰的使者？难道魔族又有什么变故？”紫川秀随口说：“知道了！请信使稍等，我马上就来。”

卫兵有点犹豫：“大人，这些使者的样子有点怪怪的，您可要当心啦……”

突然，外面传来了纷乱的脚步声和兵器、铁甲碰撞的响亮声音，卫兵陡然提高了声量：“你们干什么！太没有礼貌了！”

一个粗豪的声音说：“不必劳驾光明王出来了，我们自己进去就行了！”

“混账！你们懂不懂规矩，这是中军营帐，擅闯者死──来人哪，有刺客！”接着就是叱骂与兵器交手的声音，卫兵沉声闷哼，显然已经受了伤。

听到这里，紫川秀已经知道事情不妙了，他刚从枕头下抽出了洗月刀，“砰”的一声响，帐篷的门已经被人踢开了，无数火把潮水般蜂拥而进，影影绰绰不知道有多少人，锋利的刀刃在人群中闪动着金属的冷光。

紫川秀倒吸一口冷气：“兵变！”

不适应这突然的光亮，他不由自主地眯起了眼睛，感觉正面人影晃动，有人向他扑了过来，他一闪一避，一个漂亮的弹腿，来人被踢得倒飞出去，砸得后面几个人一起滚倒。

疾风扑面，紫川秀刀鞘一格，对方的兵器脱手飞出。

顺着来势，紫川秀刀鞘一戳一点，碰到了什么软软的所在，对面传出了惨叫：“哎呀！”同时左手一个凶狠的肘锤，将背后摸上来的偷袭者撞得鲜血狂喷。

目不见物的情况下，紫川秀就如同一头被野狼包围的狂豹，反击凶狠而犀利。

电闪雷鸣间，一照面就有五六个人倒下了，对面有人叫喊一声：“好身手！”

但更多的人又围了上来，人声鼎沸，一迭声地喊“抓住他！抓住他！”

“噌”的一声清响，紫川秀抽刀在手，雪亮的刀刃如水一般反映着光亮，锋利无比。

一刀在手的紫川秀低头不语，冷峻犹如雕像，人群立即安静了下来：光明王号称远东第一刀法大家，他既然拔刀在乎，没有人敢寸进。

双方对峙着，谁也没说话。

火把静静地燃烧着，发出噼噼啪啪的轻响声。

紫川秀眼睛渐渐适应了那光亮，面前是一群穿着制服的半兽人，几个被自己打伤的士兵站在前面，目光中流露出不敢相信的神情，无数双敌意的眼神鄙视地盯着他，刀光剑影中透出了森严的杀气。

“你们在干什么，嗯？”紫川秀沉着声音说：“我是光明王，远东的统帅！知道你们在干什么吗？警卫部队马上就赶到，你们现在出去，我可以不追究！”

他的声音中蕴含一种压抑的愤怒和威严，平淡的声调却气势逼人。

怒威之下，那排半兽人面露恐惧，退后了几步。

一员军官越众而出，熟悉的声音响起：“警卫部队不会来的。”

紫川秀的瞳孔猛然缩小了：“布兰，是你！”他愤怒地盯着半兽人将军：“你发动了兵变？为什么？”

他知道事情棘手了，布兰就是大营的执勤指挥官，警卫部队就是由他掌握的，如果兵变是他领导的，自己绝无可能逃出生天。

布兰垂下了目光不与紫川秀对视：“很抱歉，殿下，但兵变不是我发动的，我只是追随我们的领袖。”

“你的领袖？那是谁？”

“是我。”一个微弱的声音响起，人群起了一阵波动，半兽人们分开一条道来，一个瘦弱的身影走上来。

摇曳的火把照在他那苍白的脸上？一双精亮的眸子在黑暗中灼灼闪亮。

紫川秀失声叫出来了：“布丹长老！”

跳跃的火光给长老苍白的脸映上了一层红晕，一瞬间，那赢弱的身影竟凌驾众人之上。

难以想像那病弱的身躯竟能放出如此强烈的气势，将紫川秀的气势完全压制了。

在他周围，一个又一个将领站了出来：矮人族的首领鲁佐、龙人族的首领门罗、蛇族的首领索斯，这些与自己朝夕相处的战友们，此刻却显得那么的陌生，一个个铁青着脸。

紫川秀心下一凉：除了秀字营外，所有的带兵将领都在与自己作对。

白川曾报告说军队有不稳的迹象，但是她也只是说那些低级军官。料想中，可能会有人闹事，可能会有几个地方团队兵变，但谁都没有料到事态如此严重，叛乱者竞到了统帅部这一级，而且背后还有布丹长老这个圣庙代表在主导。

就在这个时刻，紫川秀偏还有空隙好整以暇地想：云省距离加沙有五天的路程，那么，他们起码已经准备了一个星期了，自己和白川却毫无察觉。

叛乱者的保密和组织工作做得非常好，这符合布丹长老的风格，不动则以，一旦发动就迅猛如雷，自己根本没有还手余地。

布丹静静地看着紫川秀：“光明王，你辜负了我对你的信任，我很痛心。”

知道事情是由布丹长老在主导，紫川秀反而放下心来：长老并非不可理喻的人，他最怕的是碰上一群失去理智的乱兵，根本不容自己开口分辫就被乱刀砍死了。

他正视着布丹长老：“长老，我不明白你的意思？我没有做过任何有损远东利益的事！”

“为了谋求荣华富贵，为了远东总督的位置，你把远东出卖给了魔神皇！”

“杀死叛徒！”蛇族的索斯振臂一呼，但却没人响应，将军们脸上露出为难的神色。

看到紫川秀那杀气森森的眼睛，索斯赶紧躲到了旁边人的身后，喊着：“不关我事……我是来看热闹的……”

虫子叫得再响也不过是虫子，在紫川秀眼中，索斯连虫子都不如，甚至他都不屑把目光往那边稍微一移。

自始至终，他的眼睛一直在目不转睛地盯着布丹长老，这才是真正能威胁自己的人，这个圣庙长老有着强大的威望和力量，他即使病撅撅的也是一头病的老虎。

他冷冷说：“长老，你指控我出卖了远东，难道你希望我自杀谢罪？抱歉，会让你失望的，我既然拔刀在手，就绝不束手就擒！”

布丹长老不怒反笑，他对周围人说：“你们先出去。”

索斯尖叫：“长老，别跟他单独相处，那太危险了！这是个恶棍，爱使用暴力的恶棍！他甚至用暴力威胁过我！长老，立即下令杀了他吧！”

“出去！”长老的声音中带了点不耐。

“是，长老！”将军们服从命令纷纷出去了。

布兰犹豫一下，走到紫川秀身边轻声说：“殿下，冷静点，千万别鲁莽干出傻事来！”

紫川秀看着他，半兽人将领不自觉地避开了他的视线，低着头也出去了，顺手把破碎的门给虚掩上，于是帐篷里就只剩下两个人，他们相互望着对方。

一年多没见了，半兽人长老的气色更坏了，苍白的皮肤透出一层蜡黄，头发灰白。

紫川秀警惕地望着他，料想中，一场风暴即将来临，他准备迎接最尖锐的漫骂和各种恶毒的诅咒。

“光明秀，您受惊了吧？用这种方式，我非常抱歉。”

听到长老温和的声音，紫川秀简直不敢相信自己的耳朵，他抬起头来，布丹正在看着自己，明亮的眼神中毫无敌意的表示：“可以把刀子放下吗？”

“长老……”紫川秀不知所措：“您这是什么意思？”

布丹长老温和地笑笑：“光明秀，你对我这么个病得快死的人都不放心吗？”

紫川秀一愣，把刀送回了刀鞘，苦笑：“老实说，长老，我不懂您在干什么。我不是远东的叛徒吗？”

“我不至于那么愚蠢。”布丹漫不经心地说，在营帐的床垫上坐下：“在占据了绝对优势的敌人面前，合理的谈判退让与卖国之间的分别，我还是能分出来的。虽然说同样与魔族达成了协议，也同样是担任了魔族的官职，但是您与雷洪的行为有显着的不同，您为远东争得了实质的利益？这点我还是能分辨出来的。”

“那为什么……”

“光明秀啊，您怎么就那么幼稚呢？如果不给您安排个罪名，您让我如何去煽动您的部下呢？在世间一切的罪名之间，难道还有比‘叛徒’这个罪名更能激起士兵的愤怒吗？而且对于一个刚刚与魔族签定了停战协议而且担任了魔族的远东总督的人，‘叛徒’的指控简直是天造地设，再合适不过的了。”

紫川秀脸色阴沉，冷冷说：“我明白了。”

他鄙视地看着布丹，牙齿咬得咯咯作响。

事情很明显了，眼见远东的解放即将成为现实，布丹就迫不及待地从圣庙里面跑出来争权夺利，用卑鄙的手段将自己搞下台。

他还记得，在圣庙保卫战中的那个平静镇定的指挥官：“我将与圣庙共存亡。”

在他印象中，布丹长老是个清高的人，有那种献身信仰者的洒脱和超凡气质，是那种不为人世间的物质诱惑所动的人。

短短不到两年的时间，一个人的变化竟然有这么大？难道真的让鲁帝说中了，这个看似清高无欲的布丹长老也是一只吃骨头的狗吗？

紫川秀小声地嘀咕：“权势的魔力能把最圣洁的人给征服。”

虽然听不清紫川秀的嘀咕，但看表情就知道他在想什么了，布丹长老宽容地笑了：“不要把我想得那么坏，我还没下贱到那个地步。人世间的权势荣华，对于不久于人世的人来说是毫无意义的。但在奥迪大神召唤我回到他身边之前，有些事情是我必须完成的……”

“长老，您……”

“但是目前，光明秀，你犯下了极大的错误，我必须为你纠正过来！布丹语调严厉起来：”你不应该和魔族签定这个协议的！“

“为什么，长老？我为远东争取了不流血情况下最大的利益。”

“光明秀，第一次见面时候，你曾对我说：”一个民族要走向自由，总是要付出代价的。‘现在，我们付出了代价，十几万士兵的牺牲，无数平民的灾难。既然我们已经付出了这么多，那为什么不捋起袖子把战争进行到底，直到赢来一个完全独立自由的远东？“

“魔族王国很强大，他们幅员辽阔，人口众多，以我们的力量，要击败他们很难。”紫川秀冷静地说：“而且，战争不过是手段，最终目的是要依靠战争逼迫魔族走上谈判台，为远东争取一定程度的自主权──长老，这不正是那次会谈时候我们商定的方针吗？”

“光明秀，跟那时候相比，情况已经发生了巨大的变化了。那时候的远东联军还没有成形，我们手上总共也就几千人的兵力。但现在，我军兵强马壮，兵力百倍于当年，收复了远东全境，正处于强盛如云的颠峰期，而魔族却正处于内战的混乱中──当然，有如今的大好局面，你的功劳是巨大的，但是你就要错过千载难逢的好时机，我军强盛而魔族处于低谷，这正是彻底摧毁他们的大好时机！”

紫川秀惊愕地看着他，布丹苍白的脸上浮起了一层激动的红晕：“是的！摧毁他们！这并非做梦！强大的魔族王国在侧边，这是对远东国土安全的最大威胁！在魔族王国的全盛时期，他们拥有十五个军团，—百四十万军队，这是时刻足以将我们踏成齑粉的强大力量！有这个强大的势力在旁边，什么样的协议也无法保证远东的安全，只有将魔族彻底地摧毁、瓦解，远东才有真正的和平到来！”

紫川秀辩解说：“根据羽林将军云浅雪的话说，魔神皇已经任命了我为远东总督，这等于变相承认了远东的独立地位了吧？既然这样，我们又何必再流宝贵的鲜血呢？”

“光明秀，你太天真了！敌人给的，敌人也可以收回！魔神皇可以任命你为总督，他也可以随时将你撤职，只等危机一过，他们马上就可以腾出手来收拾我们！光明秀，你想想：塞内亚魔族一向狂妄自大，目中无人，现在他们竟然肯主动出声向我们求和，想必国内的战局对他们相当的不利，是吧？”

紫川秀点头赞同，布丹继续说：“那么，我们可以猜测，魔神皇紧急调遣西南军团回国，想必是为了增援危急的国内战局。那么，我们……”

布丹长老猛地一挥手，流露出坚决不可动摇的决断：“绝不能让西南军团的部队回国，把这十万魔族兵全部消灭掉！”

紫川秀霍然站起：“长老，你疯了！我们刚刚和魔族王国达成了协议，马上又要攻击西南军团？我们干出这么背信弃义的事，王国的报复会相当疯狂的！”

“光明秀，你要牢记，在政治领域里，没有道义两个字可言！至于你说的报复──光明秀，如果我们的行动成功的话，塞内亚族说不定都要垮台了呢，那时候他们该忙着如何逃避鞑塔族的追杀，哪来闲工夫报复我们？”

“不，不，不！”紫川秀不住地摇着头，心如乱麻。

他承认，布丹长老有一定的道理，但只是在理论上，实际上是行不通的。

塞内亚族兵强马壮，他们的士兵彪悍善战，名将如云，如黑沙、云浅雪、雷欧、凌步虚等人，无不是深知兵法、精通谋略的指挥官，再加上号称当世无敌的魔神皇，自己根本就不相信鞑塔族叛乱有成功的可能。

紫川秀苦口婆心地劝说道：“长老，魔族王国如今正在犯错误呢，他们自己人在窝里斗得死去活来，我们何必在这个时候打扰他们呢？而我们这边，由于连年战争，我们的人民已经相当疲惫了，生活困穷。军需官已经向我报告，现在越来越难找到补给了，民间已经开始有人发出怨声了──就让远东休息一阵吧，哪怕一年的和平也好啊！”

布丹摇摇头：“老百姓过得是苦，我知道的，但总能凑合着支撑下去的，但现在我们面临的可是一个千年难过的时机啊！我们坐拥几十万大军，怎么能在这里观望天下大势？为了加速塞内亚魔族的崩溃，远东联军甚至可以与罗斯联手，我们打进王国本土去！只要我们协助鞑塔族打垮了塞内亚族，王国立即陷入内乱，远东就赢得了一百年的和平啊！”

“但是长老，谁能保证鞑塔族不会比塞内亚族更坏？谁能保证，罗斯上台以后，他还能信守自己的言诺？万一我们筋疲力尽地击败了塞内亚族，鞑塔族却对我们突然翻脸……”

“这个可能我也考虑到了，但我们必须赌一把！鞑塔族是没能力对我们翻脸的。即使击败了塞内亚族，他们也是险胜，自身也必然实力大损。这时候他们应付国内的挑战者都来不及了，哪里有空暇对远东用武！”

紫川秀疲倦地揉着自己的眼睛，他不得不认识到一个事实，一向表现得温和、理智的布丹长老，其实却是一个隐藏极深的极端狂热份子。

对于远东的独立，他的坚持已经偏向了妄想，他已经分不清楚梦想与现实的区别了。

“长老，这一切只是估计。我们无法预料结果将会怎样。把整个远东的命运都寄托在这种孤掷一注的疯狂中，一旦失败了，整个远东都将陷入灭顶之灾！王国的报复会来得相当的凶猛！”

“那有什么区别？王国不一直在攻打我们吗，我们也一直在战斗，继续战斗下去也没什么了不起的。”

“长老，这是完全不同的！”紫川秀叫道：“迄今为止，王国并没有把远东看成等量级的对手。我们竭尽全力的远东战争，在王国高层看来却不过是一个边境地区的民间暴动而已，所以他们也并没有动用主力军团来剿杀我们，还有妥协和谈判的余地。但是如果我们卷入了王国的内战，那就触动了塞内亚族最为敏感的霸权问题，他们决计会不惜一切代价地动用那些最精锐的军团来消灭我们的！

“这是一场不是你死就是我活的厮杀，绝没有后路和退缩。长老，远东的底子太单薄了，经不起这种消耗巨大的折腾啊！”

布丹淡淡说：“如果我的计划成功了，那就不会有什么战争。”

他压低身子，恳切地说：“西南军团是能征善战的劲旅，凌步虚更是经验丰富的优秀将领，即使集合了全远东的兵力，要全歼他们也绝非易事。我们面临着一场恶战。光明秀，我知道，指挥大兵团打仗我不如你，你有经验，如果你肯指挥的话，那我们又多了一分胜算。光明秀，在远东面临此重大考验的时候，我恳求你不要袖手旁观。”

紫川秀低着头没有出声。

布丹长老继续说：“这是最后一仗了，只要消灭了凌步虚军团，赛内亚族就垮台了，战争也就结束了！光明秀，我已经留下了遗嘱，我死后，你将入主圣庙担任下任的长老，接着，你将在远东登基为王！”

“长老，我并无这种野心……”

“不，光明秀，你为远东付出了辛劳，你做出了巨大的贡献，这是你该得的！”

布丹眼中流露出憧憬：“一个强大的、崭新的远东王国将由你开创，鲜艳的旗帜迎风招展。啊，那将是个多么美丽的时代！希望奥迪大神能给我时间，让我能活着亲眼看到那一天！光明秀，给我承诺吧，答应我，伟大的远东帝国即将成立，那样，我死也能瞑目了！”

布丹长老的话语铿锵有力，带着强烈的说服力，若不是紫川秀早已有了定见，他说不定真要被说服了。

但此刻，他只能苦笑：“长老，恕我无法办到，你的观点，我无法苟同。”

布丹长老深深地凝视着紫川秀，淡淡说：“哦，是吗？”激动的红晕已经从他脸上消失了，他的失望之色形于表情。

他站了起来，示意谈话即将结束：“光明秀，现在我们谁都无法说服谁，就让历史来证明究竟谁是正确的吧，我坚信，我的决定没有错。”

紫川秀也站了起来：“长老，你可以坚持自己的观点，但是你没有权力把整个远东推入这样危险的境地，远东大地不能拿来给人当成心血来潮的赌博筹码，无论那个人是谁！长老，很抱歉，我必须阻止你！”

“哦？”布丹长老微笑地望着紫川秀：“你要如何阻拦我呢，光明秀？用你的四十万大军？还是用你的私人武装秀字营？”

他流露出微微的讥讽之意：远东派系将领都站到了他那一边，军队落入自己的掌握之中，紫川秀孤立无援却说要阻止自己，那无异于痴人说梦。

紫川秀手腕一转，洗月刀奇迹般出现在手上，他灵巧地耍了个刀花，一瞬间，明亮的刀光如同流水般倾泻。

他沉声道：“刚才索斯已经说了，我紫川秀是个爱使用暴力的恶棍。长老，您若不答应我放弃这个念头，很抱歉，我绝不能让你活着出去的！”

刀未举起，但逼人的刀气已经将布丹笼罩。

紫川秀感觉得很清楚，外面的叛乱官兵正在无所事事地聊天，他们还没发现这里的异常，如果布丹有任何异动，他有把握在外人插手之前杀掉他。

布丹长老笑笑：“杀了我，军队会放过你吗？”他和蔼地微笑着，目光却犹如刀锋般锐利。

虽然手无寸铁，但布丹长老却有着比实质武器更为可怕的钢铁意志。

不知为何，紫川秀手上的洗月刀没有给他带来任何的优势感，对这个无力的病夫他有种深切的恐惧，尽管布丹已经落入了他的掌握，他却有种奇怪的感觉，占据着主动权的是布丹。

全身崩得紧紧的，紫川秀一字一句地说：“长老，你就是军队哗变的根源。没了你，我相信重新控制军队并非难事！长老，给我个承诺，答应我放弃这个疯狂的念头，就当这一切没有发生。为今天对您的无礼，我可以辞职谢罪，将军队交给您掌控，如何？”

静静地望着他，布丹锋锐的目光渐渐变得柔和，他温和地说：“光明秀，你是个没有野心的人。但，一切早已注定了，你将成为远东的王，那是命运注定你得到的，没有人能抢夺。而我，就当是为新远东的诞生做一块铺路石吧！”

他转身向帐篷的门外走去。

紫川秀瞳孔一缩，握刀的手猛然用力：“长老，请止步，这是最后警告了！”

“没有用的。”布丹的声音依然安详：“命令在三天前就发下去了，在这个时候，第三军应该开始对凌步虚发动攻击了。光明秀，纵然你杀了我也毫无意义的。”

突然受到这般打击，紫川秀一下子懵了，他惊叫出声：“你说什么！”但就在这阵子的耽搁，布丹长老已经出了门。

他呆了一下，也追了出去，却见在一群远东高级将领的簇拥下，布丹在大步地离开，一队半兽人兵众集在中军帐篷边上，警惕地看着自己。

冲着布丹长老的背影，紫川秀像疯子一般大吼：“布丹，你是个疯子！你在把远东拖入地狱！你要对此负责的！”

布丹的身影停顿了一下，却没有回过身来，他的身影渐渐融入了一群半兽人士兵中间。

叫声惹恼了那队叛军士兵，他们摩拳擦掌地围过来，却被一个声音喝住了：“住手！”

布兰将军快步过来，对那群半兽人兵喝道：“以下犯上，对殿下无礼，你们想找死吗？报上你们的部队番号和姓名！”

那群士兵吓得一溜烟散开跑掉了，紫川秀斜着眼睛瞧布兰：“以下犯上对我无礼的人，今晚可不只他们几个啊！”

布兰苦笑着对紫川秀行了个礼：“殿下，很抱歉。我知道这样对你很不公平，但是，身为佐伊族的战士，我们是没办法反抗圣庙的！”

紫川秀瞧着布兰，明白他说的是真话。

云省的哥达村历来是远东圣庙的守护者，出身哥达村的战士布兰对圣庙有着根深蒂固的信仰，圣庙的首脑布丹长老直接对他下命令，他确实没办法抗拒的。

但是，这并不能成为犯下大错的理由。

“撕毁刚刚签定下来的协议，将整个远东推向战火──那么，你认为长老的做法是正确的吗？”紫川秀注视着布兰。

感受到紫川秀那有若实质的目光，久经沙场的布兰仓促不安地避开了视线，他说：“我不知道。”

仿佛是害怕继续和紫川秀呆在一起，他向紫川秀行了个礼，匆匆忙忙地走开了。

此时，大营已经乱成一团。

触目惊心：没有经历过这一场面的人绝对难以想像这是怎样的光景：白天井然的部队，此刻一切秩序荡然无存。

在营帐与营帐之间的通道上，无数的士兵汇集成了人流，然后，各条人流又像江河汇进大海一般众集到了军营中间的校场上。

人群相互拥挤，相互推攘，只穿着内衣的士兵仓皇从营帐里被吵醒，踉踉跄跄地汇入人群中，成千上万的人聚集，叫、嚷、走、跳，谁都不清楚发生了什么事情，无数个嗓门同时在问：“发生什么事了？”

“难道是魔族打来了？”

突然，滚雷般的呼啸从人群上空掠过，那是预先安排在人群中的叛乱份子在喊话：“光明王已经背叛了远东！”

“光明王包庇了魔族总督鲁帝，包庇了沙罗大屠杀的凶手、杀害我们妻子孩子的屠夫！”

“殿下已经抛弃了我们，他与魔族的云浅雪勾结，将远东出卖给了云浅雪。”

军队就如同汪洋大海，在风平浪静的时候，海面波澜不惊，这时候就容易给指挥官造成种错觉，以为可以控制大海，以为可以操纵海洋，但突然，出现了狂风巨浪，大海露出狰狞的面目，恶浪穿空，巨涛拍岸，摧毁一切的约束，将控制者击得粉身碎骨。

听到传闻，整个军队沸腾了，军队中一直被紫川秀压抑着的愤怒和狂暴终于爆发了，在火光下可以看到，无数的人高高举起了武器，眼里冒出了火焰，那犹如是动荡的、怒吼的、气势逼人的一片头颅的海洋，一片刀光剑影。

军官们目露骇然之色，他们自己掀起了兵变，却不知道如何将士兵们平定下来。

这个时候，布丹长老出现了，他孤身一人走向人群，身形冷漠、孤傲。

在他的身边，人们挥舞着各种各样的武器，嘴里吐出了不堪入耳的谩骂。

但是布丹不动声色地前进着，漠不关心地向人群的中心前进，不时用手推开阻在他面前的士兵，冷漠得像是推一件没有生命的物品一样。

他的这种自信和冷静使得失去理智的士兵们都被震住了，有人认出了他：“布丹长老！圣庙的长老！他来了！”

“长老是我们的自己人！他是来拯救我们的！”

“长老万岁！圣庙万岁！”

人们是需要一个依靠的对像的，当一个偶像被推翻的时候，人们迫切地需要另立一个神，于是有威望、出现时机恰到好处的布丹长老就成为了士兵们的救星。

看着布丹长老的背影，紫川秀不得不承认，无论是比威望还是蛊惑、煽动能力，自己都远不能跟布丹相比。

他一下子就把那种危乱的局面控制住，立即成为了众人瞩目的中心，他有那种气质，万人中未必能有一个的领袖风范，是天生的军事首领，只是可惜病弱的躯体限制了他。

紫川秀隐隐生出了一个念头：“这样的人物竟与自己生活在同时代的远东，这究竟是谁的不幸呢？”

远处，布丹长老正对军队进行讲话，由于距离太远，他的声音无法听清楚，紫川秀只隐隐约约听到几个词：“身居高位的叛徒”、“出卖”、“背叛”、“伟大的事业”。

聚集在那里的士兵发出了雷鸣般的怒吼：“万岁！长老万岁，圣庙万岁！”

有人尖着声音高呼：“远东的命运要让远东人决定，远东的军队让远东人指挥！人类滚出远东去！”

“打倒卖国贼！”

紫川秀呆滞地望着这一切在眼前发生，如同陷入了最恐怖的梦寐中，他无法采取任何行动，局势就像那巨石从山顶滚落一样，如果谁要阻止，那他注定要被压得粉身碎骨，自己只能看着狂热的士兵正在走向盲目的疯狂，自己手中的兵权眼睁睁地被人夺取掉。

他突然意识到自己处境危险，虽然长老无意加害自己，但是军队的狂热情绪是无法控制的。

士兵们正头脑发热呢，索斯之类的家伙再煽动几下，万一他们想起来要把“身居高位的卖国贼和叛徒”干掉，那可就麻烦了。

他马上跑到马房找到自己的坐骑，匆匆翻身上马，一头没入了营帐之间的那片黑暗之中。

叛军并没有安排大队人马把守大门，门口只有几个半兽人步兵在闲晃。

眼见黑暗中一人一马冲来，步兵们连忙吆喝道：“下马！停下检查通行证！”

他们急忙拉起了禁止通行的警卫杆。

紫川秀本想亮明身份，但不清楚这些士兵是否属于叛军的，还是决定不冒这个险。

他双脚猛夹马腹，策马猛烈跃出，“哗”地一声暴响，步兵还弄不清楚怎么回事，他已经连人带马冲垮了木栏，一阵风似的冲出了百来米了。

才刚刚离开军营不到五百米，背后突然响起了惊天动地的喧嚣：“不好了！光明王跑了！”

“抓住叛徒！他就在那里！”

紫川秀立定马回头，只见营门口处涌出了大群的火把，人声鼎沸，火光中可以看见明亮的武器闪光。

他情知布兰等理智派将领已经失去了对军队的控制了，立即紧抽一鞭马，快马疾驰，后面长长的一串火把追过来，吆喝声不断传来：“抓住他！不要让叛徒跑了！”

第十三集 回归

第四章 - 有惊无险

黑夜中，紫川秀疾奔猛走，后面大群的骑兵在追，在静寂中，在宁静和满天星斗的夜里，逃跑和追赶的人如箭矢一般从静止的树林和两边黝黑的房子中间冲过。

密集的清脆蹄声回响在凌晨空荡荡的街道上，沉睡中的居民被这响动惊醒，街道两边的窗户一个接一个地燃起了光亮，有人探头探脑地从窗户里张望。

没有人知道，就在这个平静如水的夜晚，远东最大的权势人物已经被颠覆，威名天下的光明王正被他的部下所追赶，落荒而逃。

紫川秀的坐骑是精挑出来的骏马，很快将追兵甩得远远的，只是时运多有不顺，他才转过一个街口，迎面就来了一队蛇族弓箭手。

紫川秀这才发现，自己走的是一条岔路，由于不熟悉地形，黑暗中慌不择路的等于是围着军营转了一圈，恰好碰到了从营地后门出来的另一队人马。

匆忙之下狭路相逢，这对双方都是个措手不及的意外，咋一见到昔日自己的顶头上司，传说中威猛得三头六臂的光明王，蛇族兵明显慌了手脚。

紫川秀勒住了马，深深地瞥了这群蛇族兵一眼。

立即，蛇族兵慌乱起来，跟紫川秀对面的士兵惊惶失措地后退，整个队伍弄得乱成一团。

“让路！”紫川秀尖叱一声，胯下战马风一般向前冲，从队列的空隙中冲刺而过，穿越了蛇族兵的队列，如入无人之境，猛然跃上了街道。

他一口气奔出数十米，背后传来蛇族军官空洞的口令声：“全队队友：瞄准了！”

听到口令声，紫川秀全身一下绷得紧紧的，俯身压得低低的，猛刺马腹，战马吃疼嘶叫不停，跑得简直是地上飞一般。

“放！”

耳朵边“飕飕飕飕”的尖锐风声接连不断，铺天盖地的箭矢带着凄厉的风声擦身而过，强劲的箭矢犹如破纸一般洞穿了街上民居的窗口和大门，屋子里传出了居民的惨叫和妇女的惊叫。

他们居然敢在这种密集居民区放箭！紫川秀还没来得及生气，只觉得小腿忽然被什么东西碰了一下，接着就是一阵火辣辣的钻心疼痛。

不知是他运气好，还是这队蛇族兵有意放水，他居然在这一轮箭矢中幸存了下来！

蛇族兵尖叫：“光明王在这里！他要跑了。”

也顾不上查看伤口了，紫川秀一个劲的猛催马，将身后那喧嚷抛的远远的，胸中怒气勃生，愤怒难当：今晚的际遇简直是生平大耻，远东的统帅居然被自己的部下追的这么狼狈不堪！

当年，为了搜捕自己惊动了整个魔族王国，魔神皇亲自下令，动员了百万军队，那些魔族官兵是如何战战兢兢地恐惧自己──但现在，几个不入流的蛇族小兵就敢在自己面前喊：“光明王跑了！”

这声音，就像烧得火红的烙铁一样刺伤了他的尊严，令他感受到了深刻的屈辱。

紫川秀痛苦地发现，迄今为止，自己所做的一切努力，至此全部宣告破灭。

自己曾苦心为远东军队营造了纪律、威信、秩序，努力把一支散乱的农民武装打造成一支能征善战、纪律严明的正规国防军，但在另一个强势人物布丹长老出现的时候，这一切的努力就如建立在沙滩上的堡垒，瞬间崩溃。

黑暗中，他也不去辨认方向了，只是任凭战马一个劲地奔跑，在沙加黑暗的城市巷子里左转右拐。

也不知过了多久，前面突然又出现一片火把的光亮和人声，紫川秀一惊想掉转马头，但已经来不及了，那一片火把迎着他疾扑而来，转眼已经到了面前。

紫川秀“噌”地拔出了刀子，怒睁眉目：“光明王在此，不怕死的就来吧！”

“大人，是我们！”

一个娇嫩的女声迎风传过来，紫川秀惊喜：“白川！”

英姿飒爽的女骑士从黑暗中浮现，见到紫川秀，白川猛然从马上跳了下来，快步迎上来：“大人，您没事，那真是太好了！”

白川声音带着哭腔，这个女孩子眼中晶光闪动，不知怎的，紫川秀心中涌起了一阵感动的暖流。

紫川秀翻身下马，他看到，在白川后面还有大队的兵马，全部是人类的官兵。

“大人，听他们说，中军大营起了点乱子？我们过来看看，一路上到处是乱兵，到底发生什么事了？”

“不是起乱子这么简单，”紫川秀声音压得很低，只有白川听得见：“大营的军队哗变了！”

“啊！”白川的脸一下子变得煞白。

兵变，那是所有统兵将军最恐惧的噩梦，此刻却来得这么措手不及。

天空出现了淡红和金色的光亮，黎明即将到来。

在秀字营士兵的护送下，紫川秀到了城西的军营，那里驻扎着秀字营的三个大队，将近四千人的兵力。

另外，鲁帝和他的部下们也跟随着人类军队一起行动，他们很幸运地逃过了一劫：如果今晚鲁帝是在中军大营的话，那他绝对被愤怒的远东士兵撕成碎片了。

自从进入营地，紫川秀一直阴沉着脸，不出声地抿着嘴。

白川叫来了军医为他包扎伤口，军官们聚集在营帐的周边，议论纷纷。

当得知紫川秀是被部下所伤的时候，军官们气得脸都歪了：“他们竟敢以下犯上！”

“忘恩负义的混蛋！大人，马上下令进攻吧，把叛军全部消灭掉！”

白川以手握剑站前了一步：坚定地说：“大人，请相信秀字营的忠诚，我们与那些杂牌军是不一样的！”

紫川秀苦笑一声：“相信你们的忠诚，但没那么多的人数。”

他站起身一瘸一拐地走了两步，低声对白川说：“起码有五万远东军队卷入了这次叛乱。”

“啊？”白川震惊，她没想到事情严重到了这种地步：“那就是说……”

“没错。”紫川秀凝视着她：“除了秀字营以外，加沙城内所有的军队都参与了──不，可能更多……”

他想到了布丹长老的话，犹豫着说：“第三军可能也参与了。”

白川以斩钉截铁的语气说：“大人，我敢以身家性命担保，明羽绝不会对大人不忠的！”

“我相信明羽，但事情已经不在他的掌握之下了。他很可能失去了自由，若不是被杀了，就是被软禁了，就像今晚我这里发生的一样。”

遭受了这突如其来的打击，白川一下子懵了，她两眼无神，空洞地说：“怎么会是这样的！我还以为，战争终于要结束了呢。怎么会是这样的！”

紫川秀不出声地望着窗口，拳头捏得咯咯作响：“布丹，他发动了兵变。”

白川担心占了兵力优势的叛军会对秀字营驻地发动攻击，她下令驻地进入警戒，士兵们全副武装地在营地周边巡逻，一队队来回穿梭的盔甲像波浪一样在晨光下闪闪发光。

但一夜平安无事地过去了，兵变的远东部队占据了加沙城的大部份地区，城市的西北角被忠于光明王的人类部队所占领。

双方只隔着两个街区对峙却相安无事，期间只发生了小小的点缀：几个喝得醉醺醺的半兽人兵跑来要求秀字营交出“远东的叛徒光明王”，他们的下场可想而知，半个加沙城都听得到他们的鬼哭狼嚎，最后还是紫川秀出来下令放了他们。

天亮时分，城市中回响起了号角，侦察兵回来报告：兵变的各个团队正在秩序井然地开出加沙城。

军官们纷纷过来请战，要求对叛军进行拦截攻击。

紫川秀犹豫再三，最后还是没有下令。

他徘徊不安，因为布丹长老那坚定的态度，连带他也对自己的立场产生了动摇：这么多人都反对，难道我真的错了吗？难道，真的是布丹长老所说的那样，只有死战到底才有出路吗？

迟疑不决的时候，他叫人把鲁帝给叫来了。

看到紫川秀一身是血地回来，鲁帝面色白得比紫川秀更厉害，仿佛受伤的人是他。

他明白，一旦自己最大的保护人光明王垮了台，自己的小命也快完蛋了。

一见到紫川秀，他立即主动请战：“殿下，请下命令吧，我会亲手把他杀掉的！”

紫川秀嘴角扯扯，不出声地笑笑。

这时若说他一点后悔那次吹牛，当初为什么不接受鲁帝的建议呢？如果当时可以预料到这个结果的话，他是绝不会犹豫的。

派一支亲信的部队到云省去走一趟，那是多简单的事。

尽管布丹德高望重，对自己也颇有知遇恩义，但与远东千万人的命运比起来，—个人的性命实在是太渺小了。

他直入主题：“魔族的内战已经打起来了，鞑塔族起兵反叛赛内亚族。鲁帝，关于这场战争，你看好哪边？罗斯公爵有没有战胜的可能呢？”

鲁帝回答得毫不犹豫：“鞑塔族一点希望都没有！殿下，我本身就是出身赛内亚族的军官，在王国内部，赛那亚族号称”天下强兵“，王国的十五个军团中，属于赛内亚族的就有七个军，而属于鞑塔族的只有两个，而且我族的士兵战斗力强、纪律严明、吃苦坚韧，这些特质是其它部族远远比不上的──罗斯造反，他绝对是螳臂当车！”

紫川秀沉吟道：“如果，鞑塔族得到了外来的援助呢？比如说，远东发兵助战鞑塔族……”

鲁帝大惊失色：“殿下，那是自己找死啊！皇权战争绝对禁止外来干涉的，除了两个参战部族以外，其它部族绝不能插手──也就是这个原因：所以鞑塔族还能支撑到现在，更何况是外来势力！一旦远东援助鞑塔族，那就将被视为对整个神族的挑衅，那些至今为止还在观望的部族和军团都会纷纷参战，他们会站在赛内亚族一边将我们来个斩尽杀绝的！殿下，神族睚眦必报，何况这么大的侵犯？那时候，远东连一块完整的瓦片都不会留下来！殿下，千万不要做这种蠢事啊！”

紫川秀轻声说：“我知道了。”

※ ※ ※

送走了鲁帝，他眉头深深地皱起，现在的情形不是自己想不想做的问题，而是布丹长老夺取了军权，形势已经不在自己控制下了。

候在门边的白川进来，道：“大人，派去联系军官们的联系人都回头了。”

紫川秀霍然转身：“他们怎么说？”

虽然对于统帅部自己已经失去了控制了，但是对于那些中层的团队长们，紫川秀还是抱有希望的。

他们毕竟是自己一手提拔起来的军官，中间很多人曾经是自己的学生，一同经历艰险的战友，尤其是曾对自己有救命之恩的布卢村半兽人，他们很多人都身居掌握基层兵权的位置上。

如果能争取到他们和他们统御的部队，事情还是大有可为的。

但事实再次让他失望了，白川低着头说：“军官们都很迟疑，他们说自己身不由己，说布丹长老对军队掌控得很严，军队很拥护他，而且也必须考虑到部下士兵的情绪，或者说情况很混乱，等看清楚形势再行动──总之，大家都在含糊其辞。”

紫川秀用力一槌桌子：“这些都是借口！他们不敢与布丹决裂，或者他们本身就是支持叛逆的！该死，我应该早想到这点的，怎么叛乱之前我们一点风声都听不到！”

“忠诚之士不是说没有，出身布卢村现任骑兵第六团团队长的德昆长官就非常坚定，他愿意誓死捍卫光明王。只要殿下给他一个命令，他马上带着骑兵第六团投过来。还有其它的几个出身布卢村的半兽人军官也说，没有殿下，就没有我们的今天，布卢村的好汉是绝不会忘恩负义的，只等殿下给他们一个命令，他们立即亮明旗帜反对布丹，拨乱反正！”

紫川秀眼光一亮，随即又黯淡下去：“疾风识劲草，危难见人心。只可惜德昆他们人数太少，骑六团还不到三千人，起不到什么作用。如果冲突起来，布丹五分钟就能把他们全部除掉了。白川，派人通知他们，不要暴露自己观点，等候我的进一步命令。”

“明白了，大人。”白川迟疑了一下，问：“那下一步：我们该怎么办？”

突然面对这样大的变故，她眼中罕见地流露出了彷徨和软弱。

紫川秀边思考边说：“对于大本营本队和第二军，我们不用再抱什么希望了，他们受布丹的蛊惑太深了。我们唯一的希望是那些在外面的驻军和部队，拿我的手令，八百里加急给第一军的罗杰和第三军的明羽派去紧急信使，命令在没有我亲自到场的情况下，明羽和罗杰绝不能把军权交出来。而且，没有我的手令同意，任何部队和军官不得主动向魔族挑衅──这份命令十万火急，派专门护卫信使过去。”

紫川秀一边说着，白川迅速做了记录，紫川秀匆匆在手令上龙飞凤舞的签了自己的名字。

看着白川匆匆出去，紫川秀眼睛里充满了忧虑，他想起了布丹的话，喃喃说：“但愿来得及。”

※ ※ ※

七八二年的八月十日晚上，就在紫川秀遇到兵变的同时，远东军对凌步虚军团的袭击开始了。

黎明时分，无数的火箭射向魔族营地？各处都燃起了熊熊大火。

在遮天蔽日的密集箭矢掩护下，大群的半兽人、蛇族、矮人族、龙人兵冲上前去，战场上响起了一片令人恐怖的喊杀声。

火光中，成千上万的半兽人步兵高呼着“为了远东祖国！”和“消灭魔族！”的口号冲入了魔族的营地，在燃烧的营帐间，远东军人以刺枪、砍刀、投枪，甚至是拳头和牙齿同敌人肉搏，以农民式的盲目和狂热进行战斗。

但他们遭到了魔族的顽强抵抗和突如其来的反攻，进攻前第三军营帐那不同寻常的军队调动，已经引起了凌步虚将军的警觉，他下令警戒。

在熬过了最初混乱的十几分钟后，魔族训练有素的战争机器发挥作用了，各个盾牌方阵和长枪方阵相互配合，弓箭手同样密集地还击。

相形之下，进攻者就显得狂热有余，冷静不足，他们缺乏计划和指挥，各个团队各自为战，盲目地冲杀，也不懂得集中兵力冲击重点地段。

很快，战局倾斜向了魔族一方，当最初的狂热过去以后，进攻开始崩溃了，半兽人仓惶后退，在地上丢下了密密麻麻的尸体和伤员。

由于愤怒远东人的背信弃义，凌步虚下令：抓到的所有俘虏一律处死。

愤怒之余，凌步虚非常疑惑：“难道，光明王谈判的目的就是将我们诱离大营消灭？这一切的做作，难道只是个圈套？”他感觉很不可理解。

夜晚那次笨拙的进攻令他心存疑惑。指挥艺术是一门非常专业的科学，是最能体现指挥官个性的。

通过以往的交战，凌步虚对明羽的风格揣摩得很透。

明羽用兵缜密、细致，喜欢反复试探、诱惑敌人，同时小心翼翼地保护好主力部队，攻击谨慎，像昨晚半兽人那样只凭着狂热和盲目的勇敢，乱哄哄地杀上，进攻没有层次，也没有准备预备队来扩大战果，打法毫无节奏和韵律，不懂得如何节省兵力与体力。

这种愚蠢的农民战争式打法令凌步虚将军非常惊讶，仿佛远东联军一夜之间又倒退成起义之初的乌合之众了。

但无论背后有着什么样的内情，远东联军背信弃义地袭击了王国的军队，这是不争的事实。

对于被迫从伏名克行省撤离，魔族士兵本来就已经憋着一股怒气了，现在又遭受了背信弃义的袭击，他们火爆得简直要炸了。

魔族士兵狂暴地叫嚣：“我们被远东的贱狗们欺骗了！杀光他们！”

魔族士兵们宣称：在没有对远东人实施惩罚报复之前，他们将拒绝继续前进，而军官们也站在士兵一边。

看着兵变危机都已经追在眉睫了，凌步虚不得不做出了让步。

当天晚上，在加来行省的首府切尔诺，午夜中熟睡的居民被大地那轻微的震动所惊醒，整个城市回荡着低沉的回声：“咚、咚！”

于是，警钟开始疯狂地鸣响，城市的守备队在睡梦中被惊醒，紧急登上了城楼，远方的天际一片橙红，黑暗中，无数的火把涌现，一眼望不到边际的黑色潮水涌向城市，排山倒海，不可阻挡，成千上万魔族兵野兽般吼叫，吼声震得城墙簌簌发抖。

瞬间，切尔诺那低矮的城墙已经被黑色的魔族大军所吞没，黑暗中，凄厉的呼救声和哭喊声回荡在明亮的月色下。

大屠杀一直进行到了凌晨五点多，临走时候，魔族军队放火焚烧了整个城市，红亮的火光甚至比那黎明的阳光更要眩目，仿佛同时升起了两个太阳，周围上百公里内的居民都能看得清清楚楚。

魔族兵把被抓获的六千平民活生生地钉在残缺不全的城墙上，城门上写了血淋淋的大字标语：“光明王，这就是背信弃义的下场！”

七八二年的切尔诺屠杀惨祸是远东历史上的一个悲剧，整个事件中有三万多人遇害，大多是毫无战斗力的妇孺和老人。

这次事件与先前鲁帝导演的沙罗大屠杀惨祸不同，灾难本来完全是可以不必发生的。

在魔族的将军群中，凌步虚是相当特别的一个人物，他用兵稳重、坚定、无懈可击，战绩辉煌，更可贵的是，这位魔族将军从不曾有意识地向平民下毒手，这使得残暴的魔族将军们将他和云浅雪视为异类。

历史本可以将他和云浅雪一样，作为恪守道义和礼节出色的军人载入史册的，但在撤离远东的最后时候，由于愤怒和无奈，他跨越了自己的道德底线，使得远东人遭受了一次灭绝人性的灾难，也玷污了他自己的军誉。

噩耗迅速传遍了整个远东，正沉浸在和平欢乐中的远东居民犹如遭受了当头一棒，猛然惊醒。

随即，猛烈的求战浪潮从远东各地涌现，血债血偿的愤怒声浪一波高过一波，各地居民纷纷要求光明王立即出兵，将这支毫无人性的魔族匪军剿灭。

尤其是位于加来行省境内和周边的各大城市，居民们想到自己城镇距离那群可怕的匪徒不到一百公里，简直就如在饿龙的嘴边一样，更是战战兢兢，无数的民意代表和自发请愿者正络绎不绝地赶往加沙城，他们要向光明王请愿，要求光明王“立止即出兵保卫他们的城镇”。

但也就在这个时候，无数不祥的消息从这张嘴到那张嘴里传来传去，谣言四起：“西南匪军血洗了整个加来行省！”

“西南匪军已经拿下了我们明斯克的大本营科尔尼！”

“光明王已经战败了，远东各路义军已经被打垮了！”

“有叛徒！他与魔族谈和了！”

“光明王就是那个叛徒，他出卖了远东！”

各种版本的谣言一个接一个出台，老百姓无所适从，他们无法把握这接连不断发生的事件之间究竟有着什么样的因果关系，惶恐得简直像天就要塌下来了：“怎么回事？我们不是刚刚打了那么多的胜仗，怎么一转眼就变成了这样？连光明王都被俘了？”

一波又一波恐怖的声浪席卷了远东中部各大行省，在西南军团行军路线沿途的城镇惊慌失措，刚刚安定的民众又被迫逃离家园，引发了大规模的难民潮。

滚滚的人流在远东大公路上络绎不绝，久经战争创伤的远东平民们拖儿带小，风尘仆仆，满面沧桑憔悴。

只要有人一声喊：“魔族兵来了！”顿时无数人惊恐地尖叫，居民们慌不择路地逃跑，互相拥挤、践踏，死伤无数，凄惨万分。

这个时候，新成立的远东政权的地方政府机构本该是发挥作用的，地方官员们应该出面澄清谣言、安抚民众、稳定局面，但事实上连地方官员自己也在无所适从。

这么多天来，他们收到了来自两个不同的命令，一个是标明“远东统帅总部”，有圣庙的代表布丹长老和各大将军们签名，命令中要求地方政府立即组织征集自卫队和守备队，发动民众刻不容缓地对西南匪军发动进攻，不惜代价地尽一切方式拖延、迟缓他们的行动，以给正规军围歼他们赢得时间。另一个命令来自加沙城的光明王，他要求地方政府和驻军保持克制、冷静，安抚民众的情绪，救济受灾的民众，各地武装切不可主动出击激怒魔族军队，以免重演切尔诺的惨剧给地方带来毁灭性的报复打击，一切等候光明王本人的命令。

两道截然相反的命令在各地引起了混乱，意见分成了两派，那些老成持重的长者们都赞成光明王意见，他们知道战争的可怕，知道以那些新组建的乌合之众去招惹王国名将凌步虚所带领的虎豹之师，会带来什么样的灾难后果。

但是那些气血方刚的年轻人却赞成统帅部的命令，他们说：“西南匪帮残害了我们的同胞，难道就能让他们这样不受惩罚地走了吗？”

老人们反驳道：“你要寻死是你自家的事！别连累了整个城市！光明王说了，不要主动激怒魔族。殿下高瞻远瞩，见识高明，听他的没错！”

“光明王是个懦夫！他叛变了远东，投靠了魔族！”

“混账东西，你说什么呢！光明王是我们远东的英雄好汉！”

“可是他现在投降了魔族！”

各地的军队、政府都陷入了混乱，立场相反的两派针锋相对，毫不妥协。

人们经常说：“真理越辩越明。”但事情往往却是相反？真理是越争论越糊涂的。

如果没有更权威的手段，靠语言是绝对说服不了对手的。

眼看无法压倒对方，于是争辩双方都气急败坏地采用了更权威的说服手段。

从语言争辩发展到肢体冲突仅仅用了一两个小时，从个别冲突到大规模混战也只用了不到一两天工夫：各方都有自己的拥护者。

各个城市、军营里都响起了武斗的硝烟，两派都坚信自己是正确的，拥护光明王的人喊对方为：“叛贼！”而拥护远东统帅部的人则把对方骂为：“魔族走狗！”

在大街上、巷子里，成千上万人在混战，各方水火不相融，你占据了街道的一半，我占据了街道的另一半，互相向对方投掷瓦片和砖头，用木棒和铁棍大打出手，那架势真让人瞠目结舌，像是在魔族军到来之前，远东人自家就先得拼个你死我活。

切尔诺大屠杀引起了另一个后果，是凌步虚本人无法想像的，他助长了远东军内部主战派势力的抬头，眼看到魔族的残暴，那些至今还在布丹长老和光明王之间犹豫观望的将领们迅速做出了选择。

八月十二日，驻扎于远东明斯克行省远东首府科尔尼的十五个远东团队宣布因为光明王背叛了远东民众，科尔尼驻军将不再接受光明王指挥，他们将全部投入布丹长老麾下，支持长老消灭西南匪帮。

接着：杜莎行省政府和驻军发布了同样的声明。

跟着，是加来行省、伊里亚行省、德亚行省……在接下来的三天内，就如推倒了一张骨诺牌的连锁反应，远东的各大行省政府和驻军都表态支持布丹长老，发誓说要将与魔族的战争进行到底。

远东的二十三行省中，只剩下瓦格行省（被留守布卢村的秀字营控制）和持兰要塞（被罗杰指挥的第一军控制）还在光明王的掌控之中。

于是军队源源不绝地投入布丹长老的麾下，按照长老的命令，他们从四面八方集结到远东中部的伊里亚行省汇集。

伊里亚行省是远东中部的重镇，也是远东大公路的必经之地，按照行程，凌步虚将在四天之内途经该行省。

在叛军部队从加沙撤出以后，紫川秀在加沙还等了三天，他在等候麾下的军队前来会合。

结果派出去联系的信使一个接一个灰心丧气地回头了：所有的远东部队都拒绝前来会师，唯一听从命令前来集合的只有原来驻扎科尔尼的六千秀字营部队。

在这个灾难临头的时候，唯有秀字营的忠诚还是靠得住的，他们与当地的远东部队决裂，前来投奔光明王。

于是紫川秀麾下的军队增加到一万多人，但他的心里却没有多少欣慰：当整个远东都在异口同声地反对自己的时候，一万多名士兵无异于大海里面的一滴水而已。

经过一番考虑，紫川秀决定尾随布丹长老的后尘，把军队拉到伊里亚行省去。

一路上，秀字营队伍碰到了很多逃避的难民，他们都是为了躲避传说中“残忍得像鬼一样”的西南军团而背井离乡的。

见到秀字营部队经过，见到了光明王的旗帜，难民们爆发出了热烈的欢呼声，他们在欢迎自己英雄和救星。

民众纷纷议论：“这一定是去剿灭西南匪帮的！”

看到自己尚未在一般民众中失去威信和尊敬，这使得紫川秀多少得到一点安慰。

有的时候，民众堵住了道路，他们嚷嚷着要见光明王一面，他们想知道，这一切到底是为了什么？我们有着这么强大的军队，我们有着那么多的兵马，我们有着那么多勇敢的将军，我们的军队都打到了东部的魔族边境上，但在我们国内，为什么那一小撮魔族匪帮竟能肆虐于国土境内，如入无人之境，屠戮无辜民众？

“我们的军队为什么不抵抗，竟让敌人深入到了远东的如此纵深腹地，距离国都科尔尼城竟不到两百公里？”

“光明王，到处都在传说，传说您当了魔族的总督，抛弃了我们远东人，这不会是真的吧？”

面对民众满是灰尘的脸上那一双双饱经沧桑的渴望眼睛，紫川秀一句话也说不出来。

他没有办法跟这些眼睛解释说什么政治、策略、和谈，对那些淳朴、耿直的民众来说，这些事情都太遥远了。

他们只知道自己的家园受到了威胁，自己的妻儿、老小面临被屠杀的悲剧，而本应该保护自己的光明王和军队却在袖手旁观。

连紫川秀自己都感觉自己罪恶深重了，对于切尔诺的三万多无辜死难者，激怒西南军团的是布丹，命令屠城报复的是凌步虚，无可置疑的，他们该为这事件负主要责任──但是该行动而没有行动的自己，是不是也有一分逃不掉的责任呢？

显然叛军对紫川秀的声望和秀字营的强悍还是很忌讳的，他们不敢公开与大名鼎鼎的光明王为敌，在行军途中，秀字营军队没有受到任何阻拦，各行省的地方政府也一如既往地为秀字营提供粮草和补给，虽然那些地方官员眼中的神情实在很耐人寻味就是了。

两天的行军后，紫川秀的部队到达了德亚行省首府。

紫川秀得到了准确消息，布丹长老的军队就在伊里亚行省的首府伊本市聚集，第三军的残部已经与其长老统帅的大本营兵力会合，兵力多达二十多万。

秀字营部队在德亚行省首府的郊外宿营，营地正靠近远东大公路，整个帐篷一字扎开：绵延近公里。

此地距离长老军队的驻地仅有一百多里，先头部队已经遭遇到了远东联军的巡游哨骑了。

公路上日夜可见大队的半兽人、蛇族兵、龙人族部队经过，络绎不绝，那种战争特有的气氛十分浓烈，远东各地的地方驻军接到了长老的命令不断地前来会师，布丹长老的兵力还在与日俱增。

紫川秀打开了营帐的门帘走了出去，夏天丛林的气息扑面而来。

八月盛夏的夜晚，气候暖和、干燥，夜空晴朗无云，月净如水。

他走到了营地侧面的高岗上，经过的巡逻士兵向他行了个礼，他还礼，问：“有什么情况吗？”

“回禀大人，一切正常。”

俯视大地，整个大营灯火通明，山冈下的远东大公路上，依旧是车水马龙，无数的火把汇成了一条长龙，无数的人影影绰绰地走动，增援部队仿佛永无休止地朝着伊里亚行省方向前进，战马嘶鸣和行军时候士兵的歌声不时传来。

灰黯的大地上，如同河流般汹涌而过的黑色兵马与停留原地的营地灯火成了鲜明的对比，仿佛一幅静态与动态对比明显的油彩名画。

紫川秀站在高岗上，看着曾经是自己部下的军队潮水般滚涌而过，扬起了满天尘土，最后消失在大路的尽头，然后另外一边又出现了无数的刀枪、人马，川流不息。

顺着军队前进的方向，紫川秀凝望着伊里亚行省，静静地出神。

黑夜中，他的身影孤独、挺拔，说不出的落寞。

“根据报告，凌步虚军团已经到了明斯克行省。”一直默默跟在他身后，白川猜出了长官的心思，轻轻说：“估计就在后天，他们就会遭遇了。”

“嗯。”紫川秀心不在焉地应了一句，他注视着公路上的那些雀跃奔赴前线的士兵，慢慢说：“那些小伙子，他们中的很多人是在走向死亡，而这些鲜血，本来是可以不必流的。”

他语气低沉，蕴含着深深的悲哀和无奈。

白川没有出声，过了一阵，她轻声问：“大人，那我们怎么办？我建议……”

“我知道的。”紫川秀说：“你想说将途经此地的所有部队拦截，加以收编吧？”

“正是，大人。这些地方部队都没有参与兵变，借助大人您的威望，将他们从布丹那边争取过来是办得到的。”

“你说的，我知道，但是时机不恰当。现在大战在即，这是决定远东命运的大战，布丹篡夺了兵权，我对他不满，我可以旁观，等打完了这一仗我再与他清算，但我绝不能在这个时候扯他后腿。如果我这样做了，那就是助纣为虐，魔神皇会乐得笑掉了大牙。远东内战一打起来，我们还有什么力量去抵御外敌？那就等于真正的叛国了！”

“但是大人您可要知道，如果布丹打赢了这一仗，那时候，他的名声将如日中天，他掌握了军队，我们根本没机会了！”

紫川秀淡淡道：“如果真是那样，那是天意注定，我命该如此。”

听出了紫川秀语气中的惨淡，白川也沉默了，过了好一阵子才出声：“大人，您想的太悲观了。事情未必有那么坏呢？”

紫川秀也笑，但笑声却是苦涩的。

他从自身的人生经历得知，很多时候事情未必尽如所料，希望不如所料，但结果往往却是正如所料的，正如谚语说得好：一件事情可能会多坏，它就会有多坏。

遭受远东人背叛，紫川秀并不十分痛心──那种感觉跟不久之前在帝都之行眼看紫川宁变心时候，那种强烈的悲愤心情截然不同。

他虽然不能原谅他们，却可以理解远东人的心态。

现在，仿佛有什么东西幻灭了，他只感到淡泊。

自己为之奋斗的雄心壮志、那些曾经说过的豪言壮语、那些慷慨激昂的热血与牺牲都显得那么的苍白，所经历过的一切事件是多么的毫无意义。

山下传来急速的马蹄声，由远到近地朝大营方向过来。

两人同时望去，山下的远东大公路上，两个半兽人骑兵正在逆着人流自东向西向着营地快马接近，其中一个骑兵马背上驮着一个软绵绵的麻袋。

营地响起了急速的警哨声，山冈下巡逻的哨兵响亮地对他们吆喝：“什么人？停下了！”

那两个半兽人骑兵停下向哨兵询问：“这是黑衣军驻地吧？光明王可在军中？”

哨兵警惕地反问：“你们是什么人？”

骑兵们交换一下眼色，一个半兽人点头地说：“就是这里了。”

他动手将马背上捆着的麻袋给解了下来，扔到了地上：“请将这个交给光明王。布丹长老说，他感到很抱歉。”

“你说什么！”哨兵一头雾水，没等他问出个究竟，骑兵们已经翻身上马，迅速打马离开了。

看到那两个骑兵的身影迅速没入了那片朦胧的黑暗中，有人吆喝着要去追赶，有人在叫嚷道：“快通知前面的巡逻队，拦截他们！”

远处也响起了急促的警哨声，蹄声匆匆，骑兵巡逻队正在紧急集合出发前去追赶。

“不用追了！”紫川秀扬高声音发令说。

他在高处看清楚了整个事情，明白无非就是布丹派信使来传个口讯罢了，完全不必这么折腾的。

今晚的执勤军官匆匆跑来，为营地警戒出现漏洞惊扰了大人请罪，然后请示：“那两个半兽人留下了一个麻袋，说是要交给大人您。大人是否要亲自看看？”

紫川秀点头同意，两个士兵合力扛着这个麻袋上来。

卫队长古雷带领着卫队在紫川秀面前布了人墙，士兵们如临大敌，刀枪出鞘地警戒着那个麻袋，那副认真的劲头让紫川秀忍不住发笑。

等到麻袋被解开时候，赫然滚出来一个“粽子”，费了好大工夫，大家才认出这是一个人，全身上下被麻绳捆得密密实实，嘴巴里被塞了东西，不停地发出“呜呜”的怪叫声。

被锋利的刀子指着，火光照耀下，这个人的眼睛中露出惶恐和愤怒的表情。

古雷瞪大了眼睛，惊叫出声：“明羽将军！”

紫川秀蹲下来很严肃地对明羽说：“明羽，没想到啊！你居然还有这种捆绑美女的爱好！”

众人晕倒，明羽“呜呜”狂叫几声，不知所云。

紫川秀却不停地点头，仿佛他听懂了：“我明白了，我明白了，你说要更刺激点的是吧？滴蜡？皮鞭？木马？不会吧，难道你都喜欢，那你真是太猛了……”

白川气急败坏地抢上来：“大人，都什么时候了，你还开这种玩笑！”她帮明羽把绳子解了开来。

看到众人笑吟吟的目光，特别是紫川秀不怀好意的嘲笑眼神，第三军司令明羽又羞又怒，暴跳如雷。

刚得自由，他就破口大骂：“布丹这个混蛋！他竟敢阴我！”

从他口中，紫川秀得知第三军发生的事情。

七八二年的八月十日，圣庙的使者突然来到正执行护送任务的远东第三军团军中，使者下达了命令，要求立即对西南军团发动出其不意的进攻。

第三军的司令长官明羽对此强烈反对，他声辩说：“停战协议刚刚签订，这种背信弃义的事我做不出来。”

“那么，你是想违抗军令吗？”使者以威胁的口吻说。

明羽还是摇头：“违抗军令不敢当。不过按照律令，如此重大的开战决定该有光明王殿下的亲笔签字和印章──而这些，我没看到。”

使者轻蔑地笑笑：“会让你看到的。”他扭头往门外一喊：“来人！”

一群半兽人蜂拥而入，他们将明羽解除了武装，当天第三军的司令就被解除了职务押送到长老身边。

“面对着布丹气焰万丈的威胁，我绝对没有吓得尿了裤子，更没有跪下抱着他膝盖大叫”英雄饶命啊！“更没有被关在小黑屋子里哭哭啼啼的……”

第三军的前任司令明羽一边说，一边狼吞虎咽：“嗯，再来一碗红烧肉──我对他怀着满腔的义愤，毫不屈服，坚决地抵抗，即使他天天给我吃水煮大白菜！”

紫川秀深表理解：“要是我也不会屈服的，都被饿成这样了，哪能不愤怒啊？”

白川皱起了眉头：“喂喂，问题的关键好像不在这里吧？”

明羽道：“哦哦，我知道了。就如刚才所说的，那个布丹长老对我进行了非人的残酷折磨，但是，我时刻牢记着自己是忠诚于大人的战士，尽管他对我一再威逼利诱恐吓折磨，但我明羽的意志就如那白雪高山上的苍劲松树，始终没有对他有任何屈服和妥协！”

白川问：“他怎么折磨你了？”

“这个，白川你就不要问了。”明羽一副往事不堪问首的沉痛表情：“光是每天要吃那么难吃的饭菜，这还不算是可怕的折磨吗？我也不是那种人，喜欢把那些鸡毛蒜皮的小事当成天大的事来说，我心胸宽广得很。”

“嗯嗯嗯，”紫川秀很理解：“我知道你心胸有多宽广，白川，你不要打岔，让他把话说完。”

“大人，您明白我就好。当时，我下定了一死的决心，不惧危险地对布丹进行了卓有成效的斗争，主要成绩有以下：在背后对布丹吐痰一次，往他鞋子里面放图钉两次，把口水吐在他菜里一次，偷偷割烂他衣服两件──至于那些坚决斗争的细微经过，这里我就不多说了。在会战策划时候：我更是一针见血地指出了他们的谬误，那些狂妄的叛乱份子不得不低下了高傲的头颅，他们都用钦佩的眼光崇拜地看着我。布丹长老恳切地请求我：”我们远东人从没见过这么高明的战略，您简直是天才，是战神雅里梅将军再世啊！求求你拉，请务必教导我们如何打这一仗吧！‘“

白川：“布丹会说这种话吗？”

“当然了，我当场严厉地拒绝了这群可耻的叛乱者！于是他们悲痛欲绝，都说：”那可怎么办好啊！没有天才的明羽人人的英明指导，我们可怎么办好哪！没有了他，就如远东的天空没有了太阳，大海航行没有了灯塔，我们可怎么活啊！‘

他们一个个伤心得以头撞地，眼泪流淌不停，日夜在我周围哭泣徘徊，甚至以死亡相威胁，于是我对他们说：“刀剑只能砍断战士的脖子，却不能屈服战士的勇气！‘

他们立即跪倒在地，发自内心地说：“我们从没见过这么勇敢的战士啊！这简直是大神降临世上的勇士啊！请允许我们崇拜你吧，英雄！‘

“大人，您知道我这个人，我是很谦虚的，我平易近人地说：”我只是光明王座下一名普通的战士罢了。‘于是他们更对我崇拜得五体投地，说：“这位战士的谦逊简直就如他的勇气一般令人敬佩！’最后，被我的凛然正气和坚强意志所折服，他们不敢出手加害于我。经历了千辛万苦，无数的艰辛险阻，我终于回到了大人您的身边！”

紫川秀对白川说：“还是找个麻袋把这个牛皮大王再送回布丹那里吧，这样说不定更能打击他。”

但无论如何，在明羽口中，紫川秀还是得到了很多有用的情报。

明羽说，他亲眼见到了布丹本人，他的身体状态不是很好。在布丹的身边，还有远东各大军团的主要将领，其中包括了第一军的司令布森，但是第一军的部队似乎不在长老身边。

紫川秀评价说：“布森参加叛乱那是可以预料的，他原来是圣庙边上哥达村的村长，本身就是圣庙最死心塌地的信徒。他既然参加了，那我们就不用指望第一军了。”

“那就是说……”

紫川秀叹口气：“各位，我们准备迎接第二口麻袋吧。罗杰如果没死，估计也快被送过来了。”

虽然明羽失去了人身自由，但是并没有受到什么不人道的虐待。

当然，这是紫川秀的看法，作为当事人的明羽本人可有不同的意见。

布丹长老还非常看重他，特意召集他到跟前来，把他当成一名能征善战、有着丰富作战经验的将领，咨询作战方针。

根据明羽的观察，布丹的身体状态很差，连坐都坐不起来了，只能半倚在床边和自己说话，说上几分钟就要歇息一阵，他就亲眼看见布丹吐了两次血。

布丹身边的将领虽然多，但能独当一面的却没有，反倒是人多意见杂，大家吵来嚷去的，作战计划到现在还没统一。

直到凌步虚到了明斯克行省了，大家好不容易才达成了统一意见，决定正面迎击。

部队出发之前，布丹长老下令把明羽释放回光明王的军中。

“部队是在今天中午出发的，甚至没等增援军团赶到齐。据说，当时凌步虚的先头部队距离他们已经不到一百公里了。”

紫川秀在地图上看了一下，从明斯克到伊里亚之间划了条直线，线条笔直地掩过地图上那些蓝色和黑色的轮廓，那些蜿蜒的山脉与河流，最后笔尖停留在明斯克行省与伊里亚行省交界处一个叫做红河湾的高地上，重重地顿了一下。

紫川秀抬起头来：“那就是说，明天他们就会遭遇了。”

第十三集 回归

第六章 - 迷途知返

夜幕深沉，风呼呼地在吹，没有人说话，众人都在看着紫川秀。

光明王站得笔直，沉默着。

人们看着他，能感觉到那挺拔的身影透露出无声的悲哀，他迄今为止辛辛苦苦积攒起来的家当，一夜之间就丧失了大半。

事情就是这么奇怪，那些好人的愚昧往往能比坏人的恶意造成更大的破坏。

“那，凌步虚军团在哪里？据说他们正在围攻伊本市？”

“回禀殿下，他们已经撤退了，向国内撤回了。”

“撤退了？”紫川秀微微惊讶。

布兰一副心有余悸的样子：“幸好他们撤离，否则，我们的损失会加倍的。西南军团不是一般的魔族部队，比起鲁帝的兵马，他们战斗力更强，而且纪律严明，进退自如，完全无懈可击。”

“嗯。”紫川秀点头，心中大约猜测到了原因，应该是王国内部的战情紧张了，西南军团虽然取得了胜利，却没有时间来扩大战果。

如果让凌步虚这么一路追打下去，整个远东联军的主力都会全军覆没的，就这么匆匆忙忙地撤了，凌步虚一定也很不满的吧？

“统帅部的所有成员将跟我一起辞职，他们将跟我一起承担起责任来。还有，参与那晚动乱的所有团队级别以上的军官也都已经被解除职务，等候殿下您任命新的军官上任。”

紫川秀看看他，问：“听说，你的叔叔布森？”

布兰低下了头：“是的。承蒙奥迪大神召唤，作为一个勇敢的战士，他已经先我们一步回到了大神的身边。我叔叔在临终之前也说了，光明王是对的。一直到死，他最悔恨的就是曾经背叛了你。”

夜风掠过平原，风吹草动，发出低沉的呜咽声，紫川秀心头泛过一阵伤感，轻轻说：“继维拉之后，布森也去了，就连长老也去了。当初远东联军创建之初的勋将们，如今可只剩下你一个了。”

听出了紫川秀话语中真切的忧伤，布兰微微动容：“殿下……”他痛苦地摇了摇头：“殿下，我们对不起你。”

紫川秀惆怅地说：“远东遭受了巨大的损失，我们失去了很好的将领：长老、你的叔叔，我的身边人才凋零。”

“谁说殿下身逼人才凋零？不还有我吗？”蛇族的头人索斯插嘴说。

“对对，还有我呢！”鲁帝也说。

紫川秀不理会他们，继续说：“所以，我不能再失去你了！”

索斯说：“这段对话好像很面熟？感觉像是三流言情小说的对白。”

鲁帝：“你没理由觉得熟的，只有一种传说中叫做‘读者’的神秘生物才可能有这种感觉。”

紫川秀气愤地对卫队长古雷喊：“把这两个人才给我拉到路边挖个坑一起埋了！”

两个“人才”顿时化成了一缕──不，两缕轻烟，瞬间跑得无影无踪。

紫川秀沉重地吐一口气：“你看，我身边的这种家伙，我能靠他们吗？”

布兰沉默良久，慢慢地说：“难道我的存在，对殿下的大业还能有所帮助吗？可是，经历如此大败，如果没有个人承担起责任来，我们如何对死去的弟兄们交代？”

“该为这次失利承担责任的人已不在人世了。”紫川秀简单地说：“活着的人没有必要为死去的人背黑锅，如果相反，那倒是可行的。”

“殿下，您的意思是说？”

“就是这个意思。我们经历了可怕的挫折，失去了很好的同伴，前面要走的道路将加倍地艰辛。你，还有那些富有经验的军官们，都是我们军队最宝贵的财富，我不能再失去了。我需要你的协助，布兰将军，请留下来帮我吧。”

布兰沉默着，踌躇不答。

紫川秀看着他，轻轻说：“这也是为了完成您叔叔和长老未完成的心愿吧。就这么走了，没能看到远东彻底光复的那一天，长老一定很不甘心的吧？圣庙的灯火需要有人继承。”

布兰抬起头来，脸上有两道清亮的光点：“殿下，如果您不嫌弃我这个败军之将的话，我愿尽菲薄之力。”

紫川秀微笑着伸出手去：“一切照旧，布兰将军？”

布兰犹豫了一下，也伸出了手与紫川秀紧握：“一切照旧，嗯……殿下！”

他没能说完，因为紫川秀轻快地跳下马来，轻松地将半兽人宽阔的肩头拥在怀里，拥抱了好长一段时间，半兽人泣不成声，双颊泪流如雨。

在当初的动乱中，布森、布兰两叔侄是布丹最大的支持者，若无其两人的支持，布丹长老绝无可能那么便当地拿到军权。

现在布丹和布森已死，布兰就是尚活着的最大责任人了。

早就有人窃窃私语，认为布兰既参与了叛乱，又是败军之将，更是幸存下来的最大叛乱责任人，光明王肯定不会放过他的，能允许他自尽已是最大的宽容，但士兵们眼前刚所见的，却是光明王由衷的恩遇。

眼见事情有了顺利的解决，光明王宽宏地宽恕了布兰的责任，那些参与叛逆的军官和士兵们通通放下心来。

布兰将军后退一步，单膝跪下：“殿下万岁！我们的仁君万岁！我们愿生死随您，永不背叛！请您原谅我们的愚昧，原谅我们的顽固，只求您，不要抛弃我们，不要抛弃久经苦难的远东大地。”

全军爆发出热烈的欢呼，士卒们一排排地跪倒，呼声惊天动地：“殿下，生死随您，永不背叛！”

面对全军方向，紫川秀缓缓一个鞠躬，默默地流出了泪水。

经历一番波折，他终于重又掌握了远东的实权，但是，这代价是否太过沉重了呢？

※ ※ ※

七八二年九月十一日，帝都。

露天舞会是在日落黄昏的时候开始举行的，白色的长餐桌上摆满了鲜花和美酒，山一般的美酒佳肴，花园的上空挂满了五彩的灯笼，让整个院子充满了一种朦胧的色彩感。

在宽大的草坪上：乐队正在演奏，悠扬的乐曲远远地传出了院子，让过路的行人不禁止步倾听。

院子中灯火通明，轻雾笼罩着舞池，在轻快的华尔兹中，一群衣饰华丽的青年男女在舞池飞快地旋转着，里面大多是年轻人，舞蹈跳得极其轻快，人影闪动。

斯特林在舞池边上的露天桌边坐下，侍者上来端上饮料，斯特林端起杯子，他能感觉到，周围不时投来了各种恶意或者憎恶的目光。

很近的地方，两个神态傲慢的中年人正在说话，声音断断续续地传来：“……想升官想疯了，拼命地讨好总长……人家是大红人，英雄！”

“是啊！英雄，我们拿钱跟魔族赎回来的英雄嘛！”

“嘘！小声点，他正在那边呢！”

斯特林面无表情，手中薄瓷的咖啡杯出现了细微的裂痕。

他知道，自己提出的收编贵族私人武装的建议得罪了很多人，那些大贵族和权贵们恨他入骨，最近这种冷言冷语他听了很多。

斯特林重重地放下杯子，冷冷往那边一望，顿时，所有的议论声都停下了。

他如电的目光一个接一个扫过议论的人们，被他看到的人都露出了恐怖的表情。

他走开几步，背后传来了银铃般清脆的声音：“斯特林大哥！”

斯特林回过身来，第一眼就看到了紫川宁。

她一身连衣裙洁白如雪，婷婷玉立，皎洁的脸蛋在朦胧的星光下发出种陶瓷般光洁的美，给人种不真实的感觉，仿佛是在梦中遇到的仙子。

斯特林递过去礼物，微笑地说：“二十岁生日快乐，宁小姐。”

紫川宁接过了礼物，说声：“谢谢。”却调皮地笑笑：“斯特林大哥？今晚连你都在提醒我二十岁了，我成了没人要的老姑娘了！”她笑靥如花。

斯特林也笑了：“宁小姐，说这种话的你可真是没有良心啊！你难道就没看到，帝都一半的适婚青年都来到了尊府，个个是意气风发、才华横溢的青年彦俊，他们是为何而来的，宁小姐你该比我更清楚吧？”

“我知道的啊！他们是奉我参星叔叔的命令前来的。”

“恐怕不止吧？你看，就在你和我说话的当儿，起码有十条好汉盯着我，时刻准备把我撕成碎片呢！”

“反正我没看到！”紫川宁眼波一转，狡黠地笑笑，少女的天真调皮个性表露无遗，艳丽焕发。

看到那甜美的笑容，一瞬间，斯特林惊叹于这位家族未来继承人的美丽。

紫川宁的气质是多变的，她有成为绝代美女的潜质：妩媚、端庄、纯洁，既有青春少女的烂漫天真，也有成熟女性的娴熟和内在的聪慧，这么多种特质融合在一起，达到了高度的完美，就连斯特林一向的自制和定力也不禁心驰神往，他随口吟诵：“魔族俘人为奴，宁小姐，你俘虏的可是人心啊！”

紫川宁给逗乐了，她装模做样地斜眼瞟着斯特林：“怎么，斯特林大人，难道你的心也给谁俘虏了？我可是要告诉清姐的啊！”一边说一边用秋水般的明眸夸张地瞄着斯特林。

斯特林大笑：“老天保佑，幸亏我是成了亲的人，若是我没成亲的话，恐怕连我都……”他突然想起了卡丹的玉颜，心脏猛地往下一沉，心头充满了种空荡荡的刺痛，笑容也苦涩起来。

那些快乐的往事，离别的忧伤泪水早已深藏他心底，但生活常常在人们早已不想、或者不愿去想的地方出其不意地打开一个世界，迫使他回忆起那些痛苦和快乐的往事。

看到斯特林的僵硬，紫川宁也意识到了什么。

两人都不作声了，斯特林无意识地整了一下礼服的腰带，仿佛是想找回一些身上正逐渐消失的暖意。

两人走在布满青藤的葡萄架下，远处，悠扬的音乐不断传来，那些喧哗和嘈杂仿佛是另一个世界的事。

“我听说，军务部正在准备一项针对流风家族的庞大计划？”紫川宁突然说道。

斯特林望了她一眼：“你是从哪里听到的？”

紫川宁笑笑：“不要这样看我啊，你的眼神怪吓人的──叔叔跟我提过的。”

斯特林笑了：“抱歉，我太过敏了。计划目前还是机密，连统领级别的都还没传达，你突然说出来，还真把我吓了一跳。”

“所谓机密只是你自己以为吧？自从报告交上去以后，叔叔连续几天都在长吁短叹的，现在，就连总长府扫地的仆役都知道要打仗了。”

斯特林清清嗓子，屏息感觉，四周只听到虫子的呜啾声，他压低了声音说：“殿下，今年深冬时节，军队将会完成作战的准备，作战部队将会秘密进入前沿预定阵地。那时候，只等流风西山断气，流风家族内乱一起，我们就马上动手。”

“多大规模的兵力？”

“出动了边防军、中央军、黑旗军、预备军团：还有多伦湖的水军，一共一百零八个师团，其中包括十八个轻骑兵师团、五个重甲骑兵师团、八十五个步兵师团、多伦湖的水军舰队，水、步、骑兵总计九十二万人，还不包括大量的后勤辎重辅助部队。”

空气突然间像是变得稀薄了，紫川宁急促的呼吸声音清晰可闻：动员军队超过一百万人，如此庞大的作战计划在家族三百年的历史上还是头一次。

她仿佛有些呼吸困难地说：“恭喜你了，斯特林大哥！”

斯特林明白她的意思：家族以倾国之力出战，全军名义上的统帅将由总长担任：但作为家族首屈一指的名将，军务处的长官，自己将势必成为实际上的总指挥。

指挥百万大军驰骋沙场，这是每一个优秀军人毕生以求的梦想。

这是一个群星闪耀的时代，这个时代并不缺乏优秀的将领：诡诈多变的紫川秀，锐利凶猛的帝林，天才的流风霜，谨慎的云浅雪，坚实的凌步虚──斯特林知道，若比较将帅之才，以上提到的人物没有一个比自己差，甚至更有胜之，但他们都没有机会统领如此大军。

自己的本意只是想做一个蛋糕店老板？但命运和机遇却把自己推到了这个令世界震惊的舞台上。

他低声说：“计划不是我做的，是总参谋部的几个年轻人提出的。那种水平的计划，我是做不出来的。”

他的语气中有点异样的东西，紫川宁立即感觉到了：“你不赞成这个计划？那为什么不在军务部内部就把它否决掉？”

“计划本身是无可挑剔的，大局观和战略感定位得非常精细，而且逐渐推进的各个步骤都有明确的目标和可行性。应该说这本身是一份非常出色的作战计划，也花费了总参谋部几个月的心血来筹划，不能因为我一个人的好恶就将部下的心血荒废掉。至于如何决定，那是总长的事了。”

斯特林闷头闷脑地说：“而且，这个作战计划的实际制定者是帝林，总参谋部只是做了些细节上的完善工作。”

紫川宁明白了，斯特林是碍着帝林的面子不好否决，他其实对这个作战计划不以为然的。

她扬扬眉毛：“帝林也管得太宽了吧？他是监察厅长官，却插手军务部的事。”

“这倒不是他有意插手。上次一起喝酒时，他把自己的想法说了下，我们聊了起来。当时总参谋部的欧阳红衣旗本、傅旗本和林旗本几个也在场，他们也加进来了一起讨论，对帝林的计划非常欣赏。当时我也就当大家说说酒话罢了，谁知道过了一个星期，他们就跑来跟我说，总参谋部对这个思路非常感兴趣，已经搞了一个专项课题出来，希望我能同意。那时候我也不好说什么了。”

“帝林跟欧阳红衣旗本他们很熟吗？”

“不，他们平时没什么来往。”

紫川宁蹙起了眉头，虽然斯特林解释了，但她还是不能释然。

帝林心思缜密，行事周全得滴水不漏，根据自己对他的了解，很难相信他会把这么重大的事情当成酒话“无意”地泄漏给几个平时并不是很熟悉的中级军官，这里面大有蹊跷，他打的什么主意？

“斯特林大哥。”紫川宁缓缓说，口气平静。

斯特林立即感觉到了什么，肃然道：“宁殿下，请吩咐。”

紫川宁轻轻笑说：“吩咐不敢当。斯特林大哥，军务部是我家族掌控军权的最重要的部门，家族将此部门交托于你，那是对你的绝对信任。”

“是！对于总长大人的信任，我感到十分荣幸，并决心绝不辜负。”

“既然托付重任于你，斯特林大哥，你就要承担起这份责任来。军务事宜是你管辖范围，其它任何部门的任何人都不能在这个敏感领域胡乱插手干涉。你也绝不能允许他们这么干！这是原则问题，不能含糊的！”

紫川宁若有所思：“当前，有的人权势实在太大了。他左手抓住了司法权和监察权，右手抓住了秘密警察和宪兵部队，政权和军权他都握在手上。我担心这样下去的话，有的人若是野心膨胀的话，很难保他不会走上杨明华的老路。”

紫川宁没有明确点名，但斯特林听出来了，他只觉得背后一阵燥热，肃容应道：“是。但微臣想，殿下可能过虑了。”

紫川宁笑笑：“最好是我多想了，但如果真的被我不幸言中──斯特林大哥，罗明海庸庸碌碌，我对他不抱希望。那时候，能阻止他的只有你了。斯特林大哥，我知道你和他是好朋友，这样让你很为难吧？”

斯特林毫不犹豫地说：“一切为了家族利益。但是，我还是要说，殿下过虑了。目前，总监察长大人忠于职守，忠诚表现得无可挑剔的，而且，他还是你的救命恩人呢！那晚，要不是他及时赶到的话，宁小姐你和阿秀都危险了。”

“我知道的，所以我欠他一个情。”紫川宁慢慢地说，神情问流露迷惘：“你们三个中，我是把你当大哥的，阿秀和我的关系更是不用说的。他和你们是兄弟，照理说，我也应该和他相处得来的。只是不知道为何，我就是不喜欢他，一看到他那副傲慢的娘娘腔样子我就讨厌。”

斯特林笑了：“宁小姐，可能这是因为你和他交往得少吧？他外表冷冰冰的，不了解的人确实以为他是很傲慢。但其实？他是很有血性和原则的男子汉，在远东打仗时……”

“知道知道，他率领人马去帕伊救援你们是吧？”紫川宁笑了：“斯特林大哥，这个故事你说了一百次了！那，斯特林大哥，你觉得这个计划本身如何呢？有什么毛病和漏洞呢？”

“宁殿下，作战计划代号‘龙骑兵’，现在还是机密，只有几个统领知情。”

斯特林沉吟道：“计划本身是毫无漏洞的，完美到了可怕的地步──但这正是它最大的漏洞。它连每一个团级部队的推进行程和日期都列出来，毫无弹性和变更余地，南北两个正面集团和突击集团之间的配合衔接要求相当高，各个参战部队必须按照计划毫无拖延地完成任务，否则后续部队就难以推进作业。”

斯特林说：“而依我多年的经验来说，无论事前准备得多充分，事到临头总会有一些意想不到的意外发生。在这种毫无变通余地和弹性准备的计划下，如果一切顺利还好，一旦出了什么耽搁，南集团没能顺利拿下蓝城的话，突击集团就变成了孤军挺进了，万一流风霜反扑的话……”

他觉得不吉利，于是不说了。

紫川宁望着他：“突击集团足有四十万大军，其中五万的骑兵部队，而流风霜所部总共也就三十八万兵力，还要应付我军南北集团的猛烈攻势，我不认为流风霜还有余力对我突击集团采取行动。”

“不能以一般的部队来想像流风霜。”斯特林简洁地说：“她攻击之犀利是罕见的。突击集团的司令肩负着非常困难的任务，需要一位拥有高度灵活性和指挥才能的司令。但在如今的家族将军中，我竟找不到这么一个人！如果阿秀还在就好了，他是最适合承担这个任务的人选。”

提起紫川秀的名字，紫川宁的表情变得很惆怅：“最近有他的消息吗？”

“没有。最近远东过来的音讯全部停止了。”

紫川宁一下子抬起了头：“难道……”

“照理说不会。”斯特林沉吟道：“远东联军连战连捷，形势一片大好，就算出了什么意外，白川、罗杰他们也会通知我的。我估计，可能是联系的路线出了点岔子。”

紫川宁轻轻蹙起了眉：“但是这样突然断绝了消息……我觉得这并不是个好兆头。当年他突然失踪之前，也是这样好长一段时间没有音讯回来：接着突然就传来了他叛变的消息，我真的很害怕。”

斯特林和紫川宁都没有想到的是，因为内乱和红河湾一战的惨败，位于远东首府科尔尼的联军情报本部已经陷入了瘫痪，远东与家族内地的情报往来也中断了。

“斯特林大哥，你说我俘虏男人的心，但我的心却又在哪里呢？俘虏我心的人根本不珍惜。”默默地走了一段路，紫川宁抬头凝望着斯特林，说：“斯特林大哥，有个疑问我一直藏在心里，但是除了你以外，我也没什么别的人可以说了。”

“你说吧。”

“阿秀，他真的爱过我吗？”

斯特林一愣：“你说什么傻话呢？阿秀他当然是爱你的了！在那个可怕的晚上，他舍生忘死地掩护你，战斗到了最后一刻，如果不是为了自己心爱的女孩子，谁能做得到？”

“那个晚上，豁出性命保护我的人可不止阿秀一个。殉职的警卫队长和他部下的一百多名卫士，难道都是爱我的？”

斯特林一时语塞，他抓抓头发：“那是不同的……根本不能比较。”至于怎么样的不同，他却说不出来。

“刺杀雷洪，闯魔族大营，他没跟我说；在远东安定下来，一别三年了，他连个信都没有给我送过，我连他是死是活都不知道；回来时候见到了我和马维阁下，他眼都不眨一下说：”祝你幸福。‘就这样冷冰冰地走了；我也还一直记得三年前我的十七岁生日，在那天晚上，他劝我找个新的明友──斯特林大哥，当年你也是这样对卡丹姐的吗？“

紫川宁笑笑，笑容中说不出的凄婉：“感情的类型有很多：义务、回报、感激、恩义、职责，这些感情的表现都有可能和爱情相混淆，即使是本人也常常弄不清。我渐渐觉得，阿秀他是把我看作他的小妹妹，他对我好，因为我是紫川远星的女儿，而我父亲又是他的恩人，如此而已。”

斯特林静静地看着她，紫川宁成熟了很多，泛泛其谈的安慰不能再像往日一样将她哄过去了。

他随手摸出了烟，紫川宁配合地给他划着了火柴：“斯特林大哥，你怎么抽烟了？”

斯特林随口应道：“烦的时候抽，你不要跟李清说。”他这才反应过来：“你……你怎么会有火柴？”

紫川宁嫣然一笑，也摸出了一根香烟，优雅地点燃：“烦的时候抽，你也不要跟我叔叔说。”

斯特林哑然失笑，他悠然地吐出一个烟圈，慢慢地说：“你想得太多了。你说的，我不怎么懂，但是我了解阿秀，他对你的感情是真挚的，你不应该怀疑他。

“男人表达爱情的方式有很多种，情到极深难出口，那些整天把‘爱’字挂在嘴边的人反倒值得怀疑。”

他直视着紫川宁：“阿宁，应该相信他。”

紫川宁低头不语，看不到她脸上的表情，过了一阵，当她抬起头时，脸上已经带上了明朗的笑容：“斯特林大哥，谢谢你！”

“今天是你的生日，不应该想这些不开心的事情。”斯特林随和地说：“我们回去吧，主人把那么多客人丢在那里不好。”

“嗯。”紫川宁顺从地与斯特林往回走。

※ ※ ※

他们才走回会场，一个高大的军官快步迎上来：“斯特林大人，军务部有紧急通知，从瓦伦来了紧急信使！”

两年前魔族大军如同山洪海啸般涌来时，瓦伦要塞是阻止魔族的最后关卡，被整个人类所瞩目的焦点，如今那是与魔族对峙的第一线，是关系家族命运的重地，那里的一举一动至今牵动着整个人类世界的心脏。

顿时，所有人的目光都被吸引了，全场鸦雀无声。

众目睽睽之下，斯特林快步上去，轻轻从那个军官手中接过了信。

他扫了一眼，神情大变。

“宁小姐，抱歉了，我必须得马上告退。有紧急情况，我得马上求见总长。”

“我与你一起去。”紫川宁毫不犹豫地说，斯特林这才想起紫川宁还是总长的助理。

紫川宁转身向宾客们解释了几句，匆匆在连衣裙外面披了件军外套赶上了斯特林。

两人上了斯特林的马车，还没坐稳紫川宁就急促地问：“瓦伦出什么事了？魔族开始进攻了？”

“那倒不是。”斯特林目光游离地望着车窗快速掠过的绿树：“林冰报告，瓦伦要塞的东面出现了远东的大军，他们对要塞形成了合围。”

紫川宁倒呼吸一口气，喃喃说：“阿秀！你疯了吗？”

※ ※ ※

七八二年九月十一日，在光明王的统帅下，远东三十万大军挥师西下，突然包围了瓦伦要塞。

远东的烽烟再现，帝都大为震惊。

看马车匆匆离开了庄园，紫川秀压抑了自己上去表露身份的冲动，他茫然地转过身，背后的庄园里不停地传出悠扬的音乐，他的心境却与那欢快的音乐形成了鲜明的对比，自己已经步上了不归路。

没走出几步，他突然停住了脚步，街灯下，深红的枫树之间，一个硕长的身影静静站立。

帝林正在沉静地注视着他，目光如秋水般明亮，满天红叶从他身边慢慢飘落，如诗如画一般的美景。

紫川秀停下了脚步，不知所措，在这里遇到帝林，他毫无思想准备。

帝林慢慢地走过来：微笑道：“欢迎你回来，秀川大人。”

一瞬间，紫川秀放下心来，他笑了：“你是特意在这里等我，还是碰巧撞到的？”

“如果我说碰巧，你会相信吗？要知道，对于你这种罪大恶极的通缉叛国犯来说，正义的眼睛是无处不在的。”

紫川秀笑道：“我倒不知道检察厅的情报处什么时候改名叫‘正义的眼睛’了。”

帝林大笑，忽然敛起了笑容：“兄弟，你走了一步险棋！”

“我不得不这样。”紫川秀望着明朗的月空：“如果不显示实力，没人会把我当回事。他们根本不给我说话的机会就把我格杀当场了！但现在几十万大军候在瓦伦关那里，总长即使想杀我也要掂量掂量。”

“那你这次回来，有什么事吗？”

紫川秀一笑：“幸不辱命，我军已收复远东国土全境。”他淡淡的口气中透露出一种说不出的自信。

帝林猛然转过头来，仿佛不认识地望着他，好半天才说出话来：“我知道你会成功的，却不曾预料你会这么快！从上次回来到现在，不过半年多的工夫吧？恭喜你了！”

紫川秀有气无力地笑笑，心想还恭喜呢，远东眼看就要被魔神皇当成煎饼来烤了。

“那你接下来打算怎么办呢？”

“作为一个坚定而忠诚的家族战士，我下一步当然是毅然率领远东大地重新投入家族的怀抱，希望我们仁慈的总长大人能够宽宏大量地接纳我们这群迷途归来的孩子们。”

帝林大笑，笑得肚子都疼了，他站直身：“别开玩笑了。你现在是远东的王侯，手掌重兵的一方霸主，远东开国的国王，所谓宁为鸡首，勿为牛尾。总长当年这样对待你，下了通缉令满世界地要你人头，你如何还能归顺他？如果你顾念着我和斯特林的旧情，和他签订个互不侵犯或者同盟协议他就该庆幸了！”

紫川秀尴尬地笑笑，心想：远东的君王？自己这个远东有史以来的第一个国王，恐怕也是最短命的君王了。

※ ※ ※

自从西南军团回国参战以后，魔族王国战局立即急转直下，每天来往于远东和加纳的信使络绎不绝，无数的鞑塔族使者围着自己游说不停，简直要杜鹃泣血了，罗斯每天都在催促自己赶紧出兵支持他们。

鞑塔族公爵当然不会直说：我们快没命了，快来救命啊。他只是用诱惑紫川秀来分赃的口气说：“我军距离神堡不到一百公里了，胜利如在掌中！光明王，出兵助我一臂之力，朕将来封你为远东侯，收你为义子！”

紫川秀接到信只是一哂：这个远东侯现任的魔神皇早就封过了，那个自认为“朕”的“未来魔神皇”还真是没有创意啊！

他连回复都懒得回了，但罗斯的信却一封接着一封地过来了，口气也越来越客气，开始还说收紫川秀为“义子”，过了两天他就说要与紫川秀“义结金兰，结为同生共死的结拜兄弟，江山共享之”，再过两天他就干脆说：“如若殿下不弃，在下愿为殿下膝下义子，谨祝父皇万岁！”

信上所说形势当然是一片大好，鞑塔族英勇的战士们又杀掉了若干万赛内亚族狗贼，鞑塔军距离神堡的距离是越来越近了，从一百公里已经缩短到了一百米──紫川秀估计再下去就是连一百厘米都是有可能的，反正他就是进不了魔神堡。

罗斯信誓旦旦地保证：“赛内亚族军队主力已遭歼灭，现在只是一些残军败将在负隅顽抗，只等远东军一到，那些败类将望风而遁！”

虽然罗斯吹得天花乱坠，但是来信却暴露了他们越来越困窘的现实：开始一两封信还是那种很正式的羊皮信纸，接着是草稿纸、马粪纸、草纸，最后就是胡乱摘下两张大树叶，就在上面用血写信了，字迹潦草涂了又改，像是在颠簸的马背上写的。

看到这种信，紫川秀就是再傻也能猜出那些正“负隅顽抗”即将“望风而遁”的“残兵败将”到底是谁了──估计那边也是一片血海了，罗斯连墨水都不用买了。

紫川秀感到了深刻的忧虑和危机，当然不是为罗斯的小命忧虑，虽然他管自己叫“父皇”，但这种便宜干儿子就是死上一两万自己也不心痛。

他担心的是远东曾背信弃义地从背后给魔族插了一刀，这种奇耻大辱无论哪个民族都是无法忍受的。

眼看魔族的内战即将结束，魔神皇睿智的眼睛已经高瞻远瞩地投向远东，强悍的魔族军已经在那里磨刀霍霍向猪羊了。

远东面临一场死战，没有投降、没有妥协，一旦军队战败，魔族就将执行种族灭绝政策，大屠杀就将开始，那时候的远东将彻底变成焦土，没有人能够幸存，这是一场空前的灾难。

想到在魔神皇统御下十五个军团齐齐出动那旌旗铺天盖地的情形，想到远东大地上那即将出现的那一座座燃烧的城市、村庄、乡镇，那犹如地狱沦陷般的尸山血海，想到即将出现的无数惨剧，自己身为远东民众所寄托希望的光明王却对此无能为力，紫川秀为此忧愁得夜不能眠。

若是云浅雪此时出现，他肯定会哭着再投降一次的。自由和独立虽然很重要，但前提是人民能幸存下来，如果老百姓都死光了，那无论什么冠冕堂皇的说法都是废话。

为了迎接即将到来的战争，新改编的远东统帅部不惜一切地扩充了军队，连那些还流着鼻涕的十六七岁的半兽人小毛头都被征召进了军队。

紫川秀冷笑着，说：“垂死挣扎。”

统帅部的将军们哭丧着脸，被骂得一声不敢吭。

现在，紫川秀唯一的希望是紫川家能够提供给远东所急需的安全庇护。

紫川家出面收回远东的话，魔族应该还会有所忌惮，只是，这些话不能跟帝林说。

※ ※ ※

月色苍然，当帝林和紫川秀的马车驶入中央大街时，他们远远地看着斯特林和罗明海正好步出总长府，两人在总长府门口很激烈地说着什么，不停地舞动着手势。

帝林望向紫川秀，紫川秀微微摇头，于是帝林低声吩咐车夫：“停车。”

马车悄然无声地在街口停下了，隐藏在梧桐树的阴影下。

帝林笑着：“阿秀你突然搞了这么一手，今晚统领处很多人会失眠的啊！”

紫川秀没有出声，他远远地望着，紧紧地抿着嘴。

从侧面望去，午夜的街灯照在他脸上，那坚毅的脸部线条冷峻得如花岗石一般，显出一种难以言述的残酷。

帝林沉思，这次从远东回来，紫川秀身上多了一种难以说清的感觉。

既多了几分斯特林的坚毅不拔，又有几分自己的决断无情，以前那个优柔寡断，在帝都流血夜为中央军磕头请命的那个少年已经被时代的洪流磨练得心冷如铁了。

看着阿秀那冷静的双眸，他也不知道自己心头是喜是悲。

几分钟过去了，总长府门口的那场小讨论结束了，两个大人物在卫士们的簇拥下分别上了马车。

当斯特林的车子经过时，帝林从车窗里探头出来：“斯特林，停一下！”

马车停下了，斯特林见是帝林，下车快步走近：“怎么了？”

帝林拉着他在路逼低声嘀嘀咕咕了好一阵，然后两人握手告别，斯特林上了车继续前进。

目送他的车子消失在长街尽头，帝林又上了自己的马车。

“斯老二透露，林冰阁下报告说大批远东部队出现在瓦伦要塞以东，她担心是魔族大举进攻的前兆，紧急向统领处求援。”

“总长和统领处怎么答复她的？”

“今晚基本敲定了，瓦伦要塞周边三行省的驻军划归要塞指挥。另外，从帝都抽调近卫二十一师团、近卫二十三师团、近卫七十一师团三支部队赶往瓦伦要塞去。”

紫川秀微微点头，心里已经是有数，以上三个师团都是家族的主力师团，尤其是近卫第七十一师团是属于中央军的功勋部队，曾经历了远东战争、对魔族战争和帕伊大血战，功勋卓著，是属于“不死营”序列中的师团，皇牌中的皇牌。

三支部队虽然兵力不过数万，却是上百万家族军队中的中坚和尖刀，把这样的军队调到瓦伦要塞去，可见紫川参星对这次远东危机高度重视。

这下，即将和紫川参星谈判的紫川秀心里有数了。

“斯特林还说什么了吗？”

“他的情绪十分激动。”帝林尖着嗓子模仿着斯特林的口吻：“阿秀那边出了什么问题？远东军为什么对要塞采取行动？他无缘无故地把军队调到要塞前，封锁了远东与家族内地的交通，到底想干什么？故意挑衅，他知道这有什么后果吗？”

紫川秀望着窗外不出声，尽管自己问心无愧，但总有点心虚的感觉，像是在欺骗和利用自己的两位大哥似的，但为了远东的生存，自己必须如此。

“你有没有告诉他，我就在车上？”

“我没有让他知道。”

紫川秀望着帝林，突然明白了他的用意：虽然斯特林和帝林都是有直接觐见权的人，但紫川秀不是一般人，他是被通缉的叛国犯！斯特林或是帝林带着他进去，岂不是不打自招说自己一直在与他勾结？这个罪名即使以帝林和斯特林的权势也无法承担，帝林是不想让斯特林也卷入这个危险中。

为了自己，帝林冒了多大的风险！紫川秀感激地望着他，胸口滚腾着千言万语，嘴角颤抖着却不知如何说。

他轻声说：“今晚太危险了。”

帝林摇头：“今晚是最合适的。过了今晚，明早部队就要开往瓦伦了，大军一动，耗费巨大，那时就不好收场了。”

仿佛猜到了紫川秀在想什么，帝林轻声说：“阿秀，不用担心呢！会有办法的。”微笑出现在他那冷酷严厉的脸上，显得格外的温馨，让人心头暖洋洋的。

午夜时分，帝林带着几个宪兵坐着马车到了总长府门口，将紫川秀带下车，被惊动的禁卫军卫兵跑步过来：“总监察长大人，这么晚有事吗？”

帝林不理他们，他吩咐随行的宪兵们：“这是总长通缉的要犯，你们给我死死地看住他！没我的命令，谁来也不给！有什么差错，我要你们脑袋！”

“是！”宪兵们整齐划一地应道。

帝林点点头，转身对执勤的禁卫军军官说：“禀报总长，监察厅帝林有急事求见！总长通缉的要犯已向监察厅投案自首，我们带他来给总长殿下亲自审问。”

军官为难地说：“总监察长大人，您是有觐见权的，但是现在实在太晚了，殿下都已经睡下了，您能不能明天再来呢？”

“不行。”帝林冷冰冰地说。

禁卫军军官很难堪，脸色红一阵白一阵的，连紫川秀看了都有点于心不忍了，他出声打圆场道：“这位弟兄，你就禀报总长，事情关系到远东的紧急军情，拖延不得，殿下不会怪你的。”

那军官睁大了眼睛，这个人被宪兵们严密地监护着，想来就是帝林口中的要犯了，但是又能在帝林讲话时那么很有份量和把握地插嘴，他都搞不清楚其身份了。

他含糊地应一声：“哦！”转身快步进去了。

帝林看了紫川秀一眼，两人都没有说话。

深秋的午夜，月色平淡，淡淡的月色映照下，总长府宽大的院子幽远而寂静，宪兵们没有表情的脸在月光下有点恐怖，几个禁卫军卫兵知趣地站得远远的，小声地议论着。

过了好久，那个军官又跑回来了：“帝林大人，总长殿下请见！”

帝林整整衣裳，与紫川秀交换一个眼色，随即大步地走进那深远的走廊中了。

望着帝林高挑的背影渐渐消失在走廊的转弯处，紫川秀莫名的出神。

按理说，接下来的会谈关系他的生死，他却一点也没有紧张和害怕的感觉，呆呆地望着那丽着苍白月色的喷泉和雕塑出神，心头有一种突如其来的宁静和安心感，预感告诉自己，一切都会进行顺利。

紫川秀即将率领远东二十三行省回归家族，家族领土将重归完整，没有任何一任总长能拒绝这唾手可得的巨大利益。

紫川参星是个讲究实际的人，即使自己再十恶不赦、罪恶滔天，他也会想尽一切办法保护自己的。

招展的黑色鹰旗在总长府上空猎猎飞舞，看到这面旗帜，仿佛是多年在外流荡的游子终于回到了故土，有一种难以言述的亲切感觉。

四年前的帝都流血夜，自己就是在这里等候总长的接见，一切的景物都没有变化，一切仿佛又回到了起点，莫名的思绪萦绕在心头。

自己是紫川家一手抚养大的孩子，潜移默化之下，看似倔强不羁，内心深处总对家族有种挥之不去的依赖感和归宿感。

总长府的前庭大院是一个花园，草地深夜的清新气息扑面而来，远远近近无数的不知名的树木在灯光的余晖中反着光。

※ ※ ※

走廊里响起了脚步声，紫川秀以为是帝林回来了，他抬起头，第一眼就僵住了：在最靠近走廊的大树下，紫川宁正望着他，愕然、惊讶，一副不敢置信的表情。

毫无准备地望见紫川宁，他如受雷击，目光被她白皙的脸粘住，再也移不开了。

半年不见了，紫川宁长得更高了，她往常那披肩的长发已经束起，很自然地扎成了一个马尾，侧面可以看到那长长的眉睫毛轻轻垂动，白皙俊秀的瓜子脸毫无瑕疵，一身藏青的高级文官制服更加衬托出了她身材的纤细，腰挺得笔直。

在幽静的花园中，她的美就如同碧绿草地上的一朵鲜花那样引人瞩目。

两人就如被雷突然打中了一样，默默伫立。他望着她，她望着他，目光在空中交会。

一瞬间，时间凝固了，他们默默凝视，此时此刻，一切的语言和解释都是多余的，在凝视彼此的双眸里，蕴涵了多么丰富的感情，那双燃烧着爱情火焰的眼神已经把一切说得太清楚了。

在这个时候，所有的声音都消失了，茫茫人群中，他只看到她，她也只看到了他。

紫川宁凝视着他，凝视着那线条分明、削瘦的脸部轮廓，那刚毅的、被远东烈日所灼晒黑的年轻脸庞，那骄傲的翘起的鼻子，还有他那黝黑的眼睛，那是多么温柔而坚定的一双眼睛啊，她整个人就迷醉在这双眼睛里，心驰神摇。

无论他什么身份，不管他是叛国贼也好，远东的英雄也好，她只知道，他是她的紫川秀。

定定地看着她，紫川秀感觉极大的赏心悦目，心头一种温暖的感觉在静静地流淌。

凝视着心爱姑娘白皙的脸庞，不知不觉，他的眼角已经湿润了。

多少磨难，鏖战沙场，才等来了如今相聚的一刻，他把所有不快的过去和痛苦通通抛弃在了脑后，眼里所见的，只有那美丽的容颜。

时光周而复始地流逝，抬首仰看漫天的星光，所有的思绪突然又笼在心底，很多欲说而未能说开的心结在心里众合、化解，又复融合、分开，幸福到来得如此出其不意。

紫川啊紫川，我终究不能舍你而去。

回家了！

第十四集 转瞬红颜

第二章 - 相依为命

人类从没有如此感到危机，也从未有站在如此的高度来思考！所有的人类，不分国别与民族，都是一个整体。当一个种族面临生存死亡的危机时，国家间的分歧和摩擦就显得微不足道了。

可以预料，在对魔族战争中，家族的东部领土将成为抵抗魔族的主战场。善于这种形势，把东部各省驻军组建成具有统一指挥机构的东部军团势在必行。军务处提出建议，新组建的东南军团兵力包括东南各省驻军、从西南调回的黑旗军、从西北调回的边防军。

无形之中，东南军成为了紫川家兵力最为雄厚的大军区，承担着阻挡魔阻前进的艰巨任务，这要求东南军团的司令长宫必须是个非常优秀且能担当重任的将领。而紫川家的重将中，斯特林在军务处和中央军两头忙，帝林任了监察总长职务，紫川秀去了远东，明辉老打败仗，担任如此重任显然不合适，紫川参星打算把他派回西北去，还是当边防军统领。

当然，此时的边防军己经和彼时的边防军是大大不相同，精锐兵力都给新组建的东南军抽空了，大家估计明辉每天的主要工作就是给流风霜端洗脚水了。

有能力的抽不开身，抽得开身的没能力，一时间，大家竟想不到一个各适的人选来。

眼看这竟成了一个难题，紫川秀不得不出声了：“我看，新组建的东南军军团长由斯特林担任最为合适。”

“紫川阁下，斯特林阁下无论忠、勇、义、谋都是一等一的人才，但是他已经身兼了中央军和军务处工作，实在不能分身了。”

“这很简单，”紫川秀说，“斯特林辞去中央军统领职务，以东南军统领身份兼任军务处长处长。战争期间，军务处设在第一线，这有利于更高效地指挥。”

罗明海冷冷说：“但是中央军怎么办？中央军拱卫京畿，同样的责任重大。若是这个职务落到了某些暗藏野心的不轨之徒手中，那麻烦就很大了！”他猜想，紫川秀肯定是想提议由帝林出任中央军统领一职。这三个家伙同声联气，让他们把兵权都抓住了，若是某天造起反来，谁能压得下去？

紫川秀一笑，露出了洁白的牙齿：“总统领太人不必担心，我提的人选绝对是忠诚可靠的。我建议，由紫川宁殿下亲自担任中央军统领一职。”

举座震惊。

紫川宁睁大了眼睛，不敢相信地望着紫川秀。等大家的目光都聚到她身上时候，她才意识到刚才并非幻觉。还没等她推辞，紫川参星己经大声叫好了：“阿秀统领的建议非常好！我赞同！”

既然总长殿下都同意了，那大家还有什么好说。只有哥珊不识相地争了两句：“宁殿下天资聪睿，但她没有军旅经验，首次就统管一个大军区是否过于冒失？”

总长毫不客气地把她顶了回去：“正是因为没有经验才需要学习嘛！好了好了。哥珊，你不要说了，你可以保留意见，但是大家的时间都是很珍贵的，你可以会后找我私下沟通。”

会议很快就结束了，紫川秀和斯特林快步走出总长府。

※ ※ ※

“秀统领，请留步！”背后传来了清脆的女声，一个俏丽少女小跑着追着紫川秀出采。

两位统领都站住了。斯特林看着小跑过来的紫川宁，又看看紫川秀，笑吟吟地说：“阿秀，我先走了，你和宁小姐慢慢谈。”

“你忘了吗？我还得乘你的马车回去呢。”紫川秀冷冷地说：“用不了多少时间，很快的。”

他的语调中有一种冰冷无情的味道，斯特林诧异地望着他。

“秀统领！”紫川宁已经来到了面前，她轻轻喘气，脸上有点微红：“能耽误你一点时间吗？我想跟你说句话。”

紫川秀彬彬有礼地问好：“宁小姐安好，找下官有何吩咐？”

紫川宁怔怔地望着他，欲言又止。

斯特林马上出声说：“宁小姐，失礼一下，我还有事，先告退了。”不等紫川秀挽留，他大步地向门口走去，任凭紫川秀在后面叫也不肯止步。

两人望着他的背影消失在门口，又把目光收回看着对方。

看到紫川宁那秀丽的客颜，想到曾经那段刻骨铭心的感情，紫川秀只觉心潮澎湃，不由出声问道：“你，还好吗？”

紫川宁低声说：“陪我走走好吗？”

街灯初亮的夜晚，街道上飘散着蒙蒙的雨雾，吹面不寒的春风。

中央大街车水马龙，人流如织，一派繁华景象。一对俊男美女走在街上吸引了路人地目光，男子身穿黑色骑兵斗篷，俊朗潇洒，英气逼人，女子身穿白色风衣，眉目如画，气质高雅，婷婷玉立。过往路人无不对他们投以艳羡的目光。

走了很长一段路，紫川秀还是忍不住开口了：“你找我，是因为马维的事吧？”

“马维？”紫川宁蹙起了秀眉，眼中流露出迷茫，摇摇头：“这个人，已经没什么好谈的了。他企图暗杀你吧？军务处向我通报了，我没料到他是这么坏的一个人。”

马维暗杀自己，紫川秀倒不觉得如何大逆不道。自己将马家杀得血流成河，马维侥幸逃脱，他要报复那是很自然的。

“阿宁，你能认出他的真面目，那是最好。他所作所为的坏事并不仅仅如此，你如果对他倾注感情，他不值得你这样。”

“我知道他不是好人。”紫川宁语气中有种淡淡地忧愁：“他是黑道的枭雄。你不说我也猜得出，他身上一定有很多血债。”

紫川秀苦笑：“阿宁，明知道这样你还写信来为他求情？你令我很恼火啊！”

“因为，他对我好啊！”紫川宁怅然地接住了一片叶子，看着叶子上浅黄色的纹路，她清晰地把话又重复了一遍，“阿秀哥哥啊，女孩子是很脆弱的。我们很容易动摇和犹豫的。我不能像你那样坚强，你与魔族战斗，保卫祖国毫无恐惧，你有着坚定地意志，而我，我做不到。阿秀哥哥，我们都是孤儿，孤儿最怕有人关怀。除了你之外，马维是第一个那么体贴和关心我地人。不管他是真心对我好，或者是为了其他目的，我都很承他的情。你怎自么不明白呢？我对马维只是对他关怀的回报而已。”

紫川秀笑笑，说不出一股什么滋味。

紫川宁转移了话题：“你提出让我任中央军统领，我很意外。当将军，那是要出兵打仗的，我连马都不会骑，见血就头晕，如何能胜任呢？”

紫川秀笑道：“当将军不一定要骑马厮杀的啊！历史上也有很多有名的智将，传说中雅里梅大将是个半身瘫痪的残疾人。还有流风霜，她也是从不上阵厮杀的。阿宁，你是个聪明人，学东西很快，而中央军地秦路副统领是很能干的人，他会好好辅助你的。我相信，你能成为十出色的女将军。”

“但是，为什么呢？斯特林大哥去东南军团，直接把秦路大人提拔成中央军统领了，那样不是更顺理成章吗？”

紫川秀淡淡一笑：“阿宁，这个世界上，你该相信的凡是……真心对你好的人。我算是一个，你叔叔参星殿下也算一个。既然我们二人都认为你该如此，你就不该再迟疑了。”

“我只是想知道为什么。”紫川宁固执地重复着。

沉默良久，紫川秀开口道：“阿宁，时代已经变了。魔族的入侵会改变很多东西，在接下来的一年里，局势变化之大，会让你想像不到的，这种激烈的变化即使放在过往一百年间也嫌快了。这点，我看到了，你叔叔可能也猜到了。

“魔族入侵路线上不可避免的，紫川家首当其冲。当中央权威被粉碎时候，那时候会出现很多我们意想不到的东西，一些丑陋的渣滓会浮上水面。一些地方官员会投靠魔族，一些手掘重兵的将领会成为拥兵自重的军阀，有人会谋逆，有人会背叛，有人会投降，有人会逃；一切都得靠你自己了！”

紫川宁默默地听着，等紫川秀说完，她望了他一眼，淡淡说：“那么，你还是执意要去远东？你走了，我还能依靠谁？”

紫川秀一震，今天见面时，紫川宁表现得非常冷静、镇定，镇静得甚至让他有点陌生了。但在这句话里，他才感觉到，这才是那个自己熟悉的美丽小姑娘，那个爱哭调皮又任性的青梅竹马女孩。

他望过去，刚好捕捉到她眼有的一行晶莹，她转过头想避开紫川秀视线，但紫川秀已经走利了她的正面，静静地凝望着她。

她还是忍不住哭了。

叹口气，用手帕轻轻擦去紫川宁脸上的泪水，紫川秀柔声说：“阿宁，你已经长大了，你日趋成熟，完美无瑕。我有预感，你将成为一个出色的政治家。我再像往日那样陪在你身边，那是不合适的。”

“其实你如今已不需要依靠任何人了，你有足够的坚强和智慧来应付一切困难。我也好，斯特林也好。将来都是你的臣子，你可以信任我们，但不能无条件地依赖我们。作为君主，你要统领全局，你要站在众人之上，充满信心地给众人指引方向。qi书-奇书-齐书包括我在内的所有人，都是您的部下──也许是很亲近很信任的部下，但始终是部下。如果你不能把持好自己立场的话。对你，对我，对整个紫川家族都是一场灾难。”听着紫川秀缓缓地说话，泪水不住地从紫川宁眼中流淌，她转过头急切地快步走。

紫川秀连忙站在她后面，一个高级军宫站在一个美丽少女身后急速追赶，这副情形很让一路的帝都市民侧目。

一走一追的，很快到了紫川宁地庄园。紫川宁一阵风地冲了进去。

看到是紫川宁，门口的警卫连忙敬礼让开道路，吃惊地看着尊敬的公主殿下泪流满面，想问又不敢问。跟在紫川宁后面，紫川秀快步也进了庄园。一个老警卫立即认出他来了：“秀川少爷回来了！”

“嘘！”紫川秀做了个安静的手势，道，“不要管我们，做你们的事。”

警卫和佣人们马上醒悟：“是，少爷。”连忙蹑手蹑脚地散开了

紫川秀追着紫川宁而去，二人一前一后地来到花园地草坪上，紫川宁突然立住了脚步。她大口大口地喘着气，胸口剧烈地起伏，紫川秀正欲过去，她已经哽咽着说：“没事，让我静一下。”

于是，紫川秀就只好立在原地，看着她在草坪中蹲下低声抽泣。

夜风习习，花香扑鼻，夜晚草坪特有地清新泥土气息扑面而来，他无聊地望着那郁郁葱葱地庄园和其中点缀地楼台，忽然产生了种很奇怪地感觉，好像一夜之间，庄园就便小了很多。

童年时，这个草坪和树林就是自己的整个世界，怎么也走不完，现在他只是几步就从大门走到这里。

他突然明白，并非庄园变小了，而是自己长大了。昔日巢中的幼稚，已经成长为在蓝天上展翅翱翔的雄鹰了。回头再看这个庄园，也不过是帝都的一个普通宅院而已，是自己对紫川家的敬畏和对紫川宁的仰慕使得它蒙上了一层神圣的光泽。

紫川秀在青翠的草坪上坐下，听到隐隐传来的低声哭泣，他忽然很为自己惭愧：刚才说了一大堆，听起来很高尚，也很大义凛然，但若推敲起来，其实就一句话：“宁小姐您自个儿保重吧，拜拜。”

紫川秀抬头仰望天空，早出的星星已经露了头，颗颗仿佛都在嘲笑着自己。

远星大人，您刚毅睿勇，死后已化为天上的星辰吧？十四年前，我曾在您临终的病榻前宣誓，保护宁小姐直到她成年，现在，宁小姐已经长大了，她聪敏睿智，丝毫不输于您当年！对您的承诺，我终于完成了。

阿宁，对不起啊，我曾誓言用一生来守护着你，原谅我不能遵守诺言了！我已经对别的女孩发誓一生相依相守，我不能辜负她啊！

过了好久，抽泣声才慢慢低落下去。紫川秀充满愧疚地走过去：“阿宁，我对不起你。”

“不，阿秀哥哥，你一直对我很好。”紫川宁用力摇头：“阿秀哥哥，遇到你，是我这辈子最幸运的事情，是我自己没有珍惜，给大家造成了伤害。我知道，我给你的伤害比任何人更甚，我欠你的太多太多……也许我已经没有资格说这句话了，但你就要出发去远东了，有些话再不说出来，我怕……怕没有机会说了。无论如何，我不想你带着误会上战场，不想留下遗憾。阿秀哥，我想了很久了。无论你如何反应，无论你拒绝还是接受，我都应该表达自己心意……”

她抬起头，烟雨迷离的明亮眼神凝视着紫川秀：“阿秀哥，我爱你。我一直深深地爱着你。比你知道的还要深，还要早。阿秀哥哥，你不需要回答，不需要给我承诺。我曾经软弱过一次，但这次，我定会坚定。当战争结束的那天，我们将重逢，我的心意。不会更改。”

呆呆的看着她，看着她白皙的脸，完美无暇的轮廓，紫川秀心神恍惚。蒙蒙的雨丝如雾一般飘过她皎洁的脸，烟雨中，清新丽人。听着佳人细声细语道来动人的话语，紫川秀心驰神摇。恍惚间，他忽然觉得眼前的情形似曾相识。紫川宁那秀丽的脸孔渐渐模糊，眼前出现的是一张同样美丽而坚强的脸孔。二者渐渐地重叠，再也分不清谁是谁了。

他抬起头，西边的天际，巨大的太阳完全落在地平线下，余晖映红了云朵，灿烂的火烧云已经变成了黯淡的死灰色。

林雨，此时此刻，你在哪里呢？你是否已经返回了你的城堡，在那里为了流风家族的未来劳心竭力呢？你现在在干什么呢？你是否昔年我正如我在思念你一般？

※ ※ ※

从紫川宁府邸出来，紫川秀直奔黑旗军将领下榻的酒楼。酒楼大厅灯火辉煌，将领们吃喝正欢。看到紫川秀进来，大家轰地围上来迎接，笑说：“统领大人！今天您来迟了，得罚酒啊！”

紫川秀微微一笑，举杯一饮而尽。拿起洁净的丝手帕擦擦嘴，他清亮的目光一扫众人：“诸位长官，你们大胜而归，是该好好庆祝的，但很对不起，我得扫大家兴了：所有人，半分钟内整好衣装到楼下集中！这是军令！”

说完，他转身大步向外走去，听到背后传来纷乱的脚步和喧杂声。

当紫川秀数到二十时，全体将领都集合在自己面前了。看着将领们酒后红扑扑的脸，他命令道：“上车，跟着我的马车走。”

※ ※ ※

车队在中央大街的一座建筑物前停下了。这是一栋花岗岩砌的大楼，庄重，穆肃，头顶是硕大的鹰旗招展，门口列队站着一队宪兵，刺刀雪亮，神情严峻。

“大人，这是什么地方啊？”

紫川秀头也不回：“军务处。”

窃窃私语声立刻停了下来，第一次到紫川家族武装部队的大脑中枢，一股无形的压力扑面而来。军官们敬畏地望着那栋威严的大楼，很多人连喘气都不敢了。

紫川秀暗暗好笑，他向警卫出示证件，宪兵向他敬了个礼：“统领大人，处长在里面等您。”

“这些是我的部下，他们也是斯特林今晚约见的人。”

“我们接到通知了，这几位长官也可以进去。”

紫川秀领着一行人大步进去。斯特林正在会客厅等着，看到他过来，斯特林上前和他使劲地握手，抱歉地说：“阿秀，很对不起，让你今晚都不能休息了，前线飞鸽传书回来，魔族有不寻常的动向，我们担心他们会截断通往比特行省的公路。如果那样，我们与远东的联系就中断了，你得马上过去。再迟就过不去了！”

紫川秀眼中精光一闪，点头说：“我明白，今晚就动身。”

大家都是极聪明的人，斯特林看似老实厚道，其实是大智若愚，他提到了比特行省，这绝非无意。比特行省事件到底是谁捣的鬼，其实他早已心中有数，只是他没有如帝林那般锋芒毕露地质问紫川秀罢了。

紫川家三杰，果然没有哪个是省油的灯。

紫川秀转身指着身后的军官们：“这是黑旗军旗本以上的全体军官，还有，这是黑旗军的掌权印章和令符，这是军队的财务账本，现在统统交给你了。物资盘点和财务清单都在这里，一分不少。还有，欧阳敬、德龙，你们两个出列！”

一老一少两个军官一头雾水地站出来，向斯特林行了个礼：“大人！”

指着他们。紫川秀说：“这两个实在打流风霜的战役立下大功的，我答应要保举他们升为红衣旗本，但现在看来来不及了，你接手后帮我办了吧。”

斯特林明快的说：“你放心，这件事交给我。还有什么事吗？”

“边防军的杨宁红衣旗本打流风霜时立功不小，是个人才，值得重用。”

斯特林笑说：“阿秀你推举的人绝对不会错的。你放心，我不会委屈他。”

紫川秀仰着头想了一下：“其他就没什么了。你在交接清单上签字吧。”

斯特林在清单上签了字。跟着，紫川秀也签了字。

斯特林起身用力向紫川秀敬了个礼：“紫川秀大人，我奉命接管黑旗军！”

“斯特林统领大人，我奉命向您交出黑旗军指挥权！完毕！”

两位统领齐齐礼毕，这就意味着交接仪式完成了。

斯特林苦笑道：“今晚是交接的黄道吉日啊，我也是刚刚向宁小姐交出了中央军的指挥权，接着就过来接收黑旗军的指挥权。”

紫川秀苦涩地笑笑，转过身来面对众位军官。

大家这才意识到发生了什么事。文河颤声道：“大人，您要离开我们了吗？你要去哪里？”

斯特林朗声说：“各位长官，我是军务处斯特林。你们中间有些人已知道了，有些人或许还不知情，魔族已经拿下了瓦伦关，即将对人类大举进攻！”

一阵愕然地骚动，没等军官们把震惊表达出来。斯特林快速地说下去：“受形式所需，紫川秀统领将要离开黑旗军。到远东去担任远东统领。为了抵挡魔族地进攻，家族即将组建新的东南军团。受家族的委派，我将担任改军团的司令。黑旗军、边防军和东南各省驻军都将被编入东南军团中。也就是说，从今晚起，作为家族大军团之一的黑旗军已经不存在了，黑旗军部队将被编入新组建的东南军团中。

军官们愕然变色，有人惊呼出声：“不！”部队番号都被取消那是一种极大的耻辱，意味着这个部队的所有战绩、功勋和历史都被一笔抹杀掉了，曾为之浴血奋战的军棋也从此消失，从感情上，这却是让荣誉感极强的军人们难以接受。

不顾站在面前的是紫川家的军务统领，大家七嘴八舌地嚷嚷起来：“黑旗军是历史悠久的大军团之一，有着辉煌的战绩和历史！”

斯特林苦笑不语，这种场面早就在他预料之中了。

紫川秀大喝一声：“吵什么，闭嘴！”场面立即安静下来了，对这这位前任黑旗军统领，大家有着非同一般的敬畏。

紫川秀一个一个的望过众人，望着那一张张熟悉的面孔，文河、普欣、欧阳、德龙，他不由得一阵伤感。

虽然任黑旗军统领时间不长，但他却是对黑旗军倾注了极大得心血，不知不觉地，与众位军官们也产生了深厚的感情。

他永远记得，在罗明海逮捕自己的时候，是这些热血汉子冒着造反杀头的危险把自己抢出来，他欠下他们一笔浓浓的情谊。

他缓缓说：“弟兄们，我们一同在黑旗军下浴血奋战，我们的兄弟手足曾为了保卫战旗流血牺牲，现在，家族要把我们的番号取消，我和你们同感难过！”

“但是如今国难当头，我们最大的任务是击败入侵的魔族！为了阻挡魔族的前进，家族需要在东南地区组建统一的指挥系统，为了祖国，需要我们作出牺牲！弟兄们，被取消番号的部队并非只有我们一支，边防军绝大部分部队也被重新组编派遣到东线来！”

“诸位，我们都将投身沙场，我在远东，各位在家族内地，我们同样面临艰难的战斗，也许，很多人都将不能再见。在将来的岁月里，你们都要记住，你们是黑旗军出来的人，你们绝不能给黑旗军抹黑，无论走到哪里，见到你们，大家都会翘起拇指称赞到：”不愧是黑旗军出来的人！‘“

“弟兄们，虽然番号被取消了，但黑旗军并没有消失！勇敢，忠诚，奉献，这就是我们黑旗军的军魂！忠烈统领方劲大人身中数十箭仍旧奋战不息，那是我们军团的魂魄所在！这魂魄存在于我军的每个战士身上，你们每个人都是黑旗军的一部分！只要黑旗军还有一个战士存在，只要仍有战斗不息的勇士，黑旗军的军魂永不消散！我期待胜利的那一天，在黑色战旗下，我们将再次重逢！”

沉默片刻后，掌声渐渐响起，越来越热烈。军官们热切地鼓掌，紫川秀微笑地望着他们：“弟兄们，我们在天涯海角，共同战斗！”

斯特林和众将领送他一直出了军务处的大门。紫川秀此去深入敌后，魔族大军压境重重围困，远东处境危如悬卵，他踏上了一条没有回程的路。看着那张微笑的英俊脸孔，泪水渐渐朦胧了斯特林的眼睛，经此一去，很可能就是永诀了！

喉咙像是压着一块铁，斯特林之能说出几个字：“兄弟，千万珍重！”

紫川秀也重重握手，点头道：“千万珍重！”

两人用力地拥抱，英雄热泪肝胆，洒泪会别时。

然后，紫川秀与众军官一一握手致意：“诸位兄弟，谢谢！虽然相处短暂，但我们困难的时候，得到了你们无私的帮助！我十分感谢，重逢的那天，让我们一同痛饮胜利酒！诸位兄弟，我现走一步了！”

他勒马转过身去，黑旗军所有高级军官在军务处门口整齐地排成一队，向他肃然行礼。

紫川秀眼角湿润了，他在马上用力地回了一个礼，点点头，没说什么，扬鞭策马而去。

蹄声中，看着一人一马踏着如水月光渐渐消失在长街尽头。

斯特林感慨万千，他转身对身后的将军们说：“诸位，刚刚离去的，是我们当代的绝世奇男子！任何褒奖不足以报答其忠勇，凡是祖国需要的地方，挺身而出在最前线的，唯有他。翻手为云，覆手为雨，力挽狂澜，无畏任何艰难险阻，无私英勇，世所罕见，堪称当代军人楷模！让我们衷心祝愿，就如以前无数次一般，他能在远东再建奇功，满载荣誉凯旋而归！”

第十八集 卫国之战

第四章 - 统领交接

七八四年四月五目，历经重重危险，紫川秀一行人终于来到了临时的远东首府明斯克行省的科尔尼城。沿涂的军民早己向首府的远东统帅部报告了紫川秀一行的利来，主持远东统帅部的明羽亲自率军出城十里迎接光明王。

五万强悍的半兽人、蛇人、矮人兵夹道欢迎紫川秀，大刀、长矛、斧头、弓箭等武器举得遮天蔽目。大白天里，烟火满天飞舞，科尔尼的城墙上黑压压地站满了人，都是自发出来欢迎紫川秀的军民。

漫山遍野的远东军队兵马雄壮，盔甲鲜明，那些半兽人士兵身材魁梧，健壮有力，尤其是他们全部配备上了从人类那里得来的锋利兵器，更是如虎添翼。

看到这些，紫川秀心情激动。那些武器，全都是自己在西南刮地皮节衣缩食换来的啊！自己在西南半年，虽然从民间和林家、马家那里搜刮的银两款以亿计，但自己舍不得买一件新衣服，舍不得吃超过五十个铜钱的饭。

以堂堂统领之尊，自己却像个征税宫一般整天拎着算盘考虑如何给过路行商和官豪剥皮，挖空心思琢磨着怎么才能不逼得他们造反又能尽量刮钱，惹来万人痛骂。上任之初，“吸血鬼统领”的绰号传连整个西南。

现在，亲眼看到自己的心血并没有白费，自己节省下的每一个铜板如今变成了远东将士手中的钢枪和长刀，变成了盔甲和战马，紫川秀激动得实在无法形容，嘴巴咧得大开。

在迎接点，以明羽为首的科尔尼军政代表迎接紫川秀。

紫川秀刚下车，一个巨太的身影扑了过来，他还没来得及叫“刺客。救命！”就已经被人抱了个结结实实，强壮的老半兽人乐呵呵地抱住他：“光明秀！你总算回来了，呵呵，俺们佐伊族把你盼得好苦啊！上次那个索斯在那叽叽歪歪地说你去紫川家那边当了大官，不会回来俺们远东了，呸！俺老德伦一拳打掉了他三颗牙齿！胡说八道！俺们的光明秀不是那种人！哪怕走到天涯海角，光明秀你也是俺们远东的王！王怎自可能不回自己地土地呢！俺当时就断言了：光明秀他不是那号人！这不，你不就回来了！回来了就好，回来了就好！人类那边没几个好东西。俺准备了几个最漂亮的佐伊族妹子给你，就等你回来操办婚事了……”

老德伦说得兴高采烈，口沫飞溅，简直像喷泉一般溅了紫川秀满面，紫川秀被他死死抱住，连躲都没地方躲。

好不容易等他说话喘息停了下，紫川秀捏任鼻子屏住呼吸大叫：“老德伦！你上次洗澡是什么时候的事了？”

“说什么呢！”老半兽人像是受了很大的侮辱，脸胀得通红，“俺们辛卢村佐伊族人是很爱清洁的！俺们有定期清洁的卫生习惯。谁说俺没有洗澡？上次远东战争爆发前俺就洗过了！光明秀？光明秀？你怎么晕了？要不，俺给你做人工呼吸吧……光明秀？”

紫川秀：“呃……谁把我救出来，我封他做大将军！”

随后，以明羽为首的远东将领们上前参见紫川秀。

白川、罗杰、布兰等大特都在前线，停留在科尔尼奉地的将领只有明羽、德伦、索斯、鲁佐等人。

有些人真是天生喜欢招人讨厌的，一天不惹人烦他就寝食难安。

比如蛇族地索斯，见了紫川秀，他吐着通红的尖细舌头。第一句话竟然是：“回来了吗？其实光明王你不在，我们也干得蛮好的嘛！”

紫川秀气结，索斯才慢吞吞、仿佛很不情愿地加了一句：“但既然回来了，那就不要走了吧！光明王你在这里还是有一点点用处的……”

仿佛生怕紫川秀就此误会狂妄自大起来，矮人族的鲁佐连忙补充道：“虽然作用不是很大。比起俺还是有点距离的，但总比没有的好吧。就当是花花草草什么的，呆在那什么不干也无所谓的……我们远东地大物博，养一个光明王还是养得起的！”

德伦声音洪亮、直捷了当地问：“光明秀，这次回来，你不走了吧？”

紫川秀纳闷，他环视左右，看到左右的将领们都露出了紧张的神色，索斯和鲁佐两个表面不在乎，但那骨碌骨碌乱转的眼睛却暴露了他们的关注，人人侧耳倾听，气氛一时有点紧张。

他不明所以：“怎么回事了？”

明羽笑着解释说：“大人，大家都很担心，不知道您是暂时回来的，还是要长久停留呢？”

紫川秀明白过来，笑着说：“诸位，家族己委任我接替林冰大人的职务担任远东统领，我将留在远东指挥抵抗。”

“那些唧唧畦噜地东西，俺们不懂。”德伦大着嗓门嚷嚷道：“俺们就想知道一句话，光明秀，你留不留在远东帮俺们啊？”

“留！”紫川秀毫不犹豫地做了回答：“在打退魔族为远东争得自由之前，我不会离开。”

立即的，笑容从将领们面上绽放出来，人人喜笑颜开。

德伦站到高处冲着军队大吼了一声：“兔崽子们听着了，我们的王回来了！他不走了！”

“呼卓拉！”半兽人兵们雷鸣般吼了一声，军队上空响起了云朵般密集的呼声：“万岁万岁！光明王万岁！”

一员半兽人将领从队列中站前一步，紫川秀认得他正是半兽人青年团队长德昆，他声音嘹壳地喊道：“殿下，远东军队永远跟随你！我们同生共死！”

“同生共死！同生共死！”五万士兵一条声地喊道，挥舞着手上的兵器，简直是一片金属地海详。

欢呼声联成了一片，震得紫川秀耳膜嗡嗡发响，根本听不清在喊些什么。

站在所有人都望得见的高台上，紫川秀向四方行了一个鞠躬礼，于是欢呼声更是声霄直上：“万岁！万岁！光明王万岁！万岁万岁！”

看着那欢腾的军队，紫川秀心情激荡。这才是自己的天下，自己一手打造的力量！无论帝都耍什么样的花招和阴谋诡计，但他们始终无法改变远东军民对自己的热爱，无法剥夺自己对远东的控制。

真正的权力不是由任命书任命的，真正的任命书是写在干百万民众心中的忠诚。

听到紫川秀明确表示留下，索斯和鲁佐如释重负，偏偏还装作不打紧的样子：“其实他留不留都无所谓的，远东有我索斯大爷就够了。魔族算什么，俺们哈特族根本不怕它们……”

“还有俺鲁佐大爷。俺也是一点都不怕魔族，不过看他无家可归地可怜样子，俺们远东人心胸宽广，还是收留他吧！”

紫川秀偷偷一笑，他把目光投向明羽。

半年多没见，明羽成熟稳重了很多，见到紫川秀，他兴奋地说：“大人。您回来真是太好了，我就放心了。”

紫川秀微笑道：“还没到可以休息的时候。明羽，我回来了，今后你只会更累的。”

将军们都在几步开外，明羽低声问紫川秀：“大人，听说魔族攻克了瓦伦关？下步，要打大仗了吧？”

紫川秀沉吟，不答反问：“明羽，如果战争立即爆发，我们有多少部队可以投入战争？”

“大人，如果马上就要，我立即可以给您十五个团的兵力，这是科尔尼的所有驻军；但如果给我三天的时间。我可以从整个中部行省召集部队，三十个团十万人；如果给我一个月时间，以您的名义，我估计可以在全远东境内起码新召集三十万军队！倾全远东之力，我们可以出动一支五十万人的军队，足够保护远东抵御一切来犯者！”明羽面有得色。

“五十万军队吗？很了不起了！”紫川秀微笑：“但是魔族可以轻易出动百万以上的大军！魔神皇已经颁布了扩军令，我保守估计，他们的军队可以扩充一倍！”

将领们呆立当场，所有人都被紫川秀的数字震惊得呆住了。一片寂静中，老德伦在小声的嘀咕着：“百万……两百万……天，那到底是多少？俺一辈子见过的沙子恐怕都没这么多……”

“所以，跟魔族硬拼是不行的，得动脑筋，想想法子……”紫川秀沉吟着，看到大家都在殷切地望着他，他把手一摊：“我现在也没想到什么好主意，大家一起动脑筋吧。”

看到众人失望的表情，明羽连忙出来打圆场：“大人长途跋涉，一定很辛苦了。您先去休息吧。”

众人附和着一起向里面走。走进科尔尼的总督府中，紫川秀突然想到了一件事，他拉明羽的袖子，低声问：“林冰大人可在你这里？”

“啊，正是，”提到林冰，明羽脸色一沉，也低声说：“大人，您车马劳顿，我本来是想迟些向你报告的，但您既然提到了，我就提前说了吧：林冰大人确实是在我处，如何处置她，得请示大人您了。”

“她现在情况如何？”

“被囚禁在总督府中。”

“胡闹！”紫川秀勃然变色：“林冰大人是总长殿下钦命的远东统领，统领处成员和军务处成员，更是远东军的前辈元老，资历和功勋远东中无人能及！这样的人物，你竟敢私自囚禁！明羽，你不要命了啊？”

“是远东军的前辈元老，同时也是辱国丧事的败军之将。”一个充满磁性的声音传来，紫川秀抬头一看，一个风姿卓越的绮丽女子静静的立在面前。

她是何时出来的，紫川秀竟没注意到，他失声叫了出来：“林冰大人，你……”

“紫川秀大人，好久不见了。”林冰微笑。

呆呆的望着她，林冰大人好久没有说出话来。

丢失瓦伦要塞的最大责任人，林冰此时应该是怎样一副如丧考妣的绝望样子啊。

在紫川秀料想中，她该是眼神暗淡无光，头发淩乱，脸上满是沮丧和绝望的神情，但现在，林冰统领一如当年在统领处会议上那般容光焕发，笔直的制服上一丝褶皱都没有，春风满面，眼神明亮。

“林冰大人，实在很对不起，明羽他恣意妄为，我定会惩罚他的，明羽，快过来向林冰大人道歉。”

“不管明羽大人的事，是我让他把我关起来的。”林冰淡淡的说，“我一直在等候家族的钦差过来宣布我的罪名，无论什么处罚，我都心甘情愿。”

紫川秀一愣，喉头像是被什么堵住了似的，下面的话实在很难出口：“林统领家族委派我来接替您的职务。”

“我料到了。”林冰悠然的望着远处的蓝天，笑道：“在这个关键时候，紫川参星再顾忌阿秀你，他也不能不派你回远东，金子始终是金子，无论如何打压都会发光的，英雄总是在关键时刻出现拯救世界的。阿秀，你长大了。”

紫川秀不得不承认，世界上确实存在高人一等的贵族，并非物质层面，而是精神层面。

有种人就有那种气质，能在最窘迫的环境里保持自己的气度和风韵，他们永远不会狼狈，永远不会惊慌失措。

帝林无疑是其中的一个，流风霜也是，还有眼前的林冰。

也许自己在能力上不输给他们，但是论起气质和内在的控制力，自己这种平民子弟始终和他们这些出身世家的豪门有一段距离。

“秀川大人，请近来吧。”林冰领着紫川秀走进了总督府内的一个房间。

新旧两位统领显然要有一番机密话要谈，明羽见状，连忙带着其他人识趣的离开了。

※ ※ ※

“紫川秀统领，我想，你这次前来，不止是单单接任而已吧？统领处对我应该有处分，你可以说了。”

“林大人……”

“放心，我有思想准备的。”

“大人，统领处对您并无任何处分。”紫川秀说，“他们说，要让新接任的远东统领上任后决定。”

“呵呵。”林冰轻笑着说：“那么，阿秀，你可是全权钦命大使了啊，阿秀，来，我们交接吧，这是远东军的印章令符，这是军费钱粮账本，这是物资盘点清单，这是部队名册和各级指挥官的资料，我都已经整理好了。”

她微笑着递过了物资清单：“阿秀统领，请清点。”

林冰轻声说：“交换以后，我的职责就完毕了，那时候，我该承担我应付的责任。”

把一叠叠文档整理得整整齐齐，林冰立正，向紫川秀一个敬礼：“紫川秀大人，我奉命向您交出远东所有部队指挥权。”

按照军规率令，紫川秀此时应该回礼并说：“林冰大人，我奉命接受远东部队指挥权。”但他没有，他只是呆呆的看着那文档和资料，看了很久。从林冰明亮的眼神深处，紫川秀看到了一丝隐隐的暗光。在那些既将慷慨赴死的敢死战士眼中，他看到过同样的眼神，他不寒而栗：这是种活人决心奔赴死亡的眼神。

他明白了，林冰之所以一直活着坚持到现在，并非他苟且偷生，只是她的刚强不允许她以一死来逃避责任，在交换以前，她依旧是远东的统领，她必须站好最后一班岗。

交接以后，她是绝对没有可能再活下去了。

他抬起头，正视着林冰：“大人，其实瓦伦的失守并非您的过错，您并不在要塞，该为此事负责的两位大人已经不在人世了。”

“嗯、嗯，阿秀统领，您可以拿这句话跟前线厮杀的将士说，跟魔族荼毒的百姓说，于是他们就原谅我了。”

紫川秀一时语塞。

林冰轻轻一笑：“阿秀统领，您还是太年轻啊，你我都是家族的高官，我们享受着崇高的待遇和威望，受到了尊重，但你我的本质，首先是军人，军人无法逃避自己职责的，我们守土有责，现在，敌人从我的阵线上突破了，我也无力夺回瓦伦，这种情形下，出路只有一个。”

两人心照不宣，唯一的出路就是死。

紫川秀叹口气：“其实，统领处对您并无处分，总长殿下已经原谅你了。”

林冰淡淡的说：“没有人强迫，是我自己不能原谅自己罢了。”

紫川秀急切的说：“林冰大人，卫国战争已经爆发，我们需要大量的优秀将领来保卫祖国。像您这样富有经验的将军正是祖国需要的，您不能这样撒手就走！”

“阿秀，我们有足够的优秀将领，只是这些优秀将领没有得到重用罢了。”凝视着紫川秀，林冰微笑着说：“比如说阿秀你，如果紫川参星当日任命你为远东统领，我们就绝对没有这场瓦伦之祸，阿秀，我这个败军之将，是没有资格来指点您的，但是蒙您不弃，以礼相待，有几句心得，我想跟您说说。”

“大人请说。”

“您这次前来，想必是带来了家族统领处的命令了吧？家族对远东部队有何命令？”

紫川秀沉吟了一下说：“统领处和军务处都命令我们，竭尽全力拦截魔族大部队向家族内地进发，拦截魔族救援瓦伦要塞的部队，拦截魔族向家族内地增兵，力争将魔族大军在远东境内拦截下来！”

林冰点头，一副我早就想到的样子，又问：“阿秀统领您本人的想法呢？”

紫川秀直言不讳的说：“这根本就是胡扯。魔族倾国而出，要拦截狙击他们，远东军没有这个能力，这是个不可能完成的任务。”

“阿秀统领你这么想，我深感欣慰，如今魔族军势正旺，士气如虹，正如出鞘的利剑，锋利无比。要在广阔的平原地带拦截魔族，与他们正面对抗，势必将远东军的全部有生力量毁于一旦。远东军崩溃了，魔族得到了西侵的最好基地，毁了远东也救不了紫川家！”

“林冰大人你的意思是？”

“阿秀统领，你可见过沼泽？”

“沼泽？”

林冰微笑着说：“那是一种粘糊糊的湿地，无处落脚，无处借力，摸不着，挣不脱，任凭力大无穷也无处使，最终只能被他吞没。

林冰唰地摊开了地图，用手指在地图上划了一个大大的圈子：“家族内地的保卫战略我们无从得知，但我以为，远东起的作用应该是配合家族主战场牵制和拖肘魔族的军队，削弱他们的后勤和补给能力，同时在魔族国内空虚的时候侵扰魔族国内。试想下，当魔族军队已深入帝都或者远京周围的时候，国内只剩下老幼妇孺，当这个时候，远东若能抽出十万精兵杀入魔族国内，那该是个什么效果！想到家中的亲人，魔族士兵还有何心思作战？那会让魔族整个军心崩溃的！统领，你的任务就是将整个远东变成一个巨大的沼泽，让侵略军疲于奔命，粘住魔族。阿秀，将远东保存下来能发挥更大的作用！”

紫川秀霍然站了起来，激动的抓住林冰的手：“林大人，你想的，正是我想的，你我不谋而合！”

从帝都启程之日起，紫川秀就一直在绞尽脑汁的思考着，远东的定位究竟在哪里？在庞大的人类抗魔战争中，远东究竟能发挥什么样的作用？他隐隐有一种概念，对远东，对人类而言，远东的作用应该不仅仅是拦截魔族的部队。

远东有其天然的地理优势，他是可以威胁魔族王国本土的一把利剑！只要远东军队还在，魔族就必须保留一支部队在本土防备，不能全力和人类作战，远东是人类进攻魔族国内的一把尖刀。

他隐隐想到了，却无法将这个概念清晰的表达出来，而林冰却用最明确的语言把远东今后的任务表达：“把远东变为一个巨大的沼泽！”

魔族西侵在即，帝都在惨叫，远京在颤抖，河丘在恐惧，在这个惊慌失措的时代，能如此冷静的进行战略性思考，清醒的预见到数年甚至是十年后战略形势的人，林冰无愧为名将之称。

更难得的是，她并没有为了挽回自己的过错而要求将远东为数不多的有生力量投入对瓦伦竭斯底里的攻击中──毫无作用。只会将创造艰难的远东部队毁于一旦。

“但是统领处的命令……”

“顶住！紫川秀统领，你务必顶住！”林冰热切的说，紧紧的抓住紫川秀的手，“将在外，军令有所不受，寸土必争是战士的天职，但作为高级将领，你必须从更高的角度看问题，不能局限于一城一地的得失！也许家族一时不能理解你，但十年之后，你就将挤身于拯救人类的伟人之中！”

“林统领，为达到这个目标，你可愿祝我一臂之力？”

林冰一愣，狂热从她眼中消失了，她的手变的冰冷，轻轻从紫川秀手中抽出来，暗淡的说：“秀川大人，你不明白，我已经疲倦了，精力早就枯竭了，漫长的战争中，我已经没有信心熬过去了，将来的时代需要的是朝气蓬勃的年轻人，你需要精力更充沛旺盛的助手，需要那些朝气蓬勃的年轻人，白川，罗杰他们会是您的助手，我已经老了。”

她站起身来：“秀川大人，我知道，一个新任统领会是很忙的，感谢你在百忙之中能抽出时间会见我这个败军之将，我不耽误你了。”她起身点头，慢慢的往外走。

紫川秀也站了起来，他只知道，他绝对不能让林冰走出这个门口，她已经下了一死的决心，如果让她出去，没有什么力量能阻止她自杀。

当年维拉的自杀让他痛心不已，她曾痛下决心，绝对不再让一个优秀将领为不该他们承担的过错走上绝路了！

“林冰大人，请留步。”

林冰停住了脚步，却没有转过身：“紫川秀统领，您还有何吩咐？如果有不清楚的地方，您可以向我的助手夏风旗本询问，他会全力协助你，我已经很累了，想要回房间休息。”

“林冰大人，你可知道，瓦伦失陷的最大罪魁祸首是谁？谁该承担最大的责任？”

林冰霍然转过身来，她依旧平静，但眼中却冒着怒火：“紫川秀统领，我说过，我会承担我应该负的责任，您没必要来讽刺我！”

“请坐，林冰大人。”紫川秀轻轻的说：“我绝对没有讽刺您的意思，我一直认为，瓦伦失陷，您固然有失察之过，但最大的责任人绝对不是你。”

“不是我？”林冰愣了一下，犹豫的回到座位上，“那是谁？”

紫川秀反问：“瓦伦为什么会突然失陷？”

“那是因为守军防守不严，疏忽大意！”

“不！”紫川秀平静的反驳道：“当时瓦伦守军不足一万人，全部是老弱残兵，而魔族出动的是是四万精兵，是云浅雪率领的精锐之师。即使出其不意的因素消失了，魔族依旧不能攻下瓦伦的，只是他们要付出更大的伤亡而已，但结果不会改变。兵力不足，这才是瓦伦失陷的最大原因，您可同意？”

紫川秀话中蕴涵着强大的自信，林冰不由自主点头赞成。

“那么，作为家族最大要塞的瓦伦，为什么会出现兵力不足的情况呢？”

林冰露出了深思的表情：“失陷前，为了抵抗流风霜的侵略，家族从瓦伦抽调了四万精锐部队到帝都作为预备军集结。阿秀，莫非你的意思是说流风霜才是最大的罪魁祸首？但流风家打我们紫川家，那是天经地义的事。”

“您说得很对，流风霜与我们为敌是天经地义的事，但这场战争本来可以避免的。流风霜曾在林家境内失手被擒，本来已经约定将她处决了，但在这个时候，一名紫川家高级军官被她美色所惑，私下放走了她。当她回到国内，立即发动了对紫川家的报复战争──林冰统领，那名吃里爬外的紫川家军官才是瓦伦失陷的真正祸首！”

林冰猛然站起身：“您说得一点不错！那人是谁？为什么我一点也没有听说过这事？”

紫川秀无声的轻笑道：“那人是个隐藏极深的阴谋分子，他位高权重，是紫川家最高级军官之一，曾在西南担任要职，整个事件他做得天衣无缝，一点破绽都没有露出来，在外人看来，他坦诚热血，俨然是个表里如一的战争英雄，但只有我知道，他的真正灵魂是多么的龌龊。”

“曾在西南担任要职……”林冰重复着这句话，望着紫川秀，眼里突然出现了一丝恐惧之色：“阿秀，你是说……”

“林冰大人，你猜对了。”紫川秀平静的说，“是我放跑了流风霜，瓦伦失陷。我才是最大罪魁祸首。”

“您为什么这么做？”

“林冰大人，您不妨把我看做是贪图名利的无耻小人，我已经和流风霜约定了婚约，打算这场战争结束后与她成亲，将来我很有可能是流风家的驸马亲王，这个理由很充分了呢。”

“你！”林冰愤怒的站了起来，气得浑身都在颤抖，“紫川秀，你这个无耻叛徒！二十岁出头的统领，自古以来有几个？家族对你如此栽培重用，宁小姐对你情真意切，还有哥应星大人对你的殷切期盼，你全然不顾，林河，你绝对不会有好下场的！”

紫川秀轻轻鼓掌：“骂的好！但先决条件是，得让帝都知道，这件事，我一直隐瞒得很好，没人知道呢！”

“既然我知道了，我就绝对不会放过你！你等着！”林冰起身蹬蹬蹬的大步出了房间，砰的一声将门拉上了，巨大的声浪震的整个走廊都在瑟瑟颤抖。

半兽人卫兵赶来查看，紫川秀挥挥手：“没事，我自己闹着玩。”

他颓然的坐在椅子上，指头轻轻地敲击着桌面。

当他敲到十下的时候，门又被推开了，林冰出现在门口。

两人默默对视一下，林冰轻盈的走进坐回了位置上。

紫川秀仰仰眉：“如何？”

林冰已经恢复了平静，平静的问：“依据条令，若是发现新任长官私下叛国，谋逆等重大罪行时，现任长官应该拒绝交出兵权，交接仪式还没有完成，紫川秀，本官现在拒绝向你交出兵权，我派人去通知了最近的宪兵部队，他们大概还有十分钟就要赶来。”

紫川秀轻轻一笑：“林冰大人，您是个明白人，该知道远东不同家族内地的行省，远东的军队忠诚于我，军法处对我是无能为力的。军法处在远东派驻有多少部队？一千人，还是两千人？我一个命令就能将他们杀得干干净净。”

“你不会的。”

“您不相信我办得到？”

林冰冷冷的说：“我不是怀疑你有没有能力办到，你是远东王，想杀人灭口是再容易不过的事了，但是你不是不可能做出这种事来的。”

停顿了一下，她补充了一句：“若你还是我熟悉的那个紫川秀的话。”

紫川秀一震，抬起头来，恰好与林冰平静的眼神对个正着。

林冰秋水般的眸子凝视着紫川秀：“阿秀，我认识你有十年了，你十一岁到远东，我和哥应星大人一直在注视着你，我是看着你长大的，你表面玩世恭，但是做事极有分寸。私下放走流风霜，这么荒诞的事情不像你做的──我不怕你杀人灭口，哪怕下一分钟有两百个半兽人从门口闯进来将我砍死也无所谓，告诉我原因。”

无法与林冰那清澈的眼神对视，紫川秀移开了目光，苦笑道：“林冰大人，我怕说出来了您也不敢相信。故事老套得像三流言情小说，连每千字二十元稿费的言情女作家都不至于拿这个套路做文章了：我爱了流风霜，爱上了敌人的将军。”

林冰并没有表现得很吃惊，她一副想笑又想哭的表情，点头一阵又摇头叹气，又问：“既然你事情做得天衣无缝，又为何要让我知道？”

“我是想让您知道，瓦伦的失陷并非您的过错，我不想再有一名优秀将领因为我的过错走上绝路。”紫川秀眼睛望着她，低声说，“林冰大人，若依身上的罪恶，我比您只多不少。我知道，我罪孽深重，对祖国，对人民，我犯下了弥天大罪。我没资格请求您的宽恕，因为我的放纵，我的恣意妄为，千万紫川家军人血流成河。已经流出的鲜血，我无能为力，我无法让那些死去的人民复活，但是──”

紫川秀一字一句说：“我能再造一个血泊，用魔族侵略军的鲜血！林冰统领，我还年轻，我还能为祖国出力，当注定的报应和惩罚到来的那天，我绝不会逃避。但在此之前，请给我一个赎罪的机会。如果，您不肯原谅我的话──逮捕我吧，我不会反抗。”

林冰没有再出声，她注视着楠木的桌子静静出神，静得可以听到老式台钟咯咯走动的声音。

寂静一直持续到门外响起了军靴踏地的声音，有人在外面很有礼貌地敲门。

二人同时出声：“请进。”

一位衣冠笔挺的人类军法官带着两名宪兵出现在门口，他向林冰敬了一个礼，瞅瞅紫川秀肩上闪亮的肩章，又向紫川秀行了个礼：“二位大人，请问有何吩咐？”

紫川秀一动不动，他茫然地凝视林冰鲜红的嘴唇，脑子里一片空白。

林冰盈盈地起身，微笑着说：“来，江海军法官阁下，我来给您好介绍一下，这位是远东的新任统领紫川秀大人。我们刚刚进行了交接仪式，以后，他就是远东军队的最高领袖了。”

江海用力地向紫川秀行礼，敬礼用力得像是要太阳穴扎穿：“统领大人，向您致敬！”

紫川秀如释重负，他起身微笑道：“江海阁下是吧？军法系统的事，我不是很在行。来之前已经受到了监察长帝林大人的授权委托，以后远东部队的军法系统由林冰副统领全权领导，不必请示帝都。林冰大人，以后，军法系统就拜托您了，我不会干涉。若是有任何的阴谋、叛国分子，您只管动手抓好了，我不会干涉。”

林冰撇撇嘴：“任何的叛国份子？若是他身居高位呢？”

“远东境内外内，任何家族官员都受军纪约束，哪怕他身居统领高位！林冰大人，您可明白我的意思吗？”

林冰露出了微笑，轻轻道：“既然这样，我乐意接受任命，大人。”

紫川秀郑重地握她手：“谢谢，林冰大人。我会努力，您不会后悔今日的决定的。”

第十八集 卫国之战

第六章 - 败类兴风

七八四年四月末，历史上称为奥斯会战的大战役打得如火如荼。

会战共有两个主战场，第一个主战场就是位于奥斯行省附近的平原地带，魔族王国第六军九万多人的部队被人类分割成几块包围，他们缺粮少药，已经在做最后的挣扎了。

而第二个主战场则在外围，魔族王国将近两个军，二十万魔族兵正在为他们被围困的同伴解围。斯特林亲自统率东南军主力在外围阻拦魔族的增援军。与他对阵的是人类的老对手，羽林将军云浅雪。

这是紫川家族与魔族的首次大规模的正面交锋，两路兵马旗鼓相当，同样都是国家的名将之星，战术同样娴熟。

云浅雪一心一意地寻找与东南军主力决战，力图一战而胜之，为被包围军队解围。相比之下，身经百战的斯特林更为老谋深算。他并不奢望一举粉碎云浅雪的军团，他的目的只是阻击，牵制对方的行动，为友军赢得时间消灭包围圈内的敌人。

面对强势的魔族援军，他巧妙的运动，依靠多层次多重叠的防御阵地，各阻截部队依次上阵，轮流消磨魔族守军的锐气，又往往在敌人料想不到的薄弱处突然发动反突击，胁迫敌人后退。

百万兵马集中在一个不到三百平方公里的狭小地域交战，数百个番号的部队纵横交错，前进后退，冲撞斜击。双方加起来，光是师团以上规模的单位就接近两百个，战场形式复杂到若要真正解释非要写上百万字的说明，这种复杂的战争对魔族是很不利的。

魔族习惯的战争模式是这样的：约定时日决战，两军敲锣打鼓摆开阵势对垒。最出色的武士在阵前耀武扬威，大声夸耀着家族的光耀战史，辱骂对方首领，然后对方的杰出武士会出阵前来单挑，两人使出各自绝技打上好一阵。于是全军就士气大振，指挥官大旗一挥：“冲啊！”魔族士兵就嗷嗷怪叫着冲上去与对方杀做一团。要不是敌人冲跨砍掉，就是自己挨砍。

这种战争的胜负偶然性极大，双方战士全是靠勇气交战，胜利者也不追击，他们停留在战场搜刮阵亡同伴和敌人尸体上的财物，然后举行一个盛大地祭奠仪式感谢大魔神的庇佑。整个战斗过程中，指挥官需要下达地命令只有两种：“冲啊，杀啊！”或者是：“敌人很多，快跑啊！”──在魔族看来，这才叫战争。

而现在，魔族的各级指挥官很气愤：“这还叫打仗吗？”敌人从不正面摆开兵马却在各个方向出现，漂浮如风，忽进忽退，有的躲在坚固的城堡里不出战，有的却在凶狠的攻打自己的侧翼和后军，有的却在一路遥遥的坠在自己队伍后面。魔族军队日日夜夜都在遭受围攻，有的是真正的攻击，但大多数却是佯攻，人类的骑兵大胆的机动穿插直捣魔族后路，让魔族士兵们提心吊胆担心后路被断绝。人类花样百变的战术和巧妙的运动让魔族眼花缭乱，应接不暇。两军每天都在交手，乒乒乓乓，但吃亏的总是魔族。

魔族军将领普遍缺乏应付复杂战局的经验，即使号称是神族最杰出将领的云浅雪也不例外。

在这片陌生的土地上，到处都是敌人，但到处都找不到敌人。自己就像是更空气做战，每个拳头打出去都落了空，而敌人打过来的每一拳都能让自己痛上老半天。不光是穿着军服的敌人，这里的每座山，每条河，每寸土地都在与自己作对，每个活着的居民都在对自己怒目而视。自家明明有二十万强悍的军队，但就像落入了水中的人，有力无处使。

相比于魔族一方的困窘，人类这边却正如鱼得水呢。

斯特林堪称人类将帅中的佼佼者，他具有高度的全局掌控能力和稳健的心理状态，连魔族每个大队的兵力和位置都记得清清楚楚，指挥部队的微操作能力在紫川家将帅中一时无双。

整个奥斯战役期间，他仿佛一台永不知疲倦的战略思考机器，每天只睡三个小时，但精神始终保持在最佳状态，思维清晰，反映敏捷，决策果断。

整个战役的节奏完全掌握在他的控制下，一个又一个骑师团，步兵团都是他手中掌握的棋子，按他的命令进退自如。

他的指挥节奏有一种奇妙的韵律，行云流水般流畅，层次分明。

在他的指挥下，整个战争就像一曲庞大的交响乐合奏，而他就是乐队的总指挥，他手中指挥棒每一个微小颤动就是一曲悠扬的小调，他能顾及到每个乐器发出的最微小音符。

双方军力相等，魔族却一面倒地被人类压倒，主力还没接触呢，魔族已经方寸大乱。

云浅雪不得不认清一个事实：论起大规模战役的指挥能力来，神族还是远远落后与人类的。

他不得不承认。战争指挥艺术是一门真正的科学，在这方面，人类比魔族先进的太多了。

※ ※ ※

七八四年五月一日清晨五点，奥斯行省首府奥斯市。

这是黎明前最深沉的黑暗，天边依稀一抹红光，城市笼罩在淡淡的薄雾中，街道还没有人，只有守备队的巡城士兵在巡逻。

二十个士兵排着整齐的队列在城市的街道，军靴踏着青石路面，响亮的磕声回荡在空挡的街道上，但当经过市中心一栋亮着灯的小楼时，士兵们不约而同的放轻了脚步，蹑手蹑脚的走了过去。

带队军官望着小楼亮着灯的窗口，眼中露出了尊敬。如果把如今的紫川军队比作一个巨人的话，那这栋小楼就是巨人的大脑所在。

奥斯战役的指挥部就设在这栋小楼中，军务处处长，东南军司令统领斯特林大人就在小楼里。

在紫川军连连战败的危机时刻，斯特林大人亲自奔赴奥斯前线指挥。他以坚定的信心、刚强的手腕整顿军队，稳定了战局。

他运筹帷幄，困住了魔族整整一个军，使得人类在对魔族战争中第一次占了上风。战局的扭转，斯特林付出了巨大的辛劳，那彻夜通明的窗口向奥斯城向紫川全军做了无声的宣告：军务处时刻保持着情形，斯特林仍旧在思考。

“斯特林大人太累了！如果大人把身体累跨了，那可怎么办啊？”这是所有士兵的心声，巡逻的士兵路过都特意放轻脚步，“让大人好好休息。”

他们不知道，在凌晨五点这个人最疲倦的时候，斯特林仍在工作。

前天，魔族对奥斯战线发动了一次进攻，但被守军击退，魔族遭受了严重的损失，三个团队遭受了毁灭性打击，文河将军所统率的骑兵打掉了魔族四支辎重队，云浅雪不得不停止了进攻奥斯，转头寻觅文河的主力决战，这使得斯特林获得了一个短暂喘息的时间，可以用来进一步改善防御地区，沿着战线巩固包围圈。

交战中，一个魔族军官受伤被俘虏了，宪兵部队连夜将这个俘虏押送回了司令部，情报部门正在对他进行突击审问，力图撬开他的嘴巴。

偏偏这个魔族军官是个死忠魔神皇的顽固分子，拼死不愿意招供，问来问去就一句话：“格拉西米儿！（杀了我吧）”几个血气方刚的情报参谋一气之下差点就遂他心愿了。

经过三十六个小时不间断的疲劳审问，在凌晨五点多，这个军官终于崩溃了，肯开口说话了。

听到报告，刚睡下的斯特林艰难的爬起，匆匆赶到了审讯室。

走到审讯室门口，魔族语的声音从里面传了出来，斯特林心头一喜：“那个魔族军官终于肯开口说话了吗？”斯特林略懂魔族语，仔细一听，他顿时火冒三丈。

那魔族军官，并非如他所愿的在老实的交代魔族的情报，正相反，他在滔滔不绝的大方厥词，甚至企图策反审判官：“人类的各位军官，你们还看不出来吗？我神族军无敌，紫川家快完蛋了！停止毫无意义的抵抗，向宽大为怀的胜利者投降吧。只要跟我过去，我绝对保证，神族不但可以保证你们的人身安全，还可以给你们享受荣华富贵！趁天没亮，现在正是时候，你们两位带我偷偷的出城门，走不到五十里就能回到我们神族那边去了。那是多简单的事，二位，我是出身塞内亚部族的贵族，在王国，我的家族很有地位，我会好好报答你们的。”

斯特林轻手轻脚地走进审讯室，在角落里坐下，看到一个头包扎着纱布和绷带，浑身血污的矮个子魔族被布带绑在了椅子上，虽然受伤被俘，但他仍旧满面桀骜不逊的表情。

斯特林撇嘴，想：“还豪门贵族呢，丑成这个样子，人类的乞丐都比他顺眼多了。”

两个审讯官被气得满脸通红，但他们很有经验，没有打断魔族的说话，看到斯特林进来，审判官们正要起身行礼，但斯特林打手势制止了他们。

魔族正说得滔滔不绝呢，斯特林突然出声问：“如果放了你，你能给我多少钱？”

审判官立即将他的话翻译成了魔族语，那魔族转头一看，眼前的人类身着军便服，个子不高，但却有一种犹如崇山峻岭的坚定气概，气度沉稳。

在斯特林锐利的目光下，魔族不由自主的缩了一下，他立即知道：眼前的不是普通的人类，肯定是人类的高级将领。

“你，你是谁？”

“你不要管我是谁。”斯特林用不甚流利的魔族语直接说，“你只要知道，我是能救你命的人！天一亮，斯特林就要亲自审问你了，他可凶得很，如果你不答，他是要杀人的！”

听到斯特林的名字，魔族俘虏微微动容。他倔强地昂起了下巴：“神皇陛下的战士从不畏惧死亡！”

“那就算了。”斯特林起身要走，故意用魔族语跟审判官说：“天亮后，将他交给斯特林大人，大人最喜欢吃的就是活的魔族脑子，他虽然受了点伤，但还死不了将他活生生的撬开了脑壳，吃起脑子来一定很鲜美，大人一定喜欢的──最好加点调味品，不然生吃脑子有点腥。”

审判官们忍住笑，齐声说：“遵命，将军！”

听斯特林说着，那魔族绿色的脸变成了惨白，大滴大滴的汗水从额头上渗出来，他强做镇定：“你别想骗我！我听说，你们人类中只有那个恶魔帝林吃我们神族肉的，但他不在奥斯前线，斯特林不吃神族的。”

“你不知道？”斯特林很吃惊，像是看到有人不清楚一加一等于几，“你知道帝林喜欢把魔族肉割下来生煎，怎么就不知道斯特林喜欢生吃魔族脑子？难道你真不知道？当年在帕瓦城时，被包围的中央军为什么老是晚上出去偷袭抓活口啊？他们在为斯特林准备明天的早餐啊！斯特林每顿早餐总要吃上三四个魔族的，有时胃口好就吃上十个八个，因为你们魔族的脑子只有一两百克，没多少吃的，所以只好多抓几个了。”

他边说边向外走：“通知厨房，准备笼子和木架准备做大餐吧，斯特林大人一定很高兴的。”

魔族俘虏很努力的吞着口水，脸色惨白如纸，喉头发出了难听的咕噜咕噜声，他连忙叫住了斯特林：“将军，将军！救我，救我，我可以给你好多好多钱的！”

斯特林站住了脚步。以不屑的眼光看着他：“你能拿出多少钱给我啊？”

“只要你放了我，我可以给你十万两银子。”

斯特林掉头就走：“你当我是叫化子吗？私放俘虏，那可是要冒杀头大罪的！”

“二十万，将军，我给你二十万，只要你保护我安全回到那边，我给你二十万两银子，真的──还有这两位先生，每人五万两银子！将军，你放心了，我是塞内亚的贵族，我家和皇族将军云浅雪还有亲戚，有的是钱！”

斯特林站住了脚步：“二十万两银子？听起来还勉强可以，不过我放了你，军队肯定要追捕我的，下半辈子我就得东躲西藏了，那怕有再多的钱，这样活的提心吊胆的，那就没意思了，”

“将军你就放心了，神族大军马上就要获胜了，紫川家都快灭亡了，到时候您不但不会被追捕，您还成为我们神族的功臣！”

“哼哼，打住！”斯特林做个不耐烦的手势，“这是老生常谈，毫无意义的，你们魔族只会吹牛，常常说什么天下无敌，打仗就哗啦了，你看，第六军还不是被人类被包围了吗？”

自己最为自豪的神族军队战斗力被贬得一文不值，俘虏脸色胀得通红：“绝不是这样的！神族军队是最强的！第六军团被包围，只是因为温克拉大意冒失了。”

“那云浅雪呢！他不是在那眼巴巴地看着，一点办法没有吗？一个星期了，他还是没能救援温克拉”

“这都是因为你们人类太狡猾，躲在城池里不出来，打仗又从不肯光明正大地来，你们的阵地太多了，密密麻麻的壕沟，漫山遍野的铁丝网，实在难打！但羽林将军不会被你们难住的，他有了个新的计划，只要成功，不但可以救出温克拉，还能打下帝都！”

斯特林蔑视地望着他：“吹牛！你们连奥斯行省都打不下来，还说什么帝都！”

那魔族军官在椅子上挣扎着，恨不得把心掏出来证明他的诚意：“真的！因为奥斯行省是斯特林镇守的，那个斯特林确实是个难缠的家伙，我们神族拿他没有办法，但通往帝都的道路并不是只有奥斯一条啊！”

斯特林一震，却装出饶有兴趣的样子：“喂，什么意思呢？”

“将军，我是第三军的军官，前一阵子我护送羽林将军去和一个人类秘密会晤，那个人类据说是你们的大人物，他答应羽林将军，只要准备妥当，他会起兵响应神族大军，打开包围圈的防线解救温克拉军团，带领我们神族的大军直冲帝都。”

两个审判官脸色都变了，斯特林依旧镇定：“吹牛！既然是人类的大人物，他又怎么可能投降你们魔族呢？他本身就是高官了，你们魔族能给他什么呢？”

“羽林将军和那位大人物商议的时候，我们是陪同的警卫，我听到了他们的谈话，那个大人物非常痛恨一个人类的将军，但他自己又没有能力复仇，所以要借助我们神族的力量，羽林将军答应会助他对付人类的那位将军，于是他就同意和我们合作。”

“他仇恨一个人类的将军？那一个人类的将军叫什么名字？”

“这个我是记得的！”魔族俘虏洋洋得意，为自己浅薄的记忆记得如此清晰而得意：“他们当时把那个名字重复了好几遍，我一直都记得，他叫紫川秀！”

听到紫川秀的名字，斯特林的眼角猛然跳了一下，但他依然神色不变：“我还是不怎么相信呢！你得给我说说，那个答应投靠你们的人类大人物，他又叫什么名字，什么身份？”

魔族俘虏脱口而出：“那是千真万确的！他叫马什么，是巴特利行省的大官，不是总督就是省长什么的……”他突然觉察自己说了不该说的话，惶恐的看看斯特林，又看看旁边的两个审判官，眼睛睁得大圆，眨巴眨巴着不吭声了。没有人笑，屋子里静得吓人。

斯特林深深吸一口气，对审判官说：“继续审问！二十四小时不间断，累了就换人。我就不信撬不开他嘴！”

“是！大人！”

“你骗我！”魔族俘虏疯狂地在椅子上挣扎着，冲着斯特林张开了尖利的牙齿：“该死的狡猾的人类，神族的大军不会放过你的！瓦伦关被我们拿下了，我们已经打垮了你们一支又一支军队，拿下你们无数的城池，你们人类注定要灭亡的！”

“战争才刚刚开始！”本想直接离开的斯特林忍不住回头反驳他，“人类军队的主力并不在边境，而在帝都，在纵深国土内部！我们的力量还很大！”

“呸！神族大军下个星期就会把你们的帝都踩在脚下！”

“魔族的军队能不能走近帝都，这个我还不知道。”斯特林苦涩地笑道，“不过，你们的魔神堡，我们是一定要去的。”

那魔族目瞪口呆，仿佛斯特林说了什么荒谬到不可思仪的话：“魔神堡？你竟想打到魔神堡去？”

斯特林低沉地说：“那又怎么样？谁说魔族可以侵略人类而人类不能反击魔族？自有史记载以来，你们魔族就一直在不断地杀害我们的人民，掠夺我们的财富，摧残我们的文化，毁灭我们的文化，我们早已忍无可忍！这是一笔积攒了上千年的血债，既然你们自己送上门来了，今天是该来个彻底清算了！魔神堡，世间最大的罪恶源泉！为子孙后代，我发誓定要直捣黄龙，将你们这些只会肆意破坏和毁灭的蝗虫彻底铲除！”

魔族大叫道：“你疯了！神族军队节节胜利，你说不定连下个星期都活不到！”

“你说的，完全有可能。”斯特林心平气和地对他说：“战争中，谁能把握自己定能活着看到明天的太阳呢？我或许会死，或许能活，但那又怎么样呢？攻到魔神堡去的，会是其他的人类和军队，是我的同袍战友，而我战死沙场，那是值得的。”

魔族俘虏急得满头是汗：“疯子，你真是个疯子！那是不可能的事！”

斯特林转向两位审判官：“两位，你们都是有经验的情报军官了。即使不用我说你们也该知道，你们刚才所听到的，绝不能向外界泄露半点。”

两位军官齐齐起立：“大人，我们定会守口如瓶！”

斯特林从容的向他们点头，转身出了审讯室。出去后，他立即召唤自己的助手：“把将领序列表给我找来。快！”

很少见斯特林用这样着急的口气说话。助手不敢怠慢，小跑着离开了。

在等待的时候，斯特林焦躁不安的在走廊里来回急速踱步着，震惊和忧虑的感觉几乎压垮了他，只是出于超人的自控力才使他在部下们保持着一贯的镇定气度。

助手跑着回来了，手里拿着厚厚一叠册子：“大人，不知您要的是哪个战区的序列表？这里有西北战区、东南战区、远东战区、西南战区等各个战区。”

斯特林一手抢过了那叠厚厚的册子。在几个助手吃惊的目光下，他把其他的册子粗鲁地甩飞出去。直接翻开东南战区最新各行省镇守将领名册。当他打开了巴特利行省将领名册时，一行粗大地黑字映入眼帘：“巴特利行省总督，马维。七八四年三月上任。”

斯特林眼前一黑，好一阵头晕目眩。

他打开了地图，巴特利行省位于奥斯行省的左翼，若马维叛变迎敌的话，魔族军队立即能进驻该省，从而威胁东南军主力的左翼。

在那段，因为相信自己的侧翼被保护着，防御工事和驻军都较薄弱，敌人不但可以突破包围圈，还可以凭借优势的兵力对人类军队形成反包围。

更坏的是，紫川家的主力军全部集中在前线于魔族对峙的各省，在二线还没有来得及布置强大的掩护预备部队，巴特利省一旦陷落，后方兵力空虚地各省就将毫无遮掩地暴露在魔族军面前，通往帝都地宽敞大道将对魔族畅通无阻！

事情的严重性是怎么估计也不过分的！若是真的，开战以来人类军队经理艰难苦战所取得的微弱优势，将当然化为虚有！

努力控制了情绪，斯特林低声说：“请总军法官洪华红衣旗本大人过来，马上。”

助手快步出去，斯特林静下神，忽然觉得事情可能还没那么坏。他还存有最后的希望，马维虽然暴虐不法，胆大狂妄，但他总不至于背叛国家。背叛人类吧？若他为了一己私仇而勾结魔族敌寇驱直入，那马维将如何立足于人类世界？而马氏一族从此与全大陆人类为敌，将千秋万代被世人唾弃，料想马维应该不至敢如此冒天下之大不韪吧？

“对！那个俘虏，他说的一定不是真的。若马维真的图谋叛变，这定然是非常机密的事情，怎么可能给一个低级军官知道呢？对，一定不是真的，一定不是真的，一定不是真的。”斯特林喃喃自语，浑然不觉自己举动的可笑。

东南军总军法官洪华红衣旗本走进办公室：“大人，听说您有事找我？”

“这么早把您吵醒实在很抱歉。”

整理一下思路，斯特林站起来与洪华握手：“刚刚得到一些比较紧急的情报，巴特利行省的总督马维有不稳的消息，据说他与魔族私下在沟通。你们监察厅那边有什么情报吗？”

华红衣旗本并不显得如何惊奇，他说：“大人，驻巴特利行省的监察处向我报告过，新到任的马维总督确实有点不妥。他到任以后，在省守备军中大搞任人唯亲，在军中大批安插亲信，很多正直的军官被排挤得无立足之地，巴特利的驻军几乎变成了他的私人军。开站以后，马维总督的一些言论很让人吃惊，他在巴特利行省的备战会议上说：”魔族不过万，过万则无敌。我们得救的唯一希望是与魔族议和。‘’打仗要挨魔族杀，逃跑又军法处砍，我们要为自己找点别的出路。‘’我们干吗要为帝都的大老爷们卖命啊？‘作为一省军队指挥官的堂堂总督，在军队参谋会议的正式场合说这种丧失斗志的话，很不合其身份。巴特利行省的监察处反映，最近常有一些来历不明的陌生人出入马维住处，他本人的行踪也很诡秘，两次失踪数天后又出现，监察机构无法得知他的去处。总的来说，如果马维私下与魔族勾结，我们不会感到惊奇的。“

斯特林很吃惊：“这些情况你都知道吗？为什么不跟我说？”

洪华红衣旗本苦笑道：“大人，你忙得天昏地暗，每天睡不到三个小时，我怎么好拿这些无凭无据的东西来烦你呢？像马维这种级别的军官，您部下管着上百个，每个都有或多或少的毛病，如果一个个都要报告，那您也不用打仗了。”

斯特林嘴像是含着一块黄连，又涩又苦，想了一下，他问：“如今我们还没抓到他的确切证据，这种情况，军法部门认为该如何处置呢？”

洪华直言不讳的说：“大人，最好是把马维立即抓起来。马维这个人，他根本就不配当一个总督！”

斯特林仍有顾虑：“但是，我们还没抓到确凿的证据呢？他毕竟是总督，是总长亲自任命的一省方面大员。”

“大人，战争期间，不能那么讲究证据的。您是战地军总指挥官，我是战地总军法官，只要我们两人都同意抓。在程序上就完全合法。”

“如果抓错了呢？”

“抓错了就放吧！”洪华红衣旗本满不在乎，“如果他是清白的。我会给他赔礼道歉！”斯特林不出声，算是默许了，又问：“巴特利行省当地监察机构能不能完成这个任务？”

“恐怕很难。监察厅在巴特利行省没有驻扎强大的宪兵部队，而该省地守备军从上到下都被马维控制得死死的。一旦宪兵部队抓捕马维，他狗急跳墙反抗的话，事情就棘手了。我建议采取更稳妥点的方式，比如召集马维前来司令部开会时候逮捕他？”

“可以考虑这个方法。”斯特林点头，“但我没和马维打过交道，突然召集会让他怀疑，调换马维的职务，把他调往后方如何？”

洪华怀疑：“那样，他会不受调离吗？依我的经验，做贼心虚的人疑心都是特大的。”

两人商讨了好一阵，最后决定双管齐下，一方面由斯特林以军务处长地身份命令马维率军前来奥斯参加会战；另一面，斯特林秘密去信巴特利省地省长恩克拉，要他提高警惕提防马维，做好随时接管军队的准备，而洪华则授权当地的监察处长官，若马维有任何异动，则军法处则可先发制人，立即将其击杀。

两人反复商议，连一些极细节的问题都考虑到了。

洪华以斯特林的口吻拟了命令，完全像正常调动的公文：“为消灭魔族敌寇，兹命令巴特利行省总督马维务必于五月五日前率部前往军务处。”

斯特林赞同说：“这样写好，显得很正规，马维应该不会怀疑。”

洪华领命而去。

※ ※ ※

卫兵打开窗帘，天已经大亮了。

斯特林这才发现，不知不觉的，为马维的事情足足商议了两个钟头。事情有了安排，他便抛下这件事，恢复正常的军务工作。

但只过了半个钟头，一阵密集蹄声由远而近，打破了晨间的宁静，卫兵喊：“谁？”

“我是总军法官洪华，让路！”

卫兵措手不及，一人一骑猛然冲入了军务处的门口。

刚刚离去的洪华从马上跳下来，大步走向斯特林，神情严峻：“斯特林大人，我刚回去就接到了飞鸽传书，我们迟了一步！巴特利行省总督马维于昨天晚上发动兵变，杀害了省长恩克拉和驻地军法官。大人，马维这个败类确实投靠了魔族，魔族兵已经出现在巴特利首府的街道上了！”

听闻此消息，军务处中人人变色。

众人齐齐望向斯特林，紫川家的头号名将沉默着，静静地伫立在窗口，初升的太阳照在他脸上，他脸上露出了深刻的痛心神情，疲倦又憔悴。

好久，他转过身来，对助手说：“立即向帝都报告，前线出现了新动向，战局可能不利我方。敌寇有可能绕过我们长驱直入，让帝都做好防御准备。我警惕不高，没有提防马维的阴谋，我要向总长殿下自请处分，甘愿接受处罚。”

洪华急道：“大人，马维并非您任命的总督。您日理万机，军务繁忙，怎么会可能料到他会叛变？这件事我的责任最大，应该受罚的人是我。大人您一身关系全局，不能轻动。”

斯特林苦笑道：“洪华阁下啊，不管是谁的责任。我是东南军总指挥，对战区承担责任地人是我。帝都才不管什么原因。反正魔族动东南战区突破了，人家肯定要拿我的脑袋是问的。”

众位军官默默无言，想到斯特林日夜操劳，殚精竭虑，最后竟落到了这个结局，大家无不感到心酸和不平。

事情当真发生了，斯特林反倒镇定下来，他平静地说：“事情确实不幸。若没有马维的叛变。局势绝无可能败坏到如此地步。但事情既然发生了，我们追悔也于事无补。当然。战争会变得更为艰难，旷日持久，但我依旧坚信，侵略者的失败是注定的，不会有别的结果！”

※ ※ ※

七八四年五月一日，奥斯战役出现了大转折。

巴特利行省总督马维兵变投敌，两个师团的家族军队随即哗变，牢固的奥斯防线左翼出现了一个大缺口。

魔族兵从缺口处汹涌而入，出现在紫川家包围部队的侧后。

腹背受敌的东南军三十三师措手不及之下被击溃，解围的第二军与被围困的第六军会合，这下，魔族军连成了一气，反倒对东南军右翼和中央部分三十多个师形成了战略合围，形势瞬间急转直下。

马维投敌造成的损害还不止如此。由于马维本身是紫川家的高级军官，他熟知紫川家整体战略部署和兵力布置，有他的指引，紫川军的兵力布置就清清楚楚摆在了魔族面前，在马维地指引下，魔族军队逐个逐个地铲除战线上地紫川家军队。

五月四日，在旁观望的两个魔族军团加入了战团，这两个军是生力军，他们从马维控制地巴特利行省冲过，侧后迂回到了奥斯行省背后，从后方对奥斯构成了威胁。五十多万紫川军被断绝了后路，面临被包围的威胁。

五月七日，眼看无法抵挡魔族的进攻，在马维的鼓动下，古特行省省长罗布投敌。

五月七日，维纳里总督阿肯战败投敌，他部下三个师的紫川军放下武器被俘虏。五月八日，增援部队从魔族王国到达前线。增援部队多达三个军二十五万人，他们是号称磐石军团的王国第三军；号称风暴的王国第四军，军团长亚哥米；另外还有羽林军四万多人；这时，在前线于人类作战的魔族军队总数已达到七个军七十多万人，超过王国举国兵力的大半。

战局已有利于魔族一方，但是在斯特林带领下，被包围的人类军队仍在做殊死抵抗，尤其他们占据了坚固的工事，彼此呼应有节，魔族前进得十分困难。

这时，马维向军团长们献策：“如今紫川家主力军都在包围圈中，敌人后方防线空虚，只要拿下了帝都，紫川家军队的士气和斗志就全面崩溃了，我们不战自胜！”

魔族军团长们精神一振，自己怎么没想到这个好主意呢？但有的军团长依旧怀有疑惑，蒙汗问：“万一攻击帝都时，包围圈中的人类冲出来攻击我们后方，神族不就前后夹击了吗？”

马维笑道：“公爵大人，包围圈中敌人之所以难以对付，只是他们占据了工事抵抗。如果离开了阵地打野战，难道神族还会恐怕人类吗？”

蒙汗摸着胡子点头：“说得也是。若说野战能力，只有远东的那些野蛮人还让我们顾及三分，人类太虚弱了，根本不够看的。”

军团长纷纷叫好，都说：“只有人类才想得出这么狡猾的主意啊！”

“对付人类，还是得靠人类自己才行呢！我们神族打仗可以，但动脑筋不如他们。”

为奖励马维，经得云浅雪和诸位军团长们同意，投降的紫川军被改编成了魔神王国第十六纵队，马维担任纵队长，负责统率所有人类叛军部队奇Qisuu.сom书。马维意气风发。

第十八集 卫国之战

第一章 - 西北蓝城

七八四年六月十八日清晨，白川从帝都的西城门出了城。

因为她此行的责任重大，紫川宁和帝林都表示愿为她派出部队护送她回远东，但都被白川拒绝了。

在沦陷区，即使以师团规模的军队护送也难以确保安全，反而一支精干的小分队穿插前进更为安全。

既然一路过来都平安无事，白川相信，回程的路途也将会一路顺风。

面前是一望无际的天地，黄尘滚滚的道路通往目光所不能及的地平尽头，习习凉风吹拂着女孩额前的秀发，回首望向巍峨的帝都城楼，肩负重任的少女将军忽然起了无名的惶恐。

她摆摆头，把那所有无谓的思索抛在脑后，踏马沿着大道向西前进。

在她面前的是一个分叉路口，左边通往西南，右边通往北，白川选择了右边的道路。

走不到几步，身后传来了向导布朗焦急的叫声：“白川大人，您走错路了吧？去旦雅该走左边的道。”

白川勒住马，回过头来：“我并非要去旦雅。”

“但斯特林大人对我说……”

少女将军歉意地笑笑，笑容十分爽朗：“抱歉，我没对斯特林大人说实话。其实真正的目的地并非旦雅，而是西北的蓝城。”

看着布朗震惊的表情，仿佛怕他吃惊得不够，白川再明确无误地补充了一句：“我们真正要见的是流风霜。”

西北是紫川家的肥沃之地，历来以粮食和优良的战马而闻名，白川还是第一次到西北，一路过来，那一望无际的田野，沟阡纵横。耕种的农夫在田野中犹如绿黄色中的一个个小点，牧童骑着水牛漫步在乡间地道路上，背景是碧蓝的天际。

一直身处刀光剑影的沙场，这一幕乡间牧歌的恬静美景着实让首次到西北的白川陶醉。

这片美丽而富饶的土地，三百年前却是残酷的战场。路过某个高坡或者某个平原时，总有热心的当地居民向白川介绍。这是当年紫川军与明氏军激战的焦点地带。

道边的某个纪念碑也在提醒着路人们，在享受和平生活的同时，不要忘记了那些为和平而献出生命的战士。

※ ※ ※

史书上记载，继导致光明皇朝崩溃地蓝河战争不久，西北又爆发了一次残酷地战争。

为抢夺西北控制权，独立后积极扩张的紫川云与西北诸侯明林爆发了激烈的战争。

战争打得异常残酷。整整持续了两年。最后，连左加明王和流风军都参与了对明林的战争，两线作战的明氏军队终于支撑不住了，在决定性的战役中，紫川军击溃了明氏的主力军队，明氏战败。

按照惯例，在这种诸侯争霸战中失败的一方都要被胜利者斩草除根以绝后患的，但开国之初的紫川云具有雄伟君主所罕见的宽宏气魄，他宽容的接纳了明林后人的投降，给予他们优厚的待遇。

明氏一族感激涕零，发誓愿世世代代效忠紫川家族，永不背叛。

为回报紫川家的恩遇，大批的明氏子弟投身于紫川军，为紫川家征战四方，洒血疆场。用生命来实践誓言，忠心耿耿地回报紫川。

在他们中间不乏优秀的将才，在紫川军中崭露头角，现任的西北边防统领明辉就是明氏的后人。

※ ※ ※

紫川家征服西北的过程证明，刀剑只能暂时征服人的肉体，但恩威并施的怀柔政策却能永久的征服人们的灵魂。

联想到当前的时势，白川感到不寒而栗：拥有强大军势的魔族，他们若是也懂得对人类进行刚柔并施的统治，而不只是一味的杀戮和掠夺，那么魔族统治全大陆并非不可能的事。

一路上经过的乡村和城市都是紫川家领地，依照白川的身份，她完全可以亮出证件，当地的官员和贵族也很乐意接待一个来自远东的红衣旗本将领。

但军人出身的白川对官场应酬有一种天生的厌恶感，她更喜欢与那些直来直往的人爽快的交往，不喜欢官场上拐弯抹角又言之无味的应酬。

一路上，她与随行人员都是借居在民房和旅馆中，没有惊动当地政府。

据白川观察，比起沦陷的东南和近畿地区，西北的民心还算稳定，没有出现大规模的难民潮和恐慌，市场物价和城市治安秩序也保持正常。

西北的民众对家族军队更有信心，他们并不怎么相信帝都会给魔族拿下，尤其是帝都大捷后。

在路途上的餐馆和饭店，到处都在谈论战争，西北民众有一种盲目的乐观自信，当白川向旁人询问对时局看法时，大多数人都认为魔族是无法夺下帝都的。

但很奇妙的，老百姓又有一种预感，则西北必将迎来一场大战，与魔族决定性的大战将在西北展开。一种说法尘嚣直上：“战争必将来临！”

比起东南的恐慌来，西北的老百姓则镇定得多，各处各地，人们都在默默地做着准备工作。

紫川家最后的征集令已经下达了，城乡各处，无论贵族或者平民，无论工人、农民、商人，他们随时都做好了奉命跨上战马的准备。

不管在哪里，马匹和盔甲都是人们关心的头等大事，铁匠日夜忙于打铁片合制造重装盔甲，和平时期的武器禁令已经取消了，满街的男人几乎有一半是携带着矛、刀、剑、斧头或者投枪，那情形，像是他们担心战争爆发时他们来不及回家取武器。

看到这种情形，白川深感欣慰。她坚信，只要民众尚存尚武之心，国家就不会灭亡。

※ ※ ※

当白川赶到边境时，她发现边境线附近有着大批人马露营过后的痕迹，遗弃的衣服、帐篷、垃圾丢弃的白茫茫的一片。

她向驻守在关卡上的边防军士兵询问，后者回答：“大人，若是您早来两天，那更大开眼界了逃难的人简直是铺天盖地，哭声震天。”

数以百万计的民众从帝都合东南地区向西逃难，起初紫川家的边防军还组织拦截，但逃难的民众越来越多，直如山洪海啸般拥在边境上。

面对边防军的刀枪，老友妇孺们睁大了恐惧的眼睛，他们畏惧士兵们的刀枪，但更畏惧身后的魔族，不肯离去。

几十万人风餐露宿在野地里，缺衣少食，毫无遮掩的被暴雨浇淋，被酷烈日爆晒，继而瘟疫流行，许多人死于饥饿和瘟疫。每天从难民营中抬出一长串的尸体，老幼妇孺，惨不忍睹。

看到这副情形，前来视察的边防军统领明辉流下了眼泪。

“我们无能，不能阻挡魔族，家族子民不得不背井离乡流亡他方，这是紫川军人的耻辱，并非民众的过错，我们有什么权力，连他们逃生的道路也要断绝呢？”

他下令边防部队放开哨卡，更亲身前去与流风霜商议，恳请她接纳紫川家的难民入境，流风霜爽快的答应了。

白川深感惊讶：“明辉大人她真的那么做了？”

大规模放纵民众偷越国境，私自与敌国将领会晤沟通，哪一条都足以将明辉送上军事法庭了。

在白川心中，明辉素来是以小心谨慎和长败将军而出名的，无论是对上魔族还是对上流风霜，他唯一的下场就是逃跑和惨败。

在这危难的时刻，那个懦弱的将军还有这么勇敢的一面，这实在令白川吃惊。

但比起明辉，她更佩服的是流风霜。

虽然西北地方富饶，盛产粮食，但数以百万计的难民涌入，势必给流风霜的管辖区带来各种各样的麻烦，治安秩序的下降，医疗、粮食和生活用品的短缺，都是让人头疼的事情。

流风霜敞开胸怀，接纳这些无亲无故的来自敌国的民众，此等宽容和慷慨，远非一句“深明大义”就能形容。

危急关头，抛弃了流风与紫川之间多年的仇怨，在人类的高级将领身上，闪烁着良知和人性的高贵光芒。

从帝都出发，经历七天跋涉，白川来到了西北的蓝城边境。

在西北特色的白桦林下，一队流风军巡逻士兵对他们进行了检查。

白川从来没有来过西部，她还是第一次见流风家的士兵，对他们充满了好奇之心。

不知道是否特意挑选出来代表国家形象的，流风家的边防军士兵都很高大很剽悍，他们穿着鲜明的红色制服，一条闪亮的白色皮带从右肩斜斜地连到腰间的皮带上，马刀斜斜地跨在腰间，边防巡逻士兵骑在马上，目不斜视，威风凛凛，男儿气概十足。

检查中，边防军发现了白川携带的武器，他们很恼火的警告说：“携带武器进入蓝城是犯法的，我们要没收！”

白川不得不拿出证件来：“各位长官，我们是紫川家的军官，武器是我们携带防身的，请通融。”

“紫川家军官？”看着白川，士兵们睁大了眼睛，他们实在难以将眼前娇滴滴的小姑娘与军人联系起来。

军官稀奇的翻看着白川的证件，逐字逐句的读：“白川，远东军，红衣旗本……”

士兵们又发出了一声惊叹，他们知道，红衣旗本是很大的官了，比流风家的师长都要大，那简直是生活在天上云朵里的人物了。是他们这些低级军官远不能及的。

他们望来的目光里，已经带上敬畏的味道了。

军官恭恭敬敬的将证件交还给白川：“失礼了，大人，您从远东来，那边很艰苦吧？”

“确实，远东条件艰难，但我们依然在坚持。”白川接过了证件，收好：“请贵官通报一下，我们是紫川家的信使，想求见流风霜殿下。”

“大人，元帅殿下身份尊贵，不是我们能够接触的，但我可以代为通报，请问您是受哪位大人差遣而来？我们通报时也好说明。”

“请贵官通报，紫川家远东统领紫川秀的使者到了，拜托。”

“您是紫川秀大人的使者？”

听闻紫川秀的名字，士兵们肃然起敬，他们齐齐下马，向白川行了一个礼。

不到三个月前，紫川秀于朗沧江痛击流风霜军队，让不败名将尝到了生平第一次的惨败，此战顿使紫川秀跻身于当世第一流名将行列。

继而，他于危难之际再度出任远东统领，孤领一军在远东独力抵抗魔族，其刚忍奋勇，堪称人类抵抗魔族的最坚定代表，就连曾为敌人的流风士兵们也对其充满敬意。

看到紫川秀如此声名光耀，连流风家都为他的名声所震动，白川感到说不出的自豪，容光焕发。

当下，有人给白川带路，领着她进了蓝城。

进入蓝城，白川吃惊地睁大了眼睛，眼前的街道车水马龙，行人如烟雨般稠密，商业繁华。

这完全不是一个边境城市的格局，光看人口数，它与帝都全盛时相比竟毫不逊色。

白川赞叹道：“蓝城竟如此繁华，我们实在没有料到啊！”

陪同的军官笑道：“阁下过奖了。其实我们还是托了贵国的福，很多人都是从魔族入侵后自贵国那边逃过来的。”

白川这才恍然。时世不安，远京动荡不安，帝都在打仗，魔族大军急速逼近的阴影笼罩着整个大陆，黑色的大军覆盖了瓦涅河以东的广大地域，传说中的噩梦正在逼近。

流风霜是人类最为出色的名将，相信她的威名可以阻止魔族，本来是边境军事要塞的蓝城反倒成了最安全的地方，数以百万计的逃难民众带着庞大的资金和物资涌入了这个本来微不足道的边境城市，造就了城市畸形的繁荣。

蓝城的总督府门口，一个青年军官在门口迎接白川。这位军官身材高挑，神情开朗，十分英俊，白川不由多看了他两眼。

看到白川英气勃勃的美貌，那军官眼中一亮，他自我介绍道：“贵客自远方来，十分欢迎。下官是元帅殿下的警卫团长兼任中营指挥使英木兰。昔日，下官与贵上紫川秀大人曾有一面之缘，受他不杀之恩，至今无以回报。”

白川回礼道：“英木将军您太客气了。秀川大人也曾和我们提到阁下。在朗沧江战役，阁下虽然身处不利。但仍旧奋战不息直到最后，大人十分敬佩阁下，他常说，吾辈军人当以阁下为楷模。”

听到紫川秀的称赞，英木兰显出了由衷的高兴，他笑着说：“秀川大人如此盛誉，下官实在不敢当呢！若说军人楷模，我想秀川大人才是真正的当之无愧啊！”

两人谦虚了一阵，白川才步入了正题：“请问流风霜殿下可在？下官想求见她。”

“元帅并不在府中。”看到白川失望形于颜色，英木兰笑道：“但我们已派人去通知了。白川阁下一路辛苦，请在府中歇息一晚吧。”

当晚，在流风霜的总督府中，英木兰设宴款待了白川。流风霜麾下不少将领出席了这次宴会，包括十字军前营指挥使蒙拿少将、水师舰队司令尤金中将、国防二十八军军长萧元中将、国防二十七军军长费加中将、蓝城卫戍军司令曾宁少将等人。

流风家的少将相当于紫川家的旗本，中将相当于紫川家的红衣旗本。这些人无不是名声遐迩的宿将精英，流风霜麾下的骁将智将齐聚一堂，满席的将星闪烁，他们名声，就连常年偏处远东的白川都时常听闻。

当英木兰领着她一个个介绍时，她不歇口地说：“久仰久仰，失敬失敬……”

为欢迎自己，流风家居然出动了那么多重量级的实权将领作陪，白川受宠若惊。

宴席之前，英木兰做了祝酒词：“昨日的敌人，却是我们今日的朋友。今天，我们欢迎来自远东的白川将军，她给我们带来了远东紫川秀统领大人的问候──相信对紫川秀大人，在座诸位谁都不会陌生吧？”

席间响起一阵友好地笑声，有人笑道：“怎么可能忘掉？从朗沧江回来，我屁股一直还疼着呢！”

“过去，流风与紫川之间一直兄弟阋墙，手足相残，这实在令人痛心。但谁都不能抹杀这个事实，我们是同种同源地人类，我们同为伟大光明皇朝的后裔！面队入侵敌寇，捍卫人类光明，我们与紫川家站在了同一条战线上！谨以此杯，向远东、奥斯、帝都，向在广阔领土各条战线上浴血奋战的紫川家战士致敬！祝愿你们胜利，祝愿你们早日将敌寇驱逐出国土！为人类的胜利，干杯！”

“干杯！”将领们举杯向白川致意，一个接一个上前与白川碰杯。

不管是头发斑白、仪态端庄的中年绅士，或者是神采飞扬的年轻彦俊，白川总觉得，在流风霜麾下的将领群身上，有一种飞扬的男性气概。

他们的举动言行都那么自信，潇洒，这是常胜之军独有的特质，十年来，他们胜利无数，这培养了他们的尊严和风度。

“白川阁下，您是自远东过来的，可给我们带来了新消息？前线形势可有所好转？”席间，在座人中年纪最大的国防二十八军军长萧元中将询问道。

众位将军都停下了手中的餐具，眼睛发亮地望过来。

白川这才明白，自己完全是自作多情，原来他们并非冲着自己过来的，他们是冲着最新的战情过来的。

连绵的战火隔绝了东部地区和西北的交通，要获取第一手的前线消息很难，像白川这样经历了远东战场、东南奥斯战场、帝都战场等三大主战场的人是很宝贵的，关于魔族战争，她是最权威的发言人。

白川斟字酌句，很谨慎地回答道：“当前，我军各部英勇奋战，但很不幸，魔族仍旧掌握着战略主动权，为扭转局势，我们还需要经历苦战。”

萧元皱眉：“难道，在帝都刚刚奏响的大捷对贵军局势没有一点帮助吗？”

“帝林将军在帝都城下给予魔族军重创，歼灭了大批魔族有生力量，极大地改善了帝都战区的态势。但魔族的战略优势是全局性的，不会因一两场战斗的胜负而动摇。我军当前最大的忧虑是，我们的各个主力军团──如斯特林大人的东南军团、紫川秀大人的远东军团、帝林大人的帝都军团一一都被魔族军所分隔孤立，彼此不能呼应配合。而相反，魔族军却有着机动性的主动权，他们掌握着主要干道的交通便利。无论远东战区还是帝都战区，无论在哪里出现危机，魔族都可以从其他战区调来新生军团支援。更可怕的是，魔族甚至可以将主力集中在某个地区，以谋求摧毁我军某个主力军团。”

战争中，兵力并非决定胜负的唯一因素。人数较少的攻方可以利用高速的机动在某个局部战场集中起比敌人更多的优势兵力取胜。

在座的都是有经验的职业军人，不必详细解释，诸位将军就纷纷点头表示理解白川的意思。

萧元微笑道：“据我所知，当前，魔族在远东部署了两个军团对付紫川秀军团，在东南部署了两个军团拖住斯特林，而在帝都，他们却是集中了七个军团的力量。正如白川阁下所说的，他们想倾尽全力地摧毁帝都军区，打通通往西部的道路。”

英木兰插嘴道：“帝林大人一把火将魔族烧得损失惨重，魔族不得不从其他战区增兵支持帝都前线，我想，这时候紫川秀大人和斯特林大人都可以有所作为了！”

现场的气愤热烈起来，将军们热切地讨论，魔神皇的下步主攻方向该指向哪里，紫川秀、帝林、斯特林等人又该如何应对，白川在一边沉默地听着。

这真是一件很有讽刺味道的事。没受到切肤之痛的人们，往往可以把战争当作很好的谈资，讨论得兴高采烈。但那些最有资格谈论的人，那些在前线日夜与魔族厮杀的将士们来说，战争是一场再沉重不过的话题。他们反倒更乐意谈谈家人，谈心爱的女孩，谈家里养的狗，谈谈家乡的小河，什么都谈，就是不谈战斗──谁愿意谈论自己的死亡和鲜血呢？

虽然没有人明说，但席间笼罩着朦朦的一个共识，大家都心照不宣地预感，与魔族战争势不可免，迫在眉睫。

又有人向白川请教，对付魔族什么兵器更有利？是近身战斗的刀剑、或者骑兵长矛，或者是远程的弓箭弩机呢？

白川想了下，回答说：“魔族士兵力大敏捷，骁勇善战，单兵交战中，人类兵很难取得优势。我印象中，数次对魔族的大捷都是依靠了骑兵的强大冲击力获得的。对付魔族兵，近身格斗人类没有优势，最好是以整齐的阵势交战，以有组织战无组织。另外，魔族虽然也有弓箭兵，但它们的弓箭武器比较简陋，无论射程还是杀伤力都远不能与人类的相比。在远程武器上，人类是占有优势的。”

英木兰少将若有所思地说：“这么说来，河丘林氏的强弓部队倒是魔族天生的客星了。”

蒙拿少将毫不客气地说：“河丘的那群老乌龟胆小又怯弱，要他们参战，难！”

席间响起一阵轻快的笑声。河丘在今年暗算了流风霜一次，险些要将她交给紫川家。现在谈起河丘，流风霜的部下们当然不会有什么好话了。

“河丘这几天倒是来的比较勤快，林睿和林贤三天两头跑来向元帅献殷勤。”

“那群软脚虾也害怕魔族，但又不敢打仗，他们当然要讨好我们元帅了！”

“一群见风使舵的小人，相信他们的话，随时可能被人从后面捅一刀的。”

“诸位，我倒是希望林睿能多来几次。”英木兰一本正经地说。

“那是为何？”

英木兰暧昧地笑：“那样的话，我们就可以常有生猛海鲜吃了。”

蒙拿少将不动声色地补充道：“还有龙虾。”

沉默了三秒钟，席间爆发出一阵热烈的笑声。白川不明其意，英木兰笑着给她解释。

※ ※ ※

七八四年六月间，如果说瓦涅河沿岸的帝都城是人类与魔族抗争的最前沿焦点，位于西北平原的军事重镇蓝城就堪称政治斗争的焦点所在。尽管刚结束的朗沧江一战中，流风霜小挫于紫川家新锐将领紫川秀，但这并无损她的威名。

此时，流风森被流风清和流风明的叛军所牵制，河丘在军事上软弱无力，大陆的诸多势力里，唯一具有实力影响大局的，只有她。此时的流风霜，堪称大陆最棘手可热的人物了。整个大陆都在观望着她，揣测她下步的动向。

来自河丘、旦雅、帝都、远京的信使、说客、间谍云集于蓝城，形形色色的可以人物走马灯般穿梭不停，就连魔族也在争取流风霜，它们难得文绉绉了一次，说：“这次战争完全是我们与紫川家的私人恩怨，请流风霜殿下不要插手。”

为讨好流风霜，从各地送来的礼品堆积如山，珍奇珠宝首饰文物钻石美食时尚服饰化妆品香水，珍奇宝贝堆满了流风霜的私人仓库，甚至河丘还每天派专人快马送来各地的时鲜水果和海味，经历上千公里跋涉，送来的鳗鱼居然还是活蹦乱跳的！

在内陆的蓝城居然能吃到新鲜的海鳗鱼，白川感叹河丘对讨好流风霜实在是不遗余力。

她惶恐不安。她大致猜到了紫川秀差遣自己来见流风霜的用意了。但是，自己不过是一个红衣旗本，又非口才出众，让自己来说服流风霜，是不是太儿戏了？

欢迎宴会在晚上十一点结束了，军官们彬彬有礼地向白川告辞而去，几个英俊的青年军官依依不舍地赞叹了白川的美貌，言下颇有“你代表紫川家，我代表流风家，我们不妨来一场灵与肉的交流来加深两国的友谊吧！”的味道。

对着这群自命不凡的青年俊杰，白川哭笑不得。幸得英木兰将军善解人意，拿根棍子将这群发情的色狼打跑了，也免掉了白川的尴尬。

休息在流风霜的总督府中，路途疲惫，白川很快就睡着了。

半晚，一声霹雳雷响震醒了她，六月暴雨来得非常迅猛。醒来的她站到窗前，豆大的雨点密集地从天而降。密集的乌云遮挡了天边的星辰，白川怅然若失。

不知不觉，离开远东已经快一个月了，她很怀念那些一直陪伴着自己战斗的战友们，更对远东战情忧虑不已。尽管在蓝城受到了热情的款待，好吃好喝，但她还是怀念远东那简陋的战地伙食，怀念那些粗鲁的半兽人士兵。想到这些，她就恨不得背插双翅飞回去。

这时，有人敲响了她卧室的门，有人在门外彬彬有礼地问道：“白川阁下，睡下了吗？元帅殿下刚刚回来，您可愿意现在去见她？”

※ ※ ※

雨下得越来越大，雷声轰隆不断，一声紧似一声。在掠过天边的闪电白光照耀下，白川匆匆穿好衣裳，跟着侍卫穿过总督府的偌大花园和曲折的走廊，来到了花园中的一个亭阁中。

走入亭阁，白川第一眼就见到某一个女子背对着自己站在亭阁的窗前。窗户并没有关上，她任凭狂风吹散着她的秀发，那纤细得近乎柔弱的身躯，面对著窗外的乌云闪电，在令人惊心动魄的雷声中一动不动，构成了一副今人难忘的画面定格。

白川望向带路的侍卫，侍卫报以确定的眼种，于是白川肯定了，响亮地敬礼道：“参见元帅殿下！”

少女倩倩地从窗口转过身来，正面望向白川。

“啊！”白川不由自主地惊叹出声，一瞬间，她有种眩晕的感觉。

她早就听闻，流风霜是罕见的美女了，但她总以为，这不过是流风家官兵在夸大其词。对拥有杰出才能的女子，只要她相貌稍微过得去男人对相貌的要求标准就宽容多了。

亲眼目睹真人，她不由不承认，唯有“倾国倾城”四个评语以形容眼前的女子。玉石般白皙的肌肤，淡淡的秀眉，秋水的双眸，高挑的琼鼻。即使以同性最挑剔的眼光也无法在这张轮廓柔和的瓜子脸上找出任何瑕疵。

“白川将军吧？您从远东不远万里跋涉而来，一路辛苦了。”流风霜动人地一笑，笑窝温柔而亲切：“这么晚还惊扰您起来，很不好意思。”很奇怪，在这密集的雷电霹雳声中，流风霜只是轻轻说话。那轻柔的话却奇迹地穿透了雷电地轰鸣。清晰地传入了白川耳里。

“该说不好意思的应该是在下才对。殿下你日理万机，时间宝贵，在下去冒昧前来，打扰了您。”

“呵呵，”流风霜笑道：“大家都以为我很忙，其实这完全是个误解。大部份工作部下都做完了，其实啊，真正的我是个很懒惰的人，您来陪我聊天。我很高兴。”

白川也笑了，稍微放下了紧张的心情。两人随意地聊了起来。流风霜没有立即询问白川的来意，如将军们一样，她向白川询问了远东和内地各处的战局情报，白川简单地做了回答。

当她说话的时候，流风霜很专注地凝视着她。漆黑的眸子一动不动，显得对白川的说话十分重视，这让白川有了种莫名的虚荣感：看哪，连流风霜也在专心听我说话呢！

随即，白川发现了自己的幼稚：作为主人，流风霜十分随和，但那殷勤背后，却隐藏着屈尊降迂的卑微。这个女子，她尊贵的家世和所拥有着的实力，远远超乎常人的想像。她不需要夸耀自己了，正相反，她很小心翼翼地避免表现出自己优越，以免伤害了面前地客人。

不由自主地，白川将她与紫川宁做了比较。两人都是身份尊贵的公主，也都是难得一见的美女，但紫川宁给白川的印象，是娇嫩的。柔弱、善良的她正在努力坚强，就如那温室中长大地的玫瑰，在突然袭来的狂风暴雨中全力挺立，力争不被时代的狂潮吞没。

而流风霜不同，虽然她表现得十分温柔、礼貌、随和，但偶然间眼神中那一闪而逝的利芒，语气中不经意流露的自信，那挺得笔直的腰杆和高昂的小巧头颅──面前的这十女子，她内在的气质是高傲而凌驾一切的，坚强而倔犟的她，不会屈服于任何人的意志之下。在倾国倾城的容貌掩盖之下的，是昂扬的霸气！

若紫川宁在迎着狂风暴雨挣扎，那流风霜本身就是掀起风暴的源头了！

听白川介绍完情况，流风霜露出了深思的神色：“白川将军，若按您所说的，远东目前正在僵持。紫川家的远东部队和魔族的镇压军团，谁都奈何不了谁，都没能取得决定性的优势。”

“情况正如您所言，殿下。”

“您在紫川秀麾下任什么职务呢，白川将军？”

“禀告殿下，承蒙我家大人错爱，下官任远东第二军团指挥长官──请允许下官解释一下，远东地区一共有四个军团，包括远东第一军、第二军、第三军和大本营本队，我们的军团就相当于西北边防军的兵团单位，下辖数个到数十个团队。”

听闻白川以女子之身担任近十万人的大军指挥长官，流风霜眉头轻轻一挑，饶有兴趣地看着白川：“今天才知道，除了我以外，原来紫川家也有优秀的女将军。”

白川谦逊地低下头：“殿下盛赞，下官十分惶恐。”

瞄一眼白川，流风霜仿佛漫不经心地问：“贵上紫川秀阁下近况如何？他身体还好吗？”

“大人一切安好，身体安康。”

听闻紫川秀平安，流风霜这才放下了心头大事，整个人轻松了起来。她舒服地靠在椅子背上：“那么，他派您来，那是为了什么事呢？”

“殿下，您该知道，人类当前的形势非常危急。魔族来势凶狠。当前光是帝都正面就集结了超过五十万的魔族军。一旦帝都沦陷，人类的半壁江山将尽丧魔族之手，若紫川家战败，魔族军队就将逼向西北，殿下您将危矣，当今之策。惟有……”

“等下！”流风霜突然出声打断，疑惑地看着白川：“这是紫川秀统领的原话吗？”

“啊！”

白川张口结舌，眼睛眨巴眨巴两下，最后垂头丧气地承认：“不。元帅殿下，这是下官想的说辞。”

流风霜笑吟吟的：“我想也是。白川将军啊，您智勇双全。或许是一流的军事指挥。但却并非合格的说客啊！把他的话说出来吧，照原话说。”

白川露出了为难的神色：“殿下，我家大人的话恐怕有点不礼貌……”

“我不介意，请说吧。”

白川深呼吸一口气，学着紫川秀的腔调说：“白川，你这次回去，顺路给我走趟西北的蓝城，去见见流风霜！魔族都打到帝都城下了，这婆娘怎么这么懒。像乌龟似的连个懒腰都没翻下，乌龟背后都生青苔了！告诉那懒婆娘，该动手了！再不出手老子就恼了！”

听着白川说话，流风霜先是目瞪口呆，接着咯咯地笑出声来，笑得花枝摇摆，笑得几乎从椅子上掉下来。

白川很尴尬。粉脸通红：“我家大人行伍出身，一向粗鲁惯了。抱歉，很失礼了，希望殿下您不要见怪。”

“我没怪他。”流风霜笑得眼泪都出来了，好不容易止住了笑：“这个人哪，以前装得那么斯文温柔的样子，原来骨子里也是个大老粗啊！”

“殿下，那您……”

“回去见到您家大人，就说我知道了，马上就会出兵救援紫川家。”

“啊！”这次轮到白川目瞪口呆了。她不敢相信，很不顾礼仪地喊道：“殿下您此言当真？”

流风霜嫣然一笑：“当然是真的，你们紫川秀那么凶，他还要恼了呢，我怎么敢不答应啊？”说到这，她又忍不住笑得花枝摇摆，那动人的美丽，连同为女性的白川都忍不住动心。

“其实，我并不是很担心魔族。”恢复正题，流风霜露出认真的神色：“单纯以暴力见长的野蛮部落在开战初期是能占得很大的上风，但随着深入人类世界，他们兵力不足的缺点就会表现无遗，只到人类能在某条战线上顶住他们，转入相持。人类有着广阔的纵深和众多的人口，潜力深厚，相反，魔族兵却是死一个少一个。只要坚持下去，最后胜利定是属于人类的。”

“元帅殿下您高瞻远瞩，战局发展定然如您所料。殿下您若早日出战，我们战胜魔族又多了一份把握！”

“我不担心魔族，但我担心河丘林氏。”

“河丘的林氏家族？”白川语气里充满了诧异：“殿下在担忧他们？他们不过是一群商人而已，一群不敢打仗的软脚虾，以殿下神武雄才，何以竟对他们如此重视？”

“河丘是软脚虾？那您可知道，河丘的国防实力如何，军队规模多大，拥有着什么样的武器，训练如何，又有多大的后备军召集能力呢？”

白川一个问题也答不出来。

流风霜叹口气，不再出声。

世人大多人云亦云，皆言河丘软弱无力，但又有几人真正了解河丘的实力呢？她就亲眼看过，河丘拥有当世最可怕的强弓军团，其弓箭兵的精锐举世无双。两百多年的修养生息，河丘的物质储备堪称富甲天下，其军队装备不惜工本，都是第一流的精品。

兵精粮足，国力强盛，此为争霸之基。

魔族军虽然凶残强悍，但那毕竟是摆明的敌人，真刀实枪交战，流风霜不畏惧任何人，她只担心从背后黑暗中投来的暗箭和匕首。

两年前在林氏境内的遇险，流风霜至今还耿耿于怀。对自己行动了如指掌的掌握，圈套巧妙，伏击周密，无懈可击，流风霜相信，三个哥哥都没有这样的组织能力和情报能力。

若不是一个意料外的高手紫川秀恰好经过，当时自己绝无逃生的可能。

经过两年多的调查，流风霜越来越把怀疑的目光投向了西南。

重金聘请黑帮暗杀自己，这更像是河丘的商人作风。谨慎又很毒，无论事成与否，事情都绝不会牵连到自己。

越来越多蛛丝马迹令得流风霜怀疑，林氏家族并不似他们表现得那么正大光明。

在重利开明的商人风格掩盖下，河丘隐藏着重重的黑幕，这个貌似开明的光明皇朝后裔家族，处处透出神秘莫测的味道。

林氏和紫川一向关系良好，河丘也自命为光明皇朝的正统继承人，历来以正义自居。但魔族大举入侵，连自己都在担心唇亡齿寒了，河丘竟能如此安心地按兵不动？

林凡有恃无恐，是因为河丘隐藏的势力强悍，不畏惧魔族，还是他已和魔族有了私下的默契？或者，是河丘在保存实力，准备在击退魔族后的混乱局势中浑水摸鱼？

若自己出兵支援紫川家，待魔族退后，紫川家与流风家的精锐部队都已消耗殆尽，河丘若于此时发难，自己将如何应对是好？

看着面前的白川，流风霜突然有了种冲动：“白川，等击退了魔族，紫川家已元气大伤，再无力震慑天下，新的混乱时代将开始，白川，你家大人雄踞远东，麾下兵马众多且强悍，他有什么打算吗？”

白川沉思片刻，说：“我想，他应该继续当远东统领吧。他曾给远东半兽人们承诺过了，要把远东建设成为幸福的乐土。为了前任远东统领哥应星大人，为了圣庙长老布丹，也为了在光明王旗帜下战死的各族战士，我家大人定会尽力守护好远东，不受魔族侵犯。”

“白川将军，大丈夫应以天下为志！天下动荡不安，彼时彼刻，大丈夫建功立业正当此时！以紫川秀的雄才，岂能局限于区区远东一地！”

听出了流风霜话中的意思，白川脸色渐渐变了，“元帅殿下，您的话，下官听不大懂。”

静静的凝视着白川，流风霜一字一句的说，“他若有天下之志。我愿鼎立相助！”

白川霍然起立，流风霜一动不动。两人目光无声的交接，空中仿佛出现了电光火花。

默默对视片刻，白川又坐回了原位，她樱唇轻启，轻轻问：“为什么？”

流风霜垂下了眼帘，微带羞涩：“紫川秀就一点没跟你说吗？”

“他跟我说，”流风霜是自己人，什么都不必瞒她。“其他的，他什么也没说。”

“自己人！”流风霜喃喃重复着这个词，只觉一阵甜蜜涌上心头。

面前的白川是他派来见自己的，那她定然是紫川秀十分信任的心腹，所以流风霜也毫无顾忌的大胆直言了：“紫川秀两次救我性命，他的恩情，我终生难忘，在朗沧江岸，我与他相约共同抵抗魔族入侵，我们是生死之交。”

说到紫川秀的名字，流风霜变得十分温柔，眼神朦胧晶莹，闪烁着憧憬和甜蜜，白川看出，那是女性坠入爱河的眼神，紫川秀与流风霜的关系，绝非救命之恩这么简单。

她好奇的看着流风霜，目光中满是不可思议的诧异。在她锐利的目光注视下，流风霜的粉脸渐渐绯红，继而通红，最后，她抵受不住的低下头，忸怩不安的捏弄着衣角。

同为女人，很多话不必开口，他们彼此了然。此时，再没有了威震大陆的第一名将，有的只是满怀女儿家心事的一个平凡女子。和平凡的邻家女孩一样，她会哭、会笑、会忧伤，会为情人担忧和伤心，也会嫉妒。

鬼使神差的，白川突然起了个念头，也只有这样优秀的女子，才配的上紫川秀啊。若他们两人真的结合，若流风霜的劝告成为事实……

白川的脑海里出现了一幕恐怖的情形：满山遍野的半兽人步兵和十字军骑士并肩前进，一路攻城拔寨，摧枯拉朽，在他们强大的铁蹄下，紫川、流风、林氏都将成为历史名词，而在其废墟上，一个崭新的大陆帝国即将建立──若紫川秀和流风霜联手，当世最优秀的名将组合，实现这些并非不可能。

恰在此时，流风霜的声音响起：“白川，以您家大人的实力，顺势夺取紫川家，彼时正当其时！即使他不下手，那时也会有别的人干的，比如说，帝林就绝不会放过这个时机的！”

把思维拉回了正常，白川认真的说：“您的话我会转告大人，至于如何决定，那要看大人的决断了，但依下官对大人的了解来说，他是不会同意的。”

“为何？”

“因为他懒啊！元帅殿下，我太了解我家大人的性格了，若是有人铺好了皇位来求他，他说不定就去坐了。但若要他发动战争，杀的血流成河，十有八九他会说：”太辛苦了，老子不干！与其当给大家发薪水的皇帝，不如当领薪水的贪官来的舒服！“”

说着说着，白川先笑出声了，流风霜也不禁莞尔。

笑过后，白川说：“元帅殿下，我家大人看似玩世不恭，实际上他把忠义看得很重的，他立功无数，却屡屡蒙受冤屈，连我们做部下的都看不下去，他却默默忍受了。原因无他，只因家族对他有恩，他是个很重感情的人。在紫川家，有他的恩人、知己、朋友、兄弟，从哥应星、紫川远星，一直到斯特林、帝林，千丝万缕的联系，无数的牵挂和依恋，不是说一声决裂就能办到的。光是要和斯特林或者帝林对阵，这就足以让我家大人崩溃了，他的意志还不够坚定。一年前，我们驱逐魔族收复了远东全境，那本是脱离紫川家的大好时机，但大人始终在犹豫不决，我看出来了，他始终不能割舍对家族的感情，如今，家族处境艰难，大人就更不忍心离弃了。”

听着白川的分析，流风霜默默点头，一阵暖暖的温馨涌上心头，“是啊，他就是这样的人，轻生死重感情，坚强又脆弱。他有着过人的才干实力，却并无与之相称的野心，随遇而安。他就像那春天里柔和的微风，冬天雪地中暖暖的阳光，轻轻拂面，温柔舒服，和他在一起，自己有一种安心感，感觉自在舒服，没有丝毫束缚和不安。若他是个野心勃勃的枭雄，自己还会对他倾心吗？自己爱上的，就是这样一个男子啊！”

三更时分，突然而来的暴雨无声无息的停息了，会面也接近了尾声。

在告辞之前，白川问：“元帅殿下，您可有什么书信或是话，要我捎带给他呢？”

流风霜点点头，摊开了洁白的素纸，脑海中千言万语，却无法跳出一句话形诸笔墨。

抬头望了望亭外天际，暴雨过后，乌云散去，天空一碧如洗，万千星辰重新绽放光芒。

看着那星辰，流风霜浮想联翩，那个美好的晚上，朗沧江河滨的那晚，星光也是同样的灿烂，同样的星辰也照耀着在远东的他。

她抬起纤纤素手，抬笔写下了数行纤细字迹：“天狼西射，星河灿烂；君望远东，我望西北；生生契约，不离不弃；望君早归，与子携手！”

郑重的将信件交给白川，流风霜说：“请转告你家大人，朗沧江之约，流风霜不敢稍忘，也请他不要忘记了当日的承诺，定要平安回来见我！”

白川郑重的保证：“请殿下放心，我会转告。”

“谢谢，但我还有一件事要拜托您的。”流风霜低声对白川说：“他一个人肩负远东安危，魔族必然千方百计谋害他性命，远东离得太远，我鞭长莫及，无能为力，没有别的办法，我只有拜托您。”

对着白川，流风霜深深一个鞠躬：“白川，恳请您，请千万保护好他，拜托了！”

抬起头来，流风霜哀求的望着白川，眼中含着晶莹的泪水，此时此刻的她，显得那么的柔弱，那么的可怜凄婉，此时的她，哪里再有当世第一名将的风采，只是一个为情郎担忧的弱质女子而已。

流风霜对自己行如此重礼，白川震惊不已。

她鼻子一酸，有点想哭，深鞠躬回礼道：“元帅殿下，您这样做，下官如何敢当？身为部下，保护大人本就是我的职责，请您放心，纵然我粉身碎骨，魔族也决计伤不了大人分毫！”

第二十集 神兵天降

第三章 - 蒙族协议

七八四年六月，帝都城下，紫川家名将帝林大火焚城，烧掉了魔族数十万大军，骄横的魔族王国第一次尝到了失败的味道。

闻知兵败的消息，魔神皇迅速做出了反应。

拿下敌人的首都，这往往是彻底战胜一个国家的标志。对攻克帝都，魔族至尊有着非一般的执着，他下令从远东和国内抽调大批军队前往帝都。

于是，大道上烟尘蔽日，到处都是从东向西开拔的魔族军团，到处都是那如山如海的武器、皮甲和满脸是毛的狰狞魔族。

新增援的各个魔族军团日夜兼程，犹如一道汹涌的狂潮涌向帝都，人类的首都即将再次面临严峻的挑战。

在魔族的各路大军从东汹涌向西之时，有一路沿着反方向前进的魔族军队就显得特别引人注意了。

他们是王国的新编十三军，一路上，他们不时与从增援前线的军阿擦肩而过。

消息已经传开了，蒙族是因为在帝都战场上作战不力被魔神皇赶回远东的。

在魔族看来，战败或者战死并不可耻，但作战怯弱却是不可原谅的。蒙族在帝都战役中纪律败坏，令得军旗蒙羞，各路魔族兵马都对其十分轻蔑。

塞内亚兵肆无忌惮地冲蒙族军队列吹口哨：“蒙族的好汉们，打帝都逛街回来啦？没被人类把屁股烤熟吧？”

蒙族官兵眼冒怒火，恨不得冲出去与对方拼个你死我活。

但蒙汗死死的约束自己的部下，蒙族如今正倒霉着呢，若闹出事来，魔神皇再给自己安上个什么罪名，那蒙族再也受不了呢。

就在嘲笑和讥讽中，蒙族军队郁郁不平地通过了瓦伦关，进入了远东。

军队宿在了远东大公路边上的一个小镇子，由于这里靠近公路，魔族军频繁经过，镇上的居民早跑光了。

在一处废弃的民房里，蒙族召开了部族的议事会。

会上，长老们联合起来把蒙汗骂了个狗血淋头，骂他无能怯弱，竟让蒙帝给魔神皇斩了当替罪羊，还给削了一个军。甚至就连到手的三个省也被逼着吐了出来。

这次入关，蒙族白白死伤上近十万子弟兵，竟是一点好处也没捞着。

长老们嚷嚷道：“蒙汗，你老了，糊涂又怕事，让你来带领我们，大家准得倒霉！该到选举新族长的时候了！”

眼看族长大位即将不保，蒙汗慌了手脚，他低声下气地辩解道：“诸位长老，当时情形实在险恶，军团长们把责任推到了我们身上，马维那畜牲更直接指控我们，若是我再抗辩，说不定当场我也跟蒙帝一样挨砍了。”

“蒙汗，你是蒙族地族长，除非塞内亚族与我们全面开战，难道卡特还真敢杀你吗？”

“诸位长老，你们不知道，卡特如今气焰嚣张得非同一般！他是三百年来第一个率领神族打进人类世界的君王，如今，他的威望高到无以复加，所有的部族都拥护他，亚哥米像条狗般跪着他。哥达汗和他好得像穿一条裤子，至于那些小部族，全都对塞内亚族俯首听令。诸位长老，形势已经与罗斯那时不同了，谁再要反对塞内亚族和卡特，那他就是要与整个王国为敌。我们蒙族兵马本来就不如塞内亚族多，再加上帝都一战中损折了近十万将士，我们更是实力大减，我们难道真能反抗他吗？”

“那又怎样？”长老们不服气地说：“帝都一战，塞内亚族自己也是元气大伤，几个塞内亚军不也损伤了很大的兵马吗？”

蒙汗哭丧着脸：“诸位长老们，这不能比的！塞内亚族人口多，他们损得起，我们蒙族底子薄啊！只剩那么点残兵败将，我们拿什么跟卡特斗啊？”

于是，长老们也直了眼：“难道，我们就这样算了啊？”

“当然不能这样算了！”刚才还可怜巴巴的蒙汗忽然抖擞了精神，皱巴巴的小眼睛里焕发着光亮：“我们蒙族什么时候吃过这种大亏，我们定然要跟塞内亚族讨还这个场子。”

“蒙汗，你赶紧说，我们都在听着呢！”

得意洋洋地环视众人，直到把长老们的胃口给吊得老高，蒙汗这才吐露了实情：“诸位长老，你们想想，跟远运那些不怕死的半兽人打仗，我们得死多少子弟啊？前面的鲁帝，后面的罗斯，都是打惯仗地老手了，可是碰到远东地光明王，那个落得了好下场？”

进入人类世界以后，打人类口中，蒙族才打听到，远东的光明王，就是七八一年在庆功大典上将魔族杀得血流成河的紫川秀。

那晚，蒙汗和长老们也在场，亲眼目睹了那个人类的疯狂杀戮，想到要与这样一个狂人为敌，蒙族长老无不心寒。

“远东人不好惹，光明王更是个疯子，这些我们都是知道的，蒙汗，你有什么好办法吗？”

“长老们，卡特把蒙族发配到了远东，无非是想让我们跟远东的光明王斗个你死我活，塞内亚族好从中渔翁得利。他们想这样，我们偏不能让他们如意，我打算打人与远东的光明王说说，我们不去打他，请他也不要来打我们，这样好不好？”

“与敌人私下议和？”

房间里一下静了下来，长老们惊恐万分。

族里年纪最大，因而也是威望最高的苏威长老用责备的语气说：“蒙汗，你想地是什么啊！王国最重军纪，私下与敌人议和那是大忌！当年的罗斯就是因为和远东人偷偷谈判被灭了族。蒙汗，你难道想引着我们走上鞑塔人的老路吗？”

“长老，我们私下偷偷地干，谁会知道？甚至我们还会装着跟远东人打上几仗，只要掩饰得好，塞内亚族是看不出来的。”

苏威长老使劲地摇着头：“蒙汗，谚语说得好，每一块墙后面都有一只偷听的耳朵，叛徒和奸细无所不在，时间长了，塞内亚人不可能不起疑心地。”

“长老们，请问，罗斯和鞑塔族为什么被灭了？”

“蒙汗，你是明知帮问了。当年的罗斯私下与远东的光明王谈判，结果事情暴露，鞑塔惨遭灭族。”

“不不不！”蒙汗连连摇头：“若让我说，鞑塔族灭族的唯一原因，是鞑塔军队斗不过塞内亚族的军队和魔神皇。若是他们能战胜塞内亚族。勾结远东那只是小事一桩，罗斯还能成为新的魔神皇呢！”

这真是再正确不过的真知灼见了，长老们无不赞同。

“这个世上，谁掌握了军队谁就有实力说话，只要蒙族保住了实力。塞内亚族就不敢对我们下手，我们不妨在远东静静地看着他们在关内横冲直撞，即使被卡特识破了也无妨，他正忙着跟人类打仗，腾不出手来对付我们地。哼哼，说不定将来他们还得求我们救命呢！”

如此思虑一番，长老们终于也同意了，但他们还有一个顾虑：“但是我们这样驻扎在远东，站在远东人的土地上，万一远东的光明王非要来攻打我们，那可怎么办啊？”

在历史上，蒙汗是个极矛盾的人。他有多种极端矛盾的性格，仿佛是把蛇、狐狸和老虎融合在一起的产物，他既胆小，又冒险，既狂妄，又自卑。

此时，老虎地狂妄在蒙汗身上占据了上风，他拍着胸膛，大口担保说：“没问题，我与远东光明王是多年地老朋友了，有着深厚的交情，这点小事，那算得了什么！”

长老们用敬佩的目光四十五度角爷望着蒙汗：“族长大人您见多识广，交际广阔，果然不愧我族的好领袖啊！”

对着长老们，蒙汗吹嘘自己与光明王是“有着多年的老朋友”且“交情深厚”，但他自己当然清楚，他和光明王所谓深厚交情不过是在路边聊了几分钟而已，若这也算“交情深厚”，那魔神皇卡特和紫川参星就堪称青梅竹马了。

但无论如何艰难，既然海口吹下了，总得尝试一番。

※ ※ ※

蒙汗采取各种办法，像猎狗一样到处寻找能和远东军高层取得信息交流的渠道，他抓来许多当地的远东居民告诉他们，魔族的十三军高层想与光明王会晤，然后把那些居民放回去。

但这种办法简直就跟“把信放在漂流瓶中丢进蓝河，然后期待光明王恰好拣到这个瓶子”差不多地希望渺茫。

十三军希望能与远东军直接接触，但事与原违，进入远东数日，他们连一个远东兵都没见着。但他们却知道，十三军确实被远东军队盯上了。

尽管看不见，但恍若群鹰环绕着牛群，魔族侦察兵只要离开大队，必遭毒手。

对敌人，你一无所知，而敌人对你的行动却了若指掌，这给蒙族很大的压力，蒙汗更坚定了与光明王和谈的决心。

在经过的村庄里，魔族兵在墙上，树木上留下了大字标语：“十三军首领蒙汗向远东光明王致意，盼与您会晤！”

“十三军官兵愿与远东民众共创和平！”

蒙汗极力约束部下官兵，严禁他们在远东烧杀掠夺，以免跟远东人结下难以化解的深仇。

魔族十三军地反常很快引起了远东统帅部的注意。这路新从内地调来的魔族大军极力表现出一副人畜无害的样子，以至显得卑躬屈膝了。

通过各种渠道，蒙族极力散发一个讯号，即他们迫切希望能与远东军的高层取得直接联系。

这带来了一场争议，林冰、明羽、布兰等高层将领都以为，魔族的表现太不自然，这很可能是一个圈套。

布兰极力阻拦：“光明王冒险和蒙汗会晤是不理智的。损失一名军团长，对魔族来说无关重要，但光明王却是远东的灵魂，没了偶然性，远东将陷入混乱和纷扰中。”

但紫川秀却坚持要与蒙汗见面，上次在道路旁的那次偶遇，他看出了，蒙汗并非一般的魔族将领，他是蒙族的部落长，他拥有很大地实力，而且对塞内亚族远非忠心耿耿。

这样一个人物是值得见的，说不定会有意想不到的收获呢？

※ ※ ※

当蒙汗和长老们都等得望眼欲穿了，半兽人信使才姗姗来到魔族军中，带来了光明王的答复：“乐意见面。”

虽然双方首脑都有见面的意欲，但也存在顾虑，对方到底是想真的会谈，还是想借会谈之机吃掉自己？蒙汗要求在魔族军营中与光明王会晤，并愿以人格担保光明王地安全。

紫川秀嗤之以鼻：“不存在的东西如何能拿来担保？”

他反提议：“不如蒙汗大人到我军中来会晤吧。我也以人格担保大人的安全。至少我的信誉比蒙汗大人好多了。”

蒙汗当然也不肯跑到光明王军中，两人僵持了几天，害得负责传话的半兽人信使把腿跑细了两圈，最后勉强达成了妥协，会面地点定在离远东大公路十多里的丹地小镇上，事先约好了，会晤双方只能带五十个护卫。

日落黄昏时，紫川秀带着护卫人马提前到了事先约好的丹地小镇。

人马进入了小镇，在一处挂着茶点招牌幌子的茶棚边停下了。护卫们把灯笼挂在茶店顶棚上，照得街道红彤彤一片。

紫川秀下马，悠然地走进茶馆里，有人给他递上了一杯茶，他道声谢谢坐下，悠然品尝着茶。

鲜红落日在地平线上一点点消逝，清爽的风习习只来，他感到一阵轻松。

等了半个小时，镇子外响起了大片的马蹄声，村口的哨兵喊道：“魔族来了！”

气氛骤然紧张，卫兵们闪电般站起身来，抓住了武器，严阵以待。

魔族骑兵出现在镇子的街口，小心翼翼地接近，与人类相隔二十步，他们停住了马步。

街道一边是银黑两色制服的人类官兵，一边是绿色皮肤的魔族官兵，红彤彤的火把映照着双方战士的脸上，双方对视着，手按在没出鞘地刀上，气氛紧张得像绷紧了的弓弦。

这是最危险的时刻，双方战士都不敢动，怕被对方误解为敌意，招来疾风暴雨般的攻击。

隔着茶棚的栏杆，紫川秀已在队列中认出蒙汗了。

这是张苍老的脸，没有血色，脸形尖削，长着一双狡诈地三角眼，稀疏的山羊胡子，这么副面相，若是放在人类里，紫川秀只会把他当成个贪财的乡下财主或贵族，放在人群中没人会看他一眼。

但此刻，被表面獠牙的魔族兵簇拥着，披着魔族皇族标志的紫色披风，那平庸的脸竟也给添上了几分威严和庄重感。

蒙汗和身边的军官商议下，蒙族骑兵纷纷下马，一个军官用半兽人语喊道：“光明王在哪里？我们按时到了。”

隔着茶棚，紫川秀回话：“爵爷，请进吧。”

一声令下，秀字营士兵让开了路，站在道边。

见紫川秀不出门迎接自己，蒙汗脸上掠过不快，他冷哼一声，抬步进了茶棚，护卫们也要进去，但被人类拦住了：“爵爷，除您以外，谁也不能进去，同样的，我们这边也只有光明王参加会谈，他也不带卫兵──当然了，爵爷，若是喜欢，您也可以带上武器。”

最后一句，他明显是在调侃蒙汗了，眼神里满是嘲弄。

众人都清楚地看到了，蒙汗脸色顿时变白。

一对一谈判，这看似公平，但任何参加过七八○年征服远东庆功仪式的人都不会认为，这是一场公平的会谈。

对方是在王国高手群聚围下还能公然杀伤五十多名高级将领后脱身的人类绝顶高手，而蒙汗不过是个普通的魔族老皇族，真动起手来，估计紫川秀用眼睛就能杀他。

在茶棚的门口，蒙汗明显的踌躇了，他打不出理由反对这个看似公平的一对一谈判，又不好意思说“你们光明王太厉害了，我一个人不敢见他”。

最好，他求助地望着自己的护卫，但很快发现了自己的愚蠢：魔族打仗很擅长，但要他们动脑筋出主意，他们还不如一块木头好用。

茶棚里传来紫川秀悠悠的声音：“爵爷，既来之，则安之，为何犹豫不决呢？”

这句话终于帮蒙汗下定了决心，他大步迈入了茶棚。

外面火把通明，但茶棚里却只点了一盏油灯，豆大的灯火在风中渺渺地摇缀着。一个人类坐在粗糙的茶几前，他只是笔直地端坐着，但是压力已经透过那挺拔的身形现出来了。

听到蒙汗进来的声响，他抬起头，一副青铜面具在昏暗中微微发光。

“蒙汗爵爷吗？久违了呢。”

光明王没有起身相迎接，这让蒙汗感到很不舒服，从进小镇开始，主动权就完全被对方掌握着，自己已隐隐处于下风。

他哼了一声：“光明王，这就是远东人地待客礼貌吗？”

看不到光明王的表情，但蒙汗感觉，青铜面具后的表情很严肃：“爵爷，远东人自然有对待尊贵客人的礼节，但对闯入家园的强盗和匪帮，我们唯一的礼节就是拿起刀剑！”

双方瞪视片刻，最后，还是蒙汗先移开了视线，不等对方邀请，他在紫川秀对面坐了下来。

光明王不出声地给他倒了茶，王国老贵族鄙视地扫一眼那简陋地泥碗，端着碗却没有喝。

他推心置腹、诚恳地对紫川秀说：“光明王啊，这是我们第二次见面了，我们也算有缘了，上次我说过了，蒙族对远东没有野心，也不是我们自个乐意跑到远东来跟你们抢地盘地，我们没有根本利益冲突，完全不必如此敌对。”

“不管你们意图如何，但蒙族军队驻在远东的土地上，威胁着远东的安全，这是不争的事实。”

“光明王，请体谅蒙族的处境，你我都是被魔神皇卡特所压迫，都是受害人，蒙族进入远东，那也是迫不得已的，请您有点耐心，听我陈述因果。”

蒙汗开始陈述，从魔族在帝都前线集结兵力一直到六月十六日那个灾难的晚上，那场噩梦般的大火，帝林骑兵疯狂的追杀，魔族地一败涂地，伤亡惨重，魔神皇趁机对蒙族军队的打压。

在蒙汗讲述的过程中，紫川秀一言不发，但他的内心却掀起了翻天的波澜，若不是蒙汗在场，他就要按捺不住地跳起来欢呼一声：“拿酒来！”

了不起的帝都，了不起的帝林！

横刀立马，瓦涅河边力挡魔族，天下名将，舍你其谁！帝都一战，足以流芳千古！

“光明王，你得明白，这都是魔神皇的阴谋。”蒙汗说完了，眼巴巴地望着光明王，期待着对方的反应。紫川秀显得很冷漠：“这是你们魔族内部的事，跟我们有什么关系？”

“怎么没关系呢？”蒙汗的焦急形于颜色：“光明王，把我们蒙族调入远东，魔神皇分明想让我们自相残杀，你可千万不要上当！”

“那又如何呢？”紫川秀很有耐心地问。

蒙汗抖擞起了精神，滔滔不绝地演说起来，从魔族王国各族的历史上的分合矛盾与仇恨，一直到最近魔族入侵人类战争，他充份地阐述了这么一个真理：塞内亚魔族是史上最大的邪恶集团，他们制造了人间一切罪恶，杀人如麻，罪行滔天，一切正义感的人们（魔族？）都应该团结联手起来，为把这么一个罪恶毒瘤彻底铲除而努力！

“哦！”光明王恍然大悟地站起身，他热切地与蒙汗握手：“原来蒙族要举起大旗，勇敢反对罪恶的塞内亚族了吗？我们欢迎蒙族的战士加入我们的行列，我这就出去打海报，把爵爷光辉的宣言给传播，让世人都看到蒙族战士不屈强暴的壮举！”

“不不不。”蒙汗连忙摇手：“这就没必要了。”

“蒙汗爵爷，您这就是太谦虚了啊！来来来，不要害羞。世人不知，还以为爵爷您是和塞内亚魔族沆瀣一气，狼狈为奸呢！把爵爷您的高尚情怀和名声隐埋，我如何忍心啊？不行不行，我一定给大家澄清这个事实才行。”

紫川秀笑吟吟地捉弄着蒙汗，蒙汗听得冷汗不断，额上油亮油亮地一片。

光明王的狠毒手段他可是太清楚了，当年的罗斯就是这样被他逼得走上造反绝路的。

蒙汗忽然觉得，与对方谈判是个绝大的错误，魔神皇虽然残酷，但他至少是讲道理的，而眼前的敌人，他阴险、狠毒、凶悍，极善潜伏和伪装，无所不用其极。跟这样一个对手打交道，比跟眼镜蛇王聊天还要危险。

此时此刻，在蒙汗心中暗暗萌生的，竟已是悔意了，他尽力使自己的声音镇定：“光明王，蒙族可不是鞑塔族，你要想像愚弄罗斯那样愚弄我们，那是办不到的，我对你的手段很清楚。紫川秀将军。请摘下你的面具来吧，接下来的谈话需要你我拿出更多地诚意。”

突然被对手叫出了名字，紫川秀一愣。镇静地注视对方片刻，紫川秀哑然一笑，抬手摘下了面具。于是，一个削瘦、英俊的青年出现在蒙汗面前。

那是一张年轻的脸。英俊，爽朗，沉静，斑白的双鬓给那英俊的容貌平添了成熟的魅力。当年还略带稚气的俊俏少年将军，如今已经成为了气度沉稳的统军大将，更有男儿的魅力。

看着这张脸好久，蒙汗才回过神来。他笑笑：“紫川将军，比起那时来，你变了很多。”

“我老了吧？”

“不是容貌，是气质。”蒙汗真诚地感叹：“那天晚上，当您伴着云浅雪将军走进来地时候，整个大厅上千人都在注意着你，您的风采已经超过了云浅雪。您是如此耀眼，就如一把刚出鞘的利剑，锋芒毕露，光彩耀眼，即使在万人中，我一眼就能认出您来。但如今的您，更有魅力，您的气质已经内敛了。我很难表达这种感觉──成熟，无懈可击，如今的您，只让人感到深不可测紫川秀知道，对方地话中显然有讨好恭维自己的成份，但也不乏真诚。想起四年前惊险的那一夜，他同样地感慨万千。

少年的轻狂，意气飞扬，冲天一怒，忍辱白刃相见。如果没有四年前那复仇一刀，自己的一生想来会很平稳地度过吧？

做个平平稳稳的副统领，和紫川宁成亲，或许到紫川宁接任总长以后，自己会当上个禁卫统领，直到终老，就那样波澜不惊地度过一生，会在垂暮时看着落日回想自己少年时的冒险，露出微笑。

但那一切，终究只是想像了。

就在自己决定在帕伊单独留下的那一刻，自己已经选择了踏一条布满荆棘的坎坷道路，不但改变了自己的命运，也改变了大陆的命运。时代选择了自己，远东选择了自己，最坚强、最优秀的人类站在最前列，迎对惊风骇浪的桃战。

紫川秀问：“那一晚，你也在场吗？”

蒙汗苦笑道：“何止在场？”

他拉开上衣的衣裳，露出了肚皮上一道鲜红的疤痕：“光明王啊，当时若不是你踩到了一盘菜脚下打滑，估计那晚我就得被你一刀腰斩了吧？你那刀，我足足在床上躺了一年才能勉强起来。”

没想到彼此还有这样的渊源，紫川秀噗哧一笑，蒙汗摇头苦笑。

紫川秀笑笑：“对不起，不过我不记得你了。”

“不奇怪，当时你砍死、砍伤五十多人，不可能每个都记得的。”蒙眯起小眼睛，露出了狡黠的笑容：“若你知道，我是蒙族的族长……”

“若我早知道。”紫川秀一本正经地说：“我定然不会脚下打滑！”

谈起那共同的经历，砍人者与被砍者亲近了很多。两人同时哈哈大笑，那爽朗的笑容，就像多年不见的老朋友在聚会。

“爵爷，您如何知道我就是光明王？”话一出口，紫川秀就知道问了个蠢问题。

果然。蒙汗哈哈大笑：“光明王啊，紫川家把你的事迹广为传播，我们神族也不是聋子。估计，连神皇卡特陛下都知道远东的光明王与紫川秀是一个人了。”

“当时鞑塔族正得势，罗斯风头正劲，所以他最为引人注意。当时会场有上千人在，你没留意到我们这些不起眼的小部落，那是很正常的。”

第二部族，如今落得几乎被灭族的下场。你们人类有些话说的很好：三十年河西，三十年河东。盛极必衰，世事无常。”

紫川秀诧异地望了蒙汗一眼，他没想到这个老魔族对人类地哲学也有涉猎。

看出紫川秀的惊讶，蒙汗摇着头：“光明王，你小觑神族了，不要把我们想像得那么无知。确实，一般神族士卒粗鲁无文，但作为皇族，我们从小要受最严格的培训，学习人类的评议和文化。几乎所有的皇族都能用人类的语言交谈，有的还进入人类世界生活，比如说。我就拥有帝都大学地哲学和历史的双学士学位。对于史前文明的研究，我还堪称权威学者！”

紫川秀惊叫出声：“什么？”

蒙汗沉思良久，仿佛在缅怀着什么。他的语调很低沉，显出了少有的真诚：“紫川秀，当你童年，你是否想过这样的问题：自己到底自何而来？生命和世界的意义到底是什么？”

紫川秀点头，蒙汗的话引起了他的共鸣，几乎每一个人类孩子都在少年士气对世界有着旺盛地好奇心和求知欲，而这份强烈的欲望随着岁月的增长慢慢淡去。蒙汗的问题也是他曾考虑过的。

“当我童年时，我常常思考，我们神族到底是什么？我们的皇族到底从何而来？人类的来源，有是什么？从外形何体质上，我们皇族与低阶魔族毫不相似，又与人类是如此的相似，为何却与他们共列为神族，却与人类分属两个不同的物种？当然，这些疑问是无法在神族部落里得到解答的。我想，或许在人类世界里，我能找到答案吧！十八岁那年，我跋涉千里，进入了你们的人类世界。在七五一年，我考入了你们的帝都大学，专攻史前文明和众神时代的研究。当时我的导师是欧阳青山。随着研究的深入，我就越有一个感觉：我们皇族的存在是如此突兀，与周围的环境是如此的不协调，根本不像是自然的产物。”

紫川秀轻笑道：“那是自然，你们不是自称神族吗？你们是众神创造的啊！”他的与语气很轻浮，带有嘲笑的味道。

蒙汗的神情却很严肃，他摇头道：“紫川将军，请不要嘲笑我们。我相信，众神是不存在的，存在的只有人类。所谓的众神，就是在远古以前，拥有着可怕技术的超强人类，他们是我们共同的祖先。而我们皇族也是人类的一个变异分支，并非截然不同的两个种族，我们同种同源。”

定定的看着蒙汗，足足呆了半分钟，紫川秀爆发出一阵突如其来的狂笑：“爵爷，你真是幽默啊！魔族皇族居然是人类的一个分支，您还和我们同种同源……哈哈哈哈，你以为我会相信这么荒谬的话么？”在紫川秀欢快的笑声中，蒙汗不住的叹着气，显得很失望的样子：“紫川将军啊，你是最了解神族的人类，我本来以为，你是能了解我的──不过也难怪，你毕竟没有见过那些遗迹。”

“什么遗迹？”

“在我们王国境内，很多地方都有着史前文明的遗迹，但这些遗迹，你们人类没办法接触。而能接触的神族弟子又缺乏坚定和研究的能力，只能把它当成神迹来崇拜。”

“老实说，蒙汗爵爷，您今天说的话让我太难相信了。你自称在帝都大学读过书……”

一个硬皮证书直接递到了紫川秀面前，正是一本帝都大学的毕业证书，看着那本发黄的证书，再看看面前真诚的魔族老头，紫川秀有点动摇了。

他疑惑的问：“怎么可能呢？你们的眼睛颜色和我们大不相同，还有，帝都大学招收学生是要经过审查的，来历不明的人不可能入学。”

“运行特殊的功法，或者服用一些秘传药水，都可以轻而易举的改变我们神族眼睛的颜色。

至于制造一本假的户籍证书和身份证，那更是再简单不过的事情。皇族有的是金子和水晶，只要有1000个金币，贪婪的地方治部少官员能帮你把十八代祖宗的族谱都给伪造的天衣无缝。紫川秀将军啊，聪明如你，早应该想到这个问题了：占神族人口绝大部分的低阶神族是智商低于50的蠢货。有智慧、有创造能力的皇族不过百人，其中大部分又把精力倾注在军政领域，整个社会几乎没有科研和创新的能力。一个封闭的社会以如此少的智慧人口来维持，其科技文化水平应该越来越低落。但恰恰相反，神族的技术水平在三百多年间不但没有倒退，，反而还有了些进步──虽然微乎其微，但还是进步，这本身在社会发展理论上就是不可解释的。“

居然被魔族来教导自己社会发展理论，紫川秀深感羞愧。

他平时只留意魔族的军事情报，对其他方面的信息却留意很少了，被蒙汗点了出来，他才意识到其中的不合理处，说：“也就是说，你们不断的从人类社会偷师，盗窃人类的科学成果？”

蒙汗悠悠的说：“说盗窃就太难听了。我上学毕竟是交了学费的。”

这个老魔族还有幽默感，紫川秀哭笑不得。一直以为，自己已经很了解魔族了，但对于那个崛起在东方苦寒之地的强悍种族，自己的认识还是太肤浅了。一向被认为是野蛮、愚蠢和无知代名词的魔族，他们的皇族竟有如此深邃复杂的思想，这大出紫川秀的意外。

“蒙汗爵爷，所有的皇族都要进入人类世界历练吗？还是您的经历比较特殊呢？”

蒙汗苍白的嘴角浮荡着嘲弄的笑容：“紫川将军，你在刺探我们的情报。”紫川秀尴尬的笑笑：“只是感兴趣，随口问问罢了。”“我只能告诉你一件事，那就是曾经进入人类世界的皇族，我绝非独一无二的，在我之前和在我之后，都有人去过。”“那当今魔神皇呢？他也曾在人类世界生活过吗？”

蒙汗摇摇头：“当今神皇卡特陛下的经历，那是塞内亚族的机密，我们是不得而知的。不过他在接任皇位前，确实有几年时间见不到他，只道接任前一年他才重新公开出现。”

紫川秀又问了几个问题，只要不是太涉及机密的，蒙汗都详尽的做了回答，让紫川秀收获颇大，尤其是当得知第五军要从远东调往馆内，紫川秀更是欢喜，走了一个凌步虚，来了一个蒙汗。古斯塔，你有难了！

聊的深入，时间过得飞快，不知不觉已是晚上十点了，因为各自的部下都在等候谈判的结果，谈判暂告结束。

临别时，紫川秀忽然起了种冲动，脱口而出：“爵爷，野心勃勃的魔族部落首领，蹩脚的十三军军长，出色的历史学者，洞察人生的智者，这么多不同的身份，哪个才是真正的你？”

“谁知道呢？或许都是，又或许都不是吧？”蒙汗洒脱的一笑，“人生是一场戏，导演是个忘了剧本的疯子，人人都扮演着角色，这个场景里，你是远东的光明王，我是蒙族的首领，我们表面彬彬有礼，心里却充满了猜疑和敌意。也有可能，在另一个场景里，你我在飘满落花的帝都大学的校道上相逢，我是桃李天下、受人尊敬的老学者，而你是一个好学上进的青年学生，对我充满敬意──谁知道呢？在这场戏中，并非每个人都能扮演自己希望的角色。我们都太过沉迷这场戏，往往迷失卸下戏装的真正自己了。光明王，我们后会有期！”

看着魔族队伍打着火把渐渐消失在村间小路的尽头，紫川秀的眼神里充满了迷茫。

在他先前的印象里，蒙汗只不过是个贪婪、无耻、狡诈的魔族部落首领，但接触之下，紫川秀发现他比原来表现出来的复杂得多。

他根本是一个有多重人格的怪物，疯子，根本无从琢磨！

与这样的一个对手合作，到底是福是祸呢？

第二十集 神兵天降

第八章 - 国之奇蕾

达成的协议仿佛神奇灵药，第二天紫川参星忽然就不药而愈了。

天没亮，他就精神抖擞地跑来见流风霜，大大颂扬了一番流风霜的丰功伟绩，把她夸得举世无双，什么人类拯救者、流风的骄傲、国之奇蕾、巾帼将军，高帽子拎了一箩筐，免费赠送。反正好话说多少都不要钱。

见惯了大场面，流风霜当然也不全被紫川参星的迷魂汤灌晕，她谦逊地说：“世叔您以一国之力独力与魔族抗衡，那才是真正了不起。魔族把注意全部集中到紫川家身上了，我才能趁虚而入，一举见功。”

两人越谈越是投机，越谈越是亲密。到后来，紫川参星真的俨然以世叔自居了，他呵呵笑道：“贤侄女啊，你这么漂亮，却至今尚未婚嫁，可有如意郎君了吗？我紫川家中不乏青年俊杰，世叔我是很乐意帮你做个媒人的。不过，你身份高贵，恐伯我紫川家少有男子配得上你的吧，呵呵！”

这本来不过是一句拉近双方关系的客套而已，就连紫川参星都没把这话当真，但流风霜的反应却大出人们意料，听到这话，她面上竟飞上了一抹轻红，讷讷没能答话。

最后，她起身，轻轻躬身道：“如此，侄女以后就多有倚仗了。”

紫川参星微错愕，当即拍胸口道：“这个你就放心啦！包在我身上，将来打退了魔族，世侄女看上了紫川家的哪位，不管是谁，我捆也把他抓来给你！”

流风霜红着脸，低着头，好半天没有说话。

※ ※ ※

宾主尽欢。大家出门，唯有罗明海呆呆地留在原地，神色惊疑不定。

哥珊统领见状，奇道：“总统领大人，你在想什么啊？”

“麻烦啊！”紫川家的总统领眉头紧锁，像是遇到了人生困惑：“哥珊，看流风霜的那副样子，她可能真的喜欢上了我紫川家的哪位。”

想起流风霜刚才的小女儿家表现，哥珊也同意：“确实，很值得怀疑。总统领大人，您认为这个人是谁呢？”

“哥珊，你想想，流风霜与我们一直敌对，她何时与我们的人交往过？自从她到蓝城以后，谁与她按触最多呢？这样，答案不是已经呼之欲出了吗？”

哥珊看着罗明海：“大人，难道你竟然认为是……”

罗明海大人重重点头，脸上显出了真切的烦恼：“麻烦啊！中年男人那种成熟的魅力对少女有着致命的吸引力，我又是紫川家的总统领。身份配得上她──唉，都怪我太有魅力了……碰巧我老婆也死了……这真是一段不幸的孽恋啊……”

哥珊上下打量着罗明海，最后面无表情地说：“大人，我想你为此烦恼是根本不必要地。”

会晤结束了，紫川参星与流风霜偕步走出会议室，向外面等候已久的人们宣布盟约已经达成。

紫川参星干巴巴地讲了两句“睦邻友好、抛弃前嫌”之类的套话，但大家对他不感兴趣。

本来就是干瘪老头了，在美女身边一站，他看起来像流风霜的跟班。

大家感兴趣的是流风霜。这个人，以前是紫川家的死敌，传说中残暴的恶魔，如今，她却成了拯数紫川家的恩人。

她的神奇传说太多，战无不胜的名将，手握重兵的权臣，风采翩然的美女，尊贵的公主，这些身份无论哪个都足以引起轰动了，何况竟在同一个人身上！

大家纷纷声叫道：“流风殿下！元帅殿下，给我们说两句话吧！”

看着下面无数人热切目光，看着黑压压一片银黑两色的制服，流风霜不由自主地想起了远方的那个人。此时此刻，身着同样制服地他，在干什么呢？他也和眼前的战士们一样，在和魔族进行着不屈的战斗吧？

“紫川家士兵们，虽然过去我们彼此敌视、厮杀，但在这场超乎国家和民族的空前灾难面前，一切仇怨都微不足道。元论紫川家还是流风家，我们只有一个名字，那就是人类！士兵们，你们辛苦了！你们将不再孤军奋战，你们的身后，有整个人类世界！”

数千人聚集的会场，静寂无声，只有少女沉静的声音流水般轻轻撼动每个人耳膜，足足静寂了半分钟，当场响起了轰雷般的掌声。

官兵们激动得泪流满面，昔日你死我话的仇敌，激动地拥抱在一起。黑色和红色的制服混杂，再也看不出谁是谁来。

无数的军帽被抛向半空，欢呼声一阵接着一阵，喝彩声响彻云霄：“流风万岁！流风霜殿下万岁！向元帅殿下致敬！”

驻守在城外的流风军团以同样的雷霆般喝彩回：“紫川万岁！向英勇的紫川战士致敬！”

两路兵马相互致意，喝彩声惊天动地。

喧嚣声中，哥珊走近身来，微笑着向流风霜道谢：“元帅殿下，您讲得太好了。从蓝城到旦雅，您千里跋涉前来增援我们，家族上下都十分感激！您突然出现时，我们都欢喜得不敢相信了！”

流风霜点头回礼，平静地说：“从蓝城到旦雅，那确实是一段漫长的路程，但我们还是终于赶到。但横跨在我们内心的距离，我们何时才能赶到呢？”

热烈的欢呼声中，流风霜和紫川参星当众签订了后世被称为“旦雅盟约”的重要文件。

面对入侵的魔族，人类最强大的两个军事集团达成了携手作战的联盟。在场人们亦感觉非常振奋，他们看到了战胜魔族的希望，看到了光明的未来前景。

※ ※ ※

旦雅战役之后，流风霜迅速回师加南大营。放着魔族第四军留在西北，觊觎着自己大本营蓝城，她确实不能放心。但等她赶回时，本来包围着加南堡垒的魔族军却已消失无踪了。

闻知叶尔马在旦雅城下全军覆没的消息，亚哥米连夜率军往帝都方向撤退了。

根据留守加南的紫川家军的说法：“明辉大人正在率军紧追魔族第四军！”

“明辉在追击？”流风霜不禁莞尔：“算了！明辉我还不清楚吗？他追击谁，便溜掉谁。”

魔族和明辉都在帝都方向前进了，流风霜也随之跟进。一个星期后，流风霜军团在朗沧江河滨与明辉率领的西北边防军会师，当时明辉正率军与对岸的魔族第四军对对峙。

对于流风霜和她麾下的无敌军团的到来，边防军表示了最热烈的欢迎。

两军相互致意，欢呼呐喊声传遍了河岸，在对岸看到人类联军军容鼎胜，魔族惊恐万分。

明辉亲自出营迎接流风霜以及各位高级军官。流风霜前来增援，他诚心诚意地感谢。

“我们已经接到了旦雅的通知，说元帅殿下即将率军前来与我军会合，我们一直期盼着您的到来。殿下，旦雅已授权我将指挥权移交给您，西北边防军自我以下，全部听从殿下您的差遣，我们唯您马首而瞻！”

流风霜客气地谦逊了几句，说自己何德何能，如何指担任联军的总指挥。

明辉诚挚地说：“殿下，并非我明辉虚伪。论威望、论地位、论名声、论能力，谁能更在您之上？您是人类的第一名将，您若是不当统帅，谁堪担当？我们自愿投入殿下您麾下，别无他图、只盼殿下奋发神勇，率领我们早日将魔族一扫而空。”

眼看明辉说得诚恳，再想想两军联合作战，确实需要一个最高指挥来统筹指挥，流风霜客气地推托几下，最后也就不客气地说：既然是为打击魔族，那我唯有从命了。“

在场的紫川军官纷纷起立敬礼，喊道：“元帅殿下，请下命今吧，我们做好了难备！”

一直以来都被魔族压着打，西北紫川军憋了一肚子气。如今，强援已到，胜利在望，年轻军官们激动得双颊通红，眼睛发亮，他们握紧了刀柄，只等着流风霜一声令下。

被这求战的激烈气氛感染，不甘落后的流风军人也喊道：“殿下，我们定然跟随您！”

营帐中，银黑两色制服的紫川家军官和红色制服的流风家军官并肩而立，气势飞扬。目光所至，都是那一张张坚毅的脸孔，都是那么年轻而充满朝气。气势飞扬，高昂的战斗激情犹如熊熊火焰一般燃烧着。望过众人，流风霜深感震撼：除去身上的制服，他们眼中的忠诚和奉献竟是一般无异！

她起立，缓缓敬礼致意：“诸君既已服从待我，流风霜唯有以胜利回报！前途多难，愿我们坚强，愿我们勇敢，愿我们能克服一切困难、苦难，直至抵达胜利的彼岸！诸位将军，兵贵神速，帝都在苦苦等待我们的救援，刻不容缓，我们马上进攻！”

第二天，人类联军大举进攻。

朗沧江面上，展开了一副极其雄阔的战争场面，轰隆的投石呼啸声犹如天边的雷霆在连绵不断地震响，近千艘船只同时渡江，与魔族的角艇进行激烈的水战。

两军相互盘旋、扑杀、撞去、冲刺，漫长的江面上，渡河的人类战舰已经涌断了河面。

湍急的水流打着漩涡直奔而去，人类联军的简易渡桥和木船不断地被魔族的投石车击沉，或是被魔族的角艇撞穿，而人类的战船也在用撞铁大批大批地摧毁魔族简陋的角艇，落水的人类和魔族都在咆哮的水流中挣扎、呼救，通红的江水漂满了人体和战船的残骸。

战斗持续到了深夜，两军连夜交战，无数的火把照得江面犹若白昼，渡河的人类士兵黑压压犹如蚂蚁般覆盖满了河岸和地面，十字铁骑掀起了漫天的烟尘，刀光剑影的厮杀仍在持续着。

黝黑的夜空中，不断地飘过一团又一团的烟火信号，给这场铁血交织的残酷画面勾抹上了几笔绚丽、梦幻的色调。

第二天黎明时分，在人类一波又一波的冲击下，魔族第四军终于败退下去了。

趁着天亮前的黑暗，魔族步兵匆忙撤离了滩头阵地，退出了战斗，但流风霜并没有放过他们，刚刚渡河的十字骑兵马上就投入了追击。

人类联军穷追猛打，毫不放松，第四军溃败到几乎不能保持秩序。

但亚哥米的灾难还不止于此。痛打落水狗，那是人类最为擅长的。眼看流风霜参战，魔族颓势已现，战局变得对紫川家有利了，一直袖手旁观的西北和西南贵族们终于看清了形势。他们忽然记起了自己对紫川家的“赤胆忠诚”，纷纷率军参战。

大道上飘起了大片的尘埃灰土，骑兵的长枪犹如星火一般在黑夜中闪烁着光芒，道上挤满了步兵和骑兵。密集得堵住了道路。

对着后撤中的魔族败兵，西北贵族群起而攻。他们围追堵截，从四面八方追上，就犹如大群猎犬猛扑猎物，又撕又咬，魔族军无一刻得安宁。厮杀日夜不断。

流风霜越追越近，身边又被贵族的私兵纠缠不休，全军覆没的危险迫在眉睫。

亚哥米紧急派遣差骑，向达克大营求援。亚昆族与塞内亚族的关系良好，亚哥米相信，塞内亚族是不会抛弃他们忠心耿耿的盟友地。

不久，魔神皇的谕旨抵达第四军大营，谕旨只有寥寥数语：“不惜一切代价。第四军自行尽快撤退，将有生力量带回瓦涅河以东！”

“不惜一切代价！”

接到谕旨，亚哥米脸色惨自，亚昆族军营中对魔神皇骂声不断。

第四军丢下了伤兵、辎重、粮草和行动缓慢的步兵部队，狼狈不堪地往帝都方向逃逸。在他身后，包括了流风军、紫川军和西北地方武装的四十万人类大军正如狼似虎地扑来。

※ ※ ※

当与云浅雪在西北大营会合时，亚哥米愤怒得眼睛都红了。

他怒气冲冲地责问云浅雪：“羽林将军，入关之时，诸路主力军团都盟誓相约，不管是哪一族的部队，不管历史上有过什么仇怨，入关之后，神族军就是一家！我们必须要相互守望，彼此援助，互助互济。若是有哪族存了私心，见难不助，见危不救，神族各部共讨之！从瓦伦一路打到了西北，哪一场战役，我们不是冲锋在前？现在，塞内亚族就是这样回报我们地吗？看着我们被人类像狗一样追杀，你们羽林军就这样袖手旁观，不加援手吗？”

耐心地听着亚哥米痛骂，云浅雪一言不发。等到亚哥米发了一通脾气，他才出声解释：“爵爷，您的伤心，我能理解，但我也有不得已的苦衷，希望您也能理解。若按陛下的旨意，一个星期前羽林军就该撤回瓦涅河以东了。我们至今还冒险孤军停留在西岸，都是为了等着接应你们回来。若按军纪，其实我已经算抗旨不遵了！爵爷，并非陛下和我不想救援你们，实在是形势极其恶劣，我们无能为力！”

看到云浅雪那严峻的神情，知道羽林将军并非喜欢危言耸听的人物，亚哥米暂时忘却了愤怒，问：“到底出什么事了？”

“两个坏消息，爵爷您要挺住！远东那边传来噩耗，特兰城下，王国的第七军打了败仗，全军覆没，连陛下的侄子古斯塔都失踪了，若不是被杀，就是被远东人活捉了──古斯塔莽撞，落入远东人圈套，死不足惜，第七军却是王国的宝贵战力，损失了他们，陛下十分痛惜！”

“啊！”亚哥米震惊得一下站了起来：“怎么会这样？不是派了蒙汗过去支援古斯塔吗？”

“蒙汗，哼！”说着蒙汗的名字，云浅雪语气森森地，暗蕴杀意：“古斯塔全军覆没了，蒙族却一点损伤没有！他以为我们塞内亚族都是傻瓜吗？迟早要跟他算这笔账的，不过现在还不是时候！”

看着云浅雪英俊的脸寒若冰霜，杀气密布，亚哥米打了个寒战。他忽然想到，自己和蒙汗的处境何等相似：塞内亚族古斯塔的第七军在远东特兰城下覆灭，同样塞内亚族叶尔马的第三军在旦雅城下全军覆没。

现在，寒内亚族高层已认定是蒙汗是导致第七军覆没的罪魁祸首了，那第三军覆没的罪魁祸首是谁呢？第三军全军覆没了，凭什么亚昆族的第四军就能活着回来？

依照塞内亚族人喜欢迁怒于人的个性，难保何时，魔神皇也要跟自己算算“这笔账”？

想到这里，亚哥米一阵惶恐，脸色发白，刚才兴师问罪的强悍架势早丢到了一边。他怯生生地问：“那，还有一个坏消息呢？”

云浅雪叹气，脸色沉重：“祸不单行，东南战局失控了。哥达汗挡不住人类东南军反扑。十四军已被打垮。现在，斯特林正带着五十万东南军朝帝都开来！”

若说刚才亚哥米是脸色发白，现在他就是脸色发青了：“牵制东南军的十四军垮了？”

云浅雪默默点头，亚哥米扼腕痛惜：“我早觉得不妥了，东南军如此强悍，光靠十四军怎么够！都是陛下……”

云浅雪打断了他的话：“爵爷，有些话，大家都心里有数，就不必说出来了。为人臣子，我们必须是遵守臣子的本份。那些话说出来，不但于事无补，更对你我都多有不便。”

被云浅雪那雪亮的眼神一望，亚哥米顿时把满腹的牢骚吞回了肚子里。

两人都是心下雪亮，这恶劣局势，归根到底是因为魔神皇的战略方针失误。

对于拿下帝都，魔神皇太急切了，他孤注一掷。把魔族的全部精锐兵力都集中到了帝都战区，从远东调来第五军，从东南调来第十五军，造成远东和东南的兵力薄弱，结果给了人类反扑之机。

如今，帝都屡攻不下，流风霜又从西边扑来，斯特林从东南方杀来，犹如江河汇入大海，人类的各个解围军团都在向帝都挺进。

魔族就像喉咙里卡着骨头的狗熊，吞又吞不下，吐又吐不出，更被两条恶狼在前后夹击。一旦让流风霜军团、斯特林军团在帝都近畿会师，那围困帝都的数十万魔族将面临被人类反包围的危险。

云浅雪诚恳地解释说：“当前之策，唯有在人类主力会师之前，利用时间差将他们逐一击破。大本营决定，我们先对付斯特林的东南军，速战速决，将其击溃，然后掉头收拾流风霜的西北联军。东南军本来就汇集了紫川家的主力强军，再加上从东南各有募集的新兵，号称五十万大军。斯特林更是以擅打硬仗出名的悍将，这是个不能轻视的敌人！陛下正调兵遣将，集合各个主力军团，准备全力应付斯特林的挑战。爵爷，并非对你见死不救，实在是非常时候，我们无法抽出一军调离帝都主战场啊！”

想想情况确实如此，亚哥米长叹一声：“那有什么办法？都是命啊！”

※ ※ ※

流风霜所统率的西北联军越扑越近，就在云浅雪与亚哥米会师的当天，西北大营周边已出现了红衣骑兵的影子，十字军的前哨斥候已经在窥视着魔族军了。

人类联军兵锋极锐，云浅雪也不敢轻撄其锋，当晚，羽林军和第四军残部放弃了西北大营，连夜渡过瓦涅河返回了河东岸。

至此，魔族的侵占西北战略宣告全面破灭，出征西北的十七万大军，归来时只剩第四军的三万残兵。

七八四年的七八月间，抗魔战争进入了最残酷的白热化阶段。旦雅城下魔族第三军团被歼、特兰城下魔族第七军团被歼、东南的第十四军被击溃，这一系列的事件，标志着战争发生了重大转折，横冲直撞的魔族战车，连续遭受重创，渐渐停下了巨大的转轮。

在以帝都为决胜中心的广阔战场上，紫川、流风两大军事集团倾尽全力，投入了超过百万的庞大兵力。而同样，魔族也精锐尽出，王国现存的最精锐军团如皇家近卫旅、羽林军、第五军等八个军团的强悍军队，通通汇集于此。

魔族与人类主力军尽帝都周边，两军对峙，谁都没有一举战胜对方的把握，为迎接即将到来的总决战，双方都在厉兵秣马，严阵以待。就如暴风雨到来前的低气压一样，战线上出现了罕见的宁静。

谁都不曾料到，最先打破这宁静的，却是距离主战场千里之外的远东。遥远东方传来了轰隆战鼓，沉寂已久的远东军团开始行动了！

第二十一集 帝都城头

第五章 - 血肉狂飙

魔神皇的近卫旅，无敌的装甲兽军团开到了！

这是一群可怕的战士，平均身高超过两米，肢体粗杜得像是青铜铸的柱子。他们不骑马，因为马匹承受不了他们的体重，他们不披战甲，因为他们天生就有着最可靠的盔甲。

他们的武器都是特制的，比一般魔族的兵器份量要重上一倍。力大无穷的他们挥舞着这样的武器，筒直就是专门用来杀戮的机器。

在远东时期，人类与近卫旅的接触并不多，但每次接触总是以人类方面的大败亏输而告终。唯一的幸这是，魔族的装甲兽数目不多，而且这支部队的主要任务是拱卫魔神皇，参与边境战争的机会并不多。但那群全身雪白的怪物，对人类而言已成噩梦的代名词。

装甲兽战士咧嘴自信的狂笑着，那狰狞的嘴脸让人心寒。在他们看来，那源源不断猛烈冲杀过来的半兽人兵尽管身材魁梧，但就跟扑上来送死的飞蛾差不多。

那是一场前所未有的腥风血雨，勇敢的半兽人兵竭尽全力，对着装甲兽组成的坚不可摧的方阵，他们发起了一波又一波的攻击。

勇敢的半兽人兵使出了全部武器，刀、矛、剑纷纷砍戳在装甲兽身上。但充当先锋的魔族装甲兽凶悍得有如鬼魅，半兽人的刀剑斧戳砍在他们身上只留下了一道浅伤，飞箭戳不穿他们身上天生的硬皮，所有的攻击都被弹了回来。

被攻击的装甲兽满不在乎的咧咧嘴，一挥手，于是那中勇敢的战士立即被重达五十斤的铁锤砸在脑袋上，脑浆、鲜血和头颅骨的碎片横飞，整个脑袋都没了。

罗杰在后头大声的叱骂溃下来的半兽人士兵，将他们重新驱赶上战场，德昆在前线凶猛地左右冲杀，白川在不断的往激战中心调派兵马。一个又一个的团队的兵马被派往鏖战前线，但所有的牺牲全属白费，所有地努力都是白费，拼命死战也不管用。鲜血白白的滚成了河，高坡上尸积如山，远东军的阵地摇摇欲坠。

“大人！”白川策马奔到紫川秀面前。她翻身下马，气喘吁吁，脸色发白。

“装甲兽地攻势太猛烈了！他们坚甲太过恐怖，我们的刀剑只能给他们造成一点小伤，他们的一击却能将我们的士兵打成肉酱，前线快顶不住了！恳求大人，允许我们暂退避过装甲兽的锋头！装甲兽的持久战力不强，他们的速度追不上我们，现在撤退还来得及。若等中军被突破了，魔族骑兵冲进来，我们的两翼就被分害包围了！”

惨叫和铁器碰撞的锉锵声源源不断地传来，自己麾下的军队正在遭到惨无人道的屠杀。紫川秀铁青着脸。长期在远东作战的他，对这支魔神皇近身护卫部队的威名他也是知道地。装甲兽的缺点社和他们刀剑不入的优点一般明显。他们移动速度非常缓慢。

与这种对于硬拼死打是愚蠢的做法，但如今的远东军担负着拱卫人类大军左翼地重任，一旦远东军后撒，魔族军随即就占领了山脉阵地，人类的整体防线就被突破了。魔族的步兵让居高临下的俯视着巴丹城，这对决战是很不利地。

这是一个艰难的选择，为了避免先在的牺牲，将来就必须付出更大的代价更多的鲜血来夺回这个阵地。

“大人！”看着紫川秀没有回答。白川焦急的叫出声：“快下命今吧！再迟就来不及了！”

“白川，”紫川秀转过头来，此时，白川才看到，再紫川秀苍白的嘴唇上已径咬出了血珠：“下令吧，我军放弃阵地，后撒五里！”

下午时分，“呜呜呜”鸣起低沉的号角声回荡在山林间，远东军队的撤退开始了。尽管紫川秀当机立断了，但撤退的命令还是下得有点迟了。

早在军令下达之前，惊惶失措的阵地早已摇摇欲坠了，蛇族的军队经不起肉搏战，首先逃跑了，接着逃跑的是矮人族的士兵，在半兽人的阵营中也出现了崩溃的迹象，战线濒临崩溃。

魔族的骑兵在山林间追击着溃逃的远东士兵，接着展开的就是一场可怕的屠戮，被杀死的远东战士尸体沿着林问小路铺成了一条血色的腰带，积尸如山。

在左翼远东军浴血奋战的同时，血腥而惨烈的战斗座上十公里长的战线上同时进行着。

人类的各处阵地都在遭受着魔族的攻击，右翼，东南军副统领文河在抵挡着魔族十一军的进攻，而云浅雪则亲率羽林军和凌步虚的第五军的十五万大军对阵地中心的巴丹城发动了进攻，尽管选择进攻大多没能取得多大成效，甚至文河还打了个小小反击，将裴玛的部队从森林中赶了出去，但这些进攻起了掩护的作用，斯特林没办法确认这么多处同时进行的进攻中，哪个才是魔族的主攻方向。

直到下午三点，传令兵飞马急报，近卫旅的装甲兽士兵已径出现在远东兵马阵地正上面了，这时人类指挥中心才下定了决心，红衣旗本欧阳敬率领三个师近两万名重装甲骑兵从巴丹城内调住左翼，但没等他赶到，远东军已经败下阵来，半兽人溃兵散得满山遍野，近卫旅已径占领了他们的阵地，而第三军的骑兵正在尾随追击远东的溃兵，欧阳敬下令冲杀了一阵，才截了魔族军的追杀，使得紫川秀有时间得以重整兵马。

但面对居高临下已占领阵地的近卫旅士兵，紫川秀和欧阳敬都不敢发动攻势。

日头已西落，魔族兵马和奔波了一天的人类士兵都已疲惫，人类士兵沮丧，而魔族则满足于今天取得的战果，双方都没有重新开打的意愿，只是紧张戒备以防对方突然袭击。

入夜，两军都燃起了篝火堆，平原和高山上都出现了成千上万的火堆，那场面十分牡观。战斗拉一天的士兵们都在抓紧时间休息，枕着武器睡觉，而此时，在巴丹城的联军指挥部内，军事会议正在进行。趁着夜晚停战的机会，东南和远东联军的高级将官们正在检讨当天的会战。

将军们铁青着脸，有人座密密私语低声交头接耳。有人在左顾右盼，有人在抽烟，会议室里烟雾朦朦。白川红衣旗本不悦地皱起了眉头。但今天，她总算没有大发雷霆把那个抽烟的倒霉蛋给一脚踢飞出去。

虽然没有人明言，但远东军的主阵地被魔族夺取，这是人类形势变得被动的主要原因。来自远东地将军们脸上元光，就连傲慢的白川也收敛了很多。斯行林端坐座首位，他眉头紧锁，盯视着地图上突出人类阵地的那个黑色地锲形尖角，目光专注得仿佛要把地图烧出一个洞来。半晌，他轻声问：“能夺回来吗？”

斯特林没有点名。但大伙都知道他问的是谁，所有人的目光齐齐转向了帐篷角落。

低头坐那里的英俊青年统领抬起了头，白皙的瓜子脸上满是疲惫，一双漆黑的眸子深不见底：“这要看我们要付出多大的代价了。若是远东军战死一半的话，夺回来不是没有可能。”

“战死一半？”听到这个骇人听闻的比例。屋子里地将军们齐齐倒吸口冷气。

“也就是说，重新夺回这个阵地我们要准备付出六万士兵的性命？”

“这还是保守估计。我们面临一个全新的兵种，谁也料不到装甲兽的持久战斗力究竟有多强。我们的必须以人海战术消耗他们体力，直到他们疲惫不堪才有杀伤他们的机会。”

“军队坚持不到那个地步，战死一半。那是不可肯能地。只要伤亡达到四分之一，士气就下降到危险程度了，再勉强作战就有崩溃危险了。”

“或者可以出动预备部队给予远东部队增援？”有人插嘴，紫川秀望了他一眼。是个不认识的中年将军，肩章是红衣旗本，应该是东南军的兵团长。

“这位是杰尔根红衣旗本，奥斯行省总督，现在我东南军中负责粮草征集后勤事务。”斯特林向紫川秀筒单介绍了一下，还没来得及说话，欧阳敬起立道：“大人，请允许我部出战！重甲骑兵团与装甲兽一拼高下！”

但斯特林立即否决了这个提议，因为敌人已经占领了高处的阵地，自下往上仰攻，人类重骑兵铁甲的可怕的重量此时不再成为优势，反倒成了劣势。

军事会议吵吵嚷嚷了一晚，没有得出什么对付装甲兽地好法子，最后，斯特林只得宣布：“大家回去各自备战，做好准备"

有人举手问：“大人，明天我们的作战方针是什么？”

“问对面的魔神皇去！我们后发制人。”

席间响起了一阵失望的嘘声，这种说法等于是承认，人类联军对魔族地装甲兽毫无办法。碍于斯特林的威信，将军们都不敢出声，只是脸上的失落之色表露无遗。

斯特林站了起来，一言不发，以严峻的目光环视全场，帐中立即变得鸦雀无声。“今天我们首战受挫，左翼丢失了阵地，但大军整体阵脚并没有乱，左翼还可以速守第二道防线。大会战才刚刚开始，一两场战斗的胜负，并没有想像的那么严重。将军们，你们只看到装甲兽的凶很，却看不到我们在战略上的优势。巴丹是主战场，但决定胜负的关键却不在这里！只要我们坚持住，托住魔族的主力军，帝都和西北营都不会坐视不管，他们迟早会出兵抄魔族的后路！”

斯特林声调不高，但却很沉稳，有一股令人信服的味道，将军们这才稍微恢复了信心。

将军们三三两两的出了帐篷，斯特林放下帐篷的门帘，望向了帐篷的角落，紫川秀依然坐左那里，神情沉前，只是眼睛里带着掩饰不住的疲倦。

“阿秀，远东部队今天打的很惨，伤亡数字统计出来了吗？”

“还没有，各部队人都还在重新整营。但伤亡该左一万上下。四十团被打瘫痪了，今天你派欧阳敬救援来得很及时，若不是他，伤亡会更大。谢了。”

斯特林摇头，沉重的说：“若要说感谢，该是东南军感谢远东的弟兄们。远东各族民众不计前嫌。不远万里驰援帝都，他们付出了巨大的才牺牲。此份情意，人类欠下了他们重重的一笔。”

紫川秀诧异地抬起头。今天打了败战，很多东南军将领看自己的眼神已径很不对了。不少人都在怪远东军太不经打，第一天就丢失了重要的左翼阵地，连累了整个战局。

唯有斯特林能这般宽宏体谅啊！成熟稳健，设身处地的周到考虑，如今地斯特林，已有了沛然的大将之风。

紫川秀笑笑：“二哥。我忽然想，战争结束后，若你不当东南军统领，你会是总统领的最好按班人。”

斯特林一愣：“为什么这么说？”

紫川秀笑而不答，转移了话题：“魔族装甲兽是魔族王国地皇牌兵种。但却不是战场上常见部队。这样强悍的精锐部队，所向披靡，魔族若是频繁使用，定能在战争中大占优势。但我记得远东这几十年来，与装甲兽部队交战的次数只有四次。比起低阶魔族部队的出动次数来说，实在太少了。魔神皇没有理由把这把最锋利的宝剑藏身边不舍得用的。”

“你的意见是？”

“我一直怀疑，刀枪不入的魔族装甲兽肯定有弱点，只是我们目前还不知道。魔族不敢经常派遣他们上战场的理由就是害怕接触多了，这个弱点会被我们发现。”

斯特林眼前一亮：“你说得对。若装甲兽要的是无敌地话，为什么魔族非得在决战关头才敢用上呢？阿秀，你与魔族交战多年，可知道这些怪物有什么弱点吗？”

“我也没和装甲兽交过手。前几次魔神皇对远东的进攻都没有派上装甲兽部队。我问过随我军中的魔族投降将领鲁帝，他以前是魔族的军团长，但他也不知道装甲兽的情况。这支部队地情况属于王国的最高机密，只有各部落的皇族才知道。”

看着斯特林急切的样子，他叹道：“二哥，想想，魔族保守了几百年的私密，肯定是非常隐蔽地。若是被我们一仗就找出来了，那也太容易了。可惜的是，鞋塔族皇族罗斯不在我军中。他跟随布兰将军东进复仇了。他应该是知情的。可要联络上东路军，起码得要一个月，我们等不及了。”

“阿秀，我有个想法：魔族的装甲兽虽煞犀利，但他们毕竟数量太少，无法遍布整个战场。既然魔神皇先下手派装甲兽军团进攻我们地左翼，那我们就不妨避开装甲兽的锋芒，对魔神皇的主营来个以牙还牙。”

“当务之急不是反攻，而是先稳住阵脚。装甲兽肯定有弱点，我们慢慢摸索，不要与他们正面交锋。当务之急是把军心给定下来，不宜轻举妄动。另外，我们得想办法通知帝都那边配合，在我们拖住魔神皇主力的同时，若帝林能出兵攻打达克的话，魔神皇就首尾不能兼顾了……”

对手太恐怖了，不但有整个魔神王国的精兵强将，更有魔神皇亲自押阵。虽然平素魔神皇并不常亲自指挥战役，但斯特林和紫川秀都不敢丝毫轻视。最可怕的对手不是富有经验的老将，反倒是那些初出茅庐的新手。

老将有径验，成熟稳重，不怎么会犯错，但他也容易被经验局限，行动有规律可循，不难揣测。

反倒是那些初生牛犊的新人令人畏惧，他们的想法和战术犹如天马行空，根本无从揣测。魔神皇直觉敏锐，决断果敢。当发现人类战线的软肋在左翼，他毫不犹豫投入近卫旅，击退远东军，一举奠定优势。选种大胆又毫无顾忌的战术天才，那是最让人头痛的对手。

此战两军出动人马多达百万，规模为开战以来的首次。一战以定国运，斯特林、紫川秀两人都是战战兢兢，不敢有丝毫疏忽。

一直商议到深夜，反覆探讨可能出现的行势并商讨了对此，两人才觉得心下稍定。

在离开斯特林的帐篷前，紫川秀停住了脚步。说：“二哥，有件事忘记跟你说了：在维纳里附近，德昆碰到了一支魔族队伍，抓了两个俘虏。据口供说。他们是护送卡丹前住达克与云浅雪见面的。”

顿了一下，紫川秀说：“她，很可能就在对面。”

仿佛没听到紫川秀的话。斯特林俯身看着桌面上摆开的军用大地图，身行凝固得像是一座雕塑。

良久，紫川秀长叹一声，转身正要出门，身后传来了一个低沉而嘶哑的声音：“那支队伍，我也碰到了，但错过了。”

※ ※ ※

出了斯特林地主营，习习的晚风吹来，初冬的夜晚已径有了砭骨的寒意。紫川秀将肩上地大氅拉紧了，抬头望望，夜空澄静，星星都离很高很高，空旷寂寥的帐篷左面前一字排开去。营帐间无数的火把照亮了晚间的天空。

“我碰到了，但错过了。”回味着斯特林的话，紫川秀只觉得一股酸涩。

短短几十字，无限的苍凉与悲哀尽在其中。回想起那时的年少轻狂，多少的快乐往事。无忧无虑的青春岁月，曾径的山盟海誓，如今都已随风而去。热切深爱的恋人，如今已是刀兵相见的死敌。

经过高冈。紫川秀不由往西望去。地平线上遥遥地万点篝火，哪一片才是卡丹的所在？

“大人。”古雷牵着紫川秀的战马过来：“大人，明天还有大战，您该早点休息。”

紫川秀淡淡一笑：“我们回去吧。”

两人快马疾驰，穿梭于东南军庞大的营帐之中，足足跑了半个小时，才望见了远东大营的灯火。一队执勤地半兽人哨兵远远的冲他们喊了一声：“谁？站住了！”

紫川秀不出声的停了马步，安静的任由巡逻兵用火把照亮自己的脸。

待看清领头地古雷和跟在后面的紫川秀，半兽人们齐齐立正敬礼：“殿下！”

“辛苦了。各位是哪个部队的？”尽管疲惫，紫川秀还是强打精神问候值勤的巡逻兵们。

领头把半兽人昂首挺胸的回答：“殿下，我们是第二军十一团的，担任今天的大营值勤。殿下，请允许我们向您亲告：德昆、德敬、布雷等诸位将军都聚在主营那，他们都在等您回来，像是有很要紧的事情要跟您说，吩咐我们见到您就向您报告。”

紫川秀心下一紧。几位远东将领都是今天出战装甲兽的先锋部队指挥，伤亡惨重。

莫非见到魔族装甲兽的强横，将军们有了畏战之意？

“第二军军团长白川在不在主帐？”

“殿下，这个我不请楚。他们没提到白川大人。”

白川不知情，几个中级将领为什么要在这深更半夜越级求见自己？想起了当年的沙加兵变，紫川秀心头蒙上了一层阴影。他不动声色：“知道了，谢谢你。”

巡逻队长受宠若惊的立正行了一个礼：“殿下，为您效劳是我们的荣幸！”

看着巡逻队举着火把在那重重叠叠的营帐丛林中，紫川秀轻声说“古雷”

“大人，请吩咐。”听紫川秀那低沉的声音，古雷立即知道有什么特别的事发生了。

“你立即去找白川，让她带一队秀字营到主营来。让她多加留神──你明白什么意思？”

“大人，我明白。”

“很好。夜很深了，部队调动不要响动太大，不要惊动了大军歇息。”

“明白，大人。”

“你去吧，我先去主营着他们说什么。”

“大人，下官觉得，我们最好还是先去与白川大人会合，然后再去主营比较好。”

紫川秀轻笑：“古雷，你担心到哪去了？我只是提防万一罢了。我还不至于怯弱到这种地步，连见自己部下都要带护卫。你照我的吩咐通知白川就行了，她知道该怎么处理。”

听紫川秀的语气坚决，古雷只得说：“大人，那我就过去了！您多加小心。”

“去吧。”

与古雷分手后，紫川秀继续向主营方向策马前进。一路上，他很注意的留神各处军营的情况。看到士兵们都依然安然的在营帐中歇息，巡逻队秩序井然的巡视四方，看到大营依然秩序井然，没有动乱的征兆。紫川秀放心不少。

到了主营，他更是放下心来。因为主营的警戒部队依然是自己的卫队和秀字营。晚间值勤军官向他报告，德昆、德敬、布雷等人求见。

“只有他们几个吗？”

“是的。大人，都是今天参战的将领。”

“请他们进来吧。”毕响，脑袋整个裹着纱布的德昆和另外几个半兽人将军大步进来。在今天的战斗中，德昆被魔族的弓箭手射瞎了一只眼睛。

紫川秀起身迎接他们：“德昆，都伤成这样了，怎么还不去休息？还有诸位，你们今天都辛苦了，该早点歇息啊！找我有事？”

德昆带头，半兽人将领们齐齐跪倒在地。匍匐在地连连磕头。

紫川秀一下愣住了：“你们这是在干什么？到底是干什么？到底是什么事？”

可是半兽人将领们不肯答话，只是一个劲地磕头流泪。最后，紫川秀都快发火了，德昆才吞吞吐吐的说了，原来晚上在联军主营开会。一些东南军的将领冷言冷话：“远东强军，名头倒大，却连一天都坚持不下来。”

“有这样的盟军，我们可倒了大霉！敢情秀川大人千里迢迢带过来的就是这群的货色。”

畏于紫川秀的地位，这些话他们不敢在紫川秀面前说。但跟随紫川秀过去开会的远东将领可是受了不少白眼。散会后，紫川秀留下跟斯特林单独商议，与会的远东将领先回来了，把事情添油加醋的一说。

知道因为自己的败战。光明王在众路友军面前受到了屈辱，参战的半兽人将领无不羞愧激愤，他们集体前来向紫川秀请缨，要求明天再战。

知道原因紫川秀松口气：“原来是这个事。诸位，胜败乃兵家常事，只要尽力就行了，胜败一场战斗地输赢倒也不必放在心上。”

德昆抬起头来，那只完好的右目中满是泪水：“殿下，俺们太不中用，儿郎们没出息，给大人您丢脸了！大人，明天请再给俺们一个机会，俺们定让给殿下您挽回脸面！”一边说着，他包着纱布的左眼不住的渗出血来，望之触目惊心。

将军们齐声说：“殿下，再给我们一个机会吧！这次，我们定不会再给大人您丢脸了！”

“殿下，今天战斗中有一批孬种，他们从阵地上逃跑了！现在，我已把他们通通抓起来了。只要殿下您同意，我立即军法处置他们！”

紫川秀霍然站起来，恕道：“胡闹！人现在左哪里？”

“就在主营外，我己安排军法队，马上就要行刑了……”

“带我去！”紫川秀打断德昆，口气是不容置疑的。

将领们簇拥着紫川秀出去。营外地空地上，火把通明，空地上，几百名半兽人士兵被反捆了双手，或蹲或坐。在他们周围有武装士兵在担任看守，刀剑出鞘，神情冷峻。现场鸦雀无声，气氛紧张，只听烈火把噼噼啪啪的燃烧声。

“大人，这就是今天临阵逃脱的士兵。我们准备等下执行军法……”

紫川秀挥手打断了德昆，他走近去，一个个打量着那些被反捆了的士兵们。很多士兵都是身上带伤，血迹斑斑。

紫川秀缓缓一个个看过去，在他锐利的目光注视下，疲惫不堪地士兵呆滞的脸上露出了羞愧的表情，低下头去不敢与紫川秀对视。

在一个小个子半兽人兵面前，他停住了脚步，心头一颤：选个士兵实在太年轻了！那稚气的脸孔，那黑汪汪地眼睛里童真的眼神，还有脸上那惶恐又不知所措的表情──他还是个孩子啊！

“你是哪个村的人？多大了？”紫川秀问，声音很低，语气温和。

小半兽人抬起了头，黑漆漆的眼珠慌张的望着紫川秀，泪水直流。却说不出话来。紫川秀身后的德昆严厉的呵斥他：“光明王在问你话！还不回答？”

“不要吓着他了，他还是个孩子，我看顶多十五岁。”

紫川秀弯腰俯身摸摸那士兵毛茸茸把头顶，温和的说：“你参加了今天的战斗？杀了几十魔族兵啊？”

小半兽人点头。小声说：“殿下，俺一个魔族兵也没杀到……”

“为什么呢？”

“装甲兽上来以后，俺爹叫我赶紧走。俺什么也不知道，听爹的话就跑啦……光明王，俺知道错啦，当兵不该贪生怕死。大人……”

“你爹？”

“俺跟俺爹一起当兵地，一直是爹带着俺打仗。俺什么也不懂，都是听爹的话。”

“你爹呢？”

“他朝绿皮崽子那边冲过去，一边回头叫俺快走，后来他被装甲兽打死了。”

“你亲眼看到了？”

“俺亲眼看到了。俺爹和几十叔叔拿着砍刀围着一个装甲兽砍了好几下，可就是砍不死他。那个装甲兽拿刺枪一个又一个桶翻了我们的人，最后将俺爹桶了个对穿。这时俺爹还没死，掉头拼命冲我挥手，吐着血，叫我快跑……俺那时候也慌了，看装甲兽那么凶，也不敢上去为俺爹报仇，跟着大伙就这样逃了……殿下……殿下……俺知道错了……”

说着说着，小半兽人声音中已径带了哭腔：“求您了。俺再也不敢逃走了，俺下次一定战斗到底……求您不要将这个事告诉俺家里族人，不然俺一族人都要丢脸了……”

空地上鸦雀无声，只听到一个幼稚的嗓音说话。紫川秀心头沉重。像是压着铁块一般沉重。

他看看四周，没有人说话，无论是那些被捆着的逃兵还是看守的军法队都扭过了头去，神情沉重。想起了今天那场惨烈，绝望的战斗，想起今天倒下的战友，百战余生的战士们眼中波光闪动。

紫川秀掉头望了德昆一眼，那眼神颇为不满。德昆连忙解释到：“殿下俺也不知道。真的不知道……”

不知为什么，他辩释的声音越来越小，在紫川秀严厉的目光下，他渐渐低下了头，不敢与紫川秀对视。

将军们只在于功勋和荣耀，谁关心那些无名士兵地生死呢？

紫川秀叹口气：“不说了。把大伙全部放了吧。”

德昆要说什么，但紫川秀打断了他：“我知道你想说什么，军法严明固然是重要，但也要知道变通。看这些人，差不多个个带伤，我就不信他们就没经抵抗？要对付装甲兽这群恐怖的敌人，靠杀一做百来恐吓士卒是行不通的。若说今天谁有责任的话，该负最大责任的人是我！我没有估计到装甲兽军团的突然出击，没料到魔神皇会如此突然的投入预备部队。对于装甲兽这种全新的兵种估计不足，作为指挥官，我让部队在没有准备的情况下仓促的投入了和装甲兽地血腥厮杀之中，在战局不利的时候，我更没有果断下达撤退今，造成了更大的不必要伤亡……”

压抑住激动的心情，看到德昆那震惊地表情，紫川秀突然意识到，自己失态了。

将领的坚定是部下胜利信心的根源，在下属面前暴露自己的沮丧和后悔那是临阵指挥的大忌。即使眼前伏尸百万，优秀的将军能连眉头都不挑一下。自己也不是战场的初哥了，今天怎么会犯下这么低级的失误呢？

是愧疚，是愧疚使得自己不由自主的寻找一个可以宣泄的口子。

他放缓了话气：“总之，你先把他们放了吧。”

“是，殿下。”德昆听今行事，他冲着士兵们喊道：“光明王殿下有今，不追究你们了。警卫队，过来把他们放了吧。”

卫兵们快步过来，帮被捆绑着的士兵解开了绳子。他们被捆了很久，得知被赦免了，有些人一下子就倒在了地上；有人摇晃着脑袋，张大了眼睛，不敢相信这是真的。那些濒临绝望的呆滞脸上出现了狂喜的表情。

“还不感谢光明王殿下宽宏大量的恩典？”德昆严厉的喝道。

“啊、啊！”死里逃生的士兵们发出了狂喜的叫声，他们参差不齐的叫道：“谢谢殿下，谢谢殿下……”喊声中饱含着发自肺腑的强烈感激之情。

“殿下，谢谢您！我定会努力战斗，绝不再当逃兵！”那个少车半兽人奔到紫川秀面前，庄严的说道，神情肃穆。

紫川秀闭上了眼睛，以免泪水溢出眼眶。他的耳边回响起了斯特林的话：“远东各族民众不计前嫌，不远万里驰援帝都，他们付出了巨大的牺牲。此份情意，我们人类欠下了他们重重的一笔。”是啊！远东最优秀的儿郎们跋山涉水，跨越了干山万水来到人类的土地上，与魔族最凶残的兵种搏斗厮杀，被打得粉身碎骨、脑浆进裂，被魔族装甲兽沉重的脚步踩成了肉泥。他们到底是为了什么？

不是为了人类，不是为了追求“大陆霸权”之类虚无缥缈的东西，魔神皇卡特陛下与紫川参星殿下的野望跟他们更是毫无关系。那些淳朴的半兽人汉子，只有一个原因：相信光明王。

他们坚信，光明王所做的一切都是在为远东着想。光明王深谋远虑，思虑深远，虽然自己不能理解他的用意，但只要坚决执行殿下的命令就够了。

那些战死的士兵们，即使在他们生命最后一刻都坚信，自己的牺牲，定然会为远东换来一个美好的未来，自己的鲜血不会白白流淌，自己是在保卫自己的妻儿父母。

血染沙场的战士险些要死在自己人手上，刚刚战死了父亲的儿子向自己宣誓再战，被赦免士兵均真心的感激涕零、痛哭流涕──那些淳朴的半兽人士兵们啊，他们竟没有一个人意识到，他们竭尽全力在打一场根本跟自己无关的战争！

对这份盲目而狂热的信任，紫川秀感到了深切的悲哀和沉重。

一个民族千年的期盼和希望，千万人对自由和幸福生话的向往，自己背负了太多太多的东西，一想到自己有可能辜负他们，那种沉重的负罪感压得紫川秀喘不过气来。“

第二十二集 生死辉煌

第一章 - 远东战争

窗外是飘飞的白雪，纷纷洒洒。寒风凌厉地从窗外刮过，带着呼啸的声音。七八五年一月间，远东遭遇了历史上罕见的大雪，寒流一夜突降，河流冻结，山丘冰封。湿漉漉的木柴在壁炉里噼里啪啦地燃烧着，发出一股带着森林气息的忧郁青烟。

两个青年男子正坐在壁炉边的大桌上下棋，两人都是全神贯注地俯身盯着棋盘，连桌子边上的酒壶都没有碰一下。

眉清目秀的俊美青年把棋子向前推进，很沉稳地说：“斯特林，这盘你输了。”

他的对手盯着棋盘，眉头紧缩，显然碰到了很棘手的局面。良久，他抬起头，正要说话，屋外响起了踏踏的脚步声，门被推开了，罗杰浑身被裹在厚实的皮袄里，带着一股寒风和飘雪冲进屋子里，嘴里不住叫道：“秀川大人，冷死了！冷死了！这狗天气，雪都快到膝盖了！”

拍打着身上的积雪，猛然见到屋里的人，罗杰愣住了，惊喜地喊道：“斯特林大人，您怎么到我们这来了？”

斯特林抬起了头，顺手把棋盘上的棋子全部拨乱：“有人来了，不下了。”他笑道：“怎么，罗杰红衣阁下不欢迎我过来？你的伤好了吗？”

罗杰呵呵地憨笑着：“大人，您说的什么话！您是俺们的贵客，请都请不来呢！我只是纳闷，这么大的雪，您是怎么过来地？”

“我过来两天了，那时雪还没有封道。怎样？在巴丹时被装甲兽敲了一棍，伤好了吗？”

“伤早好了！大人您看，现在我壮得像头牛！”罗杰使劲拍着自己的胸膛，发出怦怦的响声，脸上满是得意。

“罗杰，你蠢得也像头牛！”紫川秀冷冷说。他喊道：“斯特林，别耍赖，这盘你输了啊！”

“还没下完呢。我看这盘就算平手好了，大家不伤和气。”斯特林若无其事地说。

他亲热地对罗杰说：“怎样，罗杰，你们最近小日子好像过得不错啊！我看远东军最近阔气了起来，你们新做的军大衣蛮漂亮的。”

“斯特林，别岔开话题啊！说好了，一盘棋赌十万银币的军费！”

“不是还没下完吗──罗杰，有没有带什么好吃的过来？我肚子有点饿了。”

“浑蛋，你这家伙。才吃过东西的！欠我十万啊！十万个银币！”

斯特林仿佛没有听见紫川秀地说话：“罗杰伤势全部康复了吗？要不要回内地找个好医生看下？你们这些能征善战的将领，是国家的宝贵财富，家族很关心你们地。听说你受伤了，宁殿下还特意让我给你捎来了一些补品。就在我行李里边，等下拿给你。”

罗杰感动得眼睛都红了：“太谢谢大人您了，宁殿下和您那么忙，还有空关心我们这些厮杀汉，我感激得……”

“罗杰。你闭嘴！斯特林，欠我十万银币了啊！十万银币！”紫川秀把双手合成喇叭，凑在斯特林耳朵边大叫。

后者再也不能扮作充耳不闻了，他鄙视地望了紫川秀一眼：“至于吗？秀川统领，再怎么说你也是家族的一方镇守大员，拿出点气度来好吗？闹得像个乡下的高利贷打手似的──那点小钱。你想我堂堂军务处长会放在心上吗？”

“那就好，还钱来！”紫川秀手一摊，把一张纸摊开摆斯特林面前：“快点，在这张军费申请表上签名！”

斯特林扫了表上的数目一眼，打个寒战。他起身打个懒腰：“时候不早了，得回去睡觉了！天冷了，人就容易困。唉，人老了，精神真的不行了呢！”

紫川秀勃然大怒：“我就不信了邪了！在我地头治不了你这赖皮家伙，我也不用当这个远东统领！斯特林，告诉你，今天不签这个字，你休想出这个门！”

“我是紫川家军务处长！秀川大人，怎么着，你难道还敢以下犯上？”

“罗杰，关门，放狼！──哪来的狼？废话，你不就是狼吗？拿出你盯美女的劲头来，上去咬他去！”

当白川红衣旗本进屋时，看到屋里扭成一团的几个男人，她吃惊地睁大了眼睛：“斯特林大人？秀川大人？还有罗杰，你们几个在干什么？”

几个男人连忙分开，讪讪地干笑着。

紫川秀干咳一声：“白川，你知道啦，外边天气很冷，我们为了节省柴火，大家在做摔跤运动增加热量呢！”

太熟悉这个男人了，看他咕噜转的眼珠就知道这厮在扯谎了，白川也懒得揭穿他，她把手头的文件打开，正色道：“诸位大人，远东情报局有情况报告。”

远东军事情报局是紫川秀第二次回到远东担任统领时候建立的情报组织，主要针对魔族王国的军事动向。因为在魔族境内，也有半兽人居民生活，远东军情局通过各种方式从他们那得到王国地军事情报。军情局第一任局长是半兽人将军布兰。紫川秀考虑他的半兽人身份可以方便和魔族国内的半兽人居民沟通──大家一致公认，这是光明王为数不多的用人败笔。半兽人勇士冲锋陷阵确实勇猛，但要他们去搞需要耐心和细致的情报工作，他们会把情报员当敢死队用的。布兰上任搞了几个月，有价值的情报寥寥无几。后来，情报局的主持由明羽兼任，但光是第三军和后勤事务就把明羽忙得喘不过气来，他也没有精力兼顾情报局这边。最后，巴丹会战后。当紫川秀回到远东，他正式任命白川担任远东军情局第三任局长。现在，走马上任地新局长要向远东统领进行汇报了！

“有什么新消息吗？退守国内的魔族有什么动作？”

“是！根据情报局外线地确认，塞内亚族已推举出了新一代的魔神皇。”

“是谁？”

“卡丹公主，她将就任第十九代魔神皇，也是魔族历史上的第一任女皇帝。”

紫川秀和斯特林对视一眼，双方眼里都没多少吃惊。过去的一个月里。发生了太多的变故，他们已经习惯接受任何看似荒诞不经的消息了。

※ ※ ※

在巴丹会战魔神皇战死后，塞内亚军事集团面临了双重地灭顶之灾。有资格继承皇位的两位皇子卡顿和卡兰为皇位争夺而火并。卡顿杀死了卡兰，但随即被窥视在后的蒙族族长暗算身亡。

一个月之内，塞内亚族边疆失去了皇帝、皇子、优秀将领和几乎所有的军队，外有强大的人类军队逼近，内有野心的诸侯发起挑战，谁都以为，塞内亚族的灭亡已成定局了，这个曾经骁勇善战的种族即将成为历史名词。连坚强的云浅雪也无法随这接连而来的巨大打击，他绝望得要自杀。

就在这时候。存续塞内亚族历史的重要人物，卡丹公主出现了。百年之后，后世地人们仍在传颂这位弱质女子在危难时期表现出来的勇气和坚毅，也因此，她由一位并不起眼的花瓶式公主一跃而起。跻身于流风霜、紫川宁等黄金时代最富有传奇色彩的女性之中。

在崩溃边缘救下了自己丈夫后，从来不涉足军事的卡丹毅然挑起了重担。在塔伦城郊，冒着无数的飞箭，一个纤纤女子吃力地举着皇旗出现在交战的羽林军和十七军战场上，一个娇滴滴地皇族女子。豁出自己性命来阻止数万士兵的厮杀，交战双方无不为这个皇族女子的勇气油然而生敬意。一个百人队长后来说：“在那刻，我们看到了两面旗帜同时出现在战场上，一面是狮子皇旗，一个，是那个天使一般地女孩。卡丹殿下，不愧是卡特殿下的血脉传人！”

“诸位，我军已经战败，为仇恨而厮杀毫无意义！请为故乡的亲人们想想，尽量多点把塞内亚的孩子们活着带回家！多一个士兵活下去，我们塞内亚就多了一分希望！”

在她主持的谈判会上，卡丹以真情实意打动了双方代表。在她的感召下，十七军和羽林军握手言和，两军重新合并。合并后地军队需要一位统帅来指挥全局，而这个位置需要一位享有高度威望的人物来担任，否则无法凝聚全军。这时候，塞内亚残兵们发现，没有比先任陛下的唯一继承人卡丹更适合这个位置了。伟大的卡特陛下刚刚逝世，他的余威犹在，塞内亚内对这位流淌着先皇血脉的卡丹还是很有感情的。虽然她是女子，也没有多少军事经验，但大家都不在乎，她的夫君云浅雪历来被公认为王国第一流的名将，有他辅佐可以很好地弥补卡丹军事经验上的缺陷。

而新任领袖卡丹的表现也可圈可点，在她指挥下，塞内亚军合力打退了趁火打劫的蒙族军──更主要原因是老奸巨猾的蒙汗不愿与恢复统一建制的塞内亚军血拼，他更愿意借人类的刀来消灭塞内亚族。接着，卡丹和云浅雪指挥着塞内亚军队踏上了归国的撤退路程。

这是一条血腥又残酷的撤退道路，皇族塞内亚，这个强悍的名字给世人留下了深刻的印象，不把它们彻底斩草除根，被他们侵略的人类也好，被他们统治又背叛的魔族各部族也好，谁都寝食难安。连云浅雪也说不清到底有多少兵马在追击他们：东南军、帝都军、远东军、西北军、流风军、地方上的人类游击队、蒙族的军队、亚昆族的军队、哥昂族的军队，甚至就连先前臣服在塞内亚统治下的十六军驻各地守备队也对主人亮出了獠牙，帝都发出公告了，十六军士兵只要能拿着塞内亚兵的头颅反正，家族可以宽恕他的罪行！

塞内亚军队艰难地跋涉、战斗、厮杀、阻击、冲出重围。在那冰天雪地的道路上，他们为自己百年来的骄横和残暴付出了代价。在这一路上，无数的生离死别在发生。危难关头，塞内亚族战士显示了令人肃然起敬的高贵，不用命令，不用催促，他们自愿报名充当断后的敢死队。用血肉之躯来阻挡人类骑兵的追杀。受伤士兵为了不拖累大队的前进，在担架上切断了自己的喉咙。自愿断后的军官严肃又庄重地向卡丹告别：“微臣先走一步回去见陛下了，公主殿下。可有什么要托我向陛下转达的吗？”

每次见到那些年轻又坚毅的面孔，卡丹总是忍不住泪流满眶，倒在那条道上的，那是王国最后的男人！

且战且退，当塞内亚族撤退兵马到瓦伦要塞时，出发时的十二万兵马仅剩六万。本指望能在瓦伦要塞得到补给和增援的云浅雪再次受到沉重的打击。得知巴丹会战惨败、魔神皇战死、两位皇子自相残杀死亡的消息后，镇守瓦仑的塞内亚守备队崩溃了。他们烧掉了要塞，带着掠夺来的战利品逃回了国内。于是，呈现在塞内亚族军团面前地。只剩下满目的断墙残壁。在废墟般的瓦仑城内，云浅雪连一粒米都找不到。

要塞的一边是远东的半兽人，要塞的另一边是紫川家，两边都是敌人。若被远东的半兽人把出口一堵，魔族残兵困守在要塞内只有死路一条。在那个大陆著名的战略要地。云浅雪连一天也不敢呆，当晚就带着兵马跑了。

从瓦伦出来进入了远东的地界，照旧是一路的袭击不断。布兰将军率领地半兽人军队神出鬼没，多次打击后撤的魔族部队。为抓紧赶路，卡丹下令丢掉了从内地掠夺来的所有战利品。轻装上路。

魔族军全盛时期几乎占领了半个大陆，他们搜括得可着实厉害，虽然撤退狼狈丢了不少，但还是剩下了很多价值连城的珍品。自然的，这笔被放弃的战利品落到了半兽人军队地手上。

布兰将军很聪明地领会了魔族的暗示：这是塞内亚人为逃生留下的买路钱。虽然他对魔族恨之入骨，但他也知道，紫川秀率着远东主力还没回来，凭着自己的力量要想把战败的魔族全部截下来，那是个不可能完成的任务。半推半就拿下，他也就接受了魔族的这笔贿赂。于是远东大公路上出现了奇怪的一幕，两军尾随，魔族军不住地丢东西，远东军跟在后面不住地拣。

若有时候远东军发现拣来的东西不怎么值钱了──其实这也是很冤枉卡丹和云浅雪夫妇了，他们丢下的是绝世名画、金银和宝贵的异宝，但无奈远东的土包子们没有眼光，他们衡量宝贝的唯一标准是这东西有多重？结实吗？拿起来好用吗？──布兰将军就会愤怒了：“他们竟敢拿这些轻飘飘的玩意来糊弄我们！追上去，教训他们！”于是看到远东军逼近，魔族军不得不又丢出了更多的宝贝出来，那情形，很像在野地的行人丢下背的肉条来安抚追近的狼群──卡丹郁闷得要吐血：“远东的蛮子们也太过分了！竟然有人以公斤来论钻石和名画的！”

这么上千公里地走下来，等回到魔族境内，西侵的魔族大军早已囊空如洗，在最后那段路，卡丹公主连自己的首饰都被迫丢弃了来喂饱后面追的恶狼──她不得不如此，因为到后来，追逐塞内亚大军的不单是布兰，还有蒙汗、哥达汗、亚哥米等非塞内亚族的魔族军队。她不怕布兰，但只要布兰一翻脸动手，后面的那几路兵马立即就会趁乱冲过来，对塞内亚族围而歼之。现在之所以能保持和平，只是因为谁都不想当第一个出手的傻子罢了。这种情况下，安抚好紫川秀在远东的代表布兰就很关键了，他代表着紫川秀，也就代示他代表着人类方面的态度。他不第一个动手，那些魔族酋长们谁都不敢第一个出头。

那段日子里，而兰将军当真是过得风光异常。不但卡丹要挖空自己的陪嫁首饰盒给他行贿，就是后续的几路回国的魔族兵马也一个个乖乖地向他缴纳了可观的过路费。这也是战争史上的奇迹了，不到三万人的半兽人军狠狠地掠夺了超过三十万魔族精兵，将他们抢劫得泪水汪汪──面对半兽人的刀枪，昔日的骄悍兵将们乖乖地掏空腰包，甚至搜身才能过关。

酋长们压根就没想过反抗的念头。人类从来没有这样令人恐惧过。巴丹会战的得胜之师，六十万人类军队聚集，这支军队随时有可能进入远东，对魔族王国发动复仇的雷霆一击。谁都不清楚，接下来王国的局势会向哪个方向发展。但无论如何，紫川秀是紫川家在远东的全权代表，在未来人类对魔族王国的复仇战争中，他定然是个极有发言权的人物。那时候，确定谁是发动战争的战争罪犯，谁是人类军和半兽人军打击的第一目标，那可得看紫川秀大人一句话了。

若他老人家心情好，说个一句半句：“其实亚昆族也是迫不得已的他们也是被魔神皇逼着去打仗的。本质上，亚哥米也是个爱好和平的好人，他和塞内亚族那伙人不是一回事。”那就好，本质上是个好人而且和塞内亚族划清了界线的亚哥米公爵从此可以垫高枕头睡觉了，他可以笑容满面地看着自己的邻居们被人类的大军杀个鸡犬不留──从魔族军进入人类世界的作为来看，人类军队来个以牙还牙是很正常的──而亚昆族却能安然无恙。若是运气再好点的话，在人类的扶植和远东的支持下，未来的王国皇冠也不是遥不可及的目标。

在这种情况下，连塞内亚族都交钱了，难道还有哪个傻瓜那么无知，竟敢抵抗紫川秀大人的心腹爱将，著名的远东大将，伟大的半兽人统帅，闻名遐尔的布兰将军吗？一意要和紫川秀搞好关系的魔族酋长们当然不会那么傻了。

在那一个多月的时间里布兰将军究竟从这群残兵败将身上搜刮了多少财富，那是永远无人能知的秘密了。不过，后人是可以从一些蛛丝马迹推测出来：当紫川秀回到远东时，整整一个星期都笑得合不拢嘴；很快的，远东很快为自己的三十多万武装部队更换了新军服，发放了拖欠已久的军饷和津贴，罗杰红衣旗本甚至有钱跑回内地跟失足姑娘们好好地谈了一次人生和理想，结果被帝都治部少抓去关了一个星期……

对这笔财产的归属问题，紫川家的军务处和财政部与远东很是扯了一阵皮，斯特林和哥珊都找紫川秀谈过，暗示说：“秀川大人，远东这下是发财了，但家族可是亏了血本了。这钱都是魔族军从内地掠夺来的，您看是不是可以多少意思下？”

但紫川秀一口咬定：“钱财是从魔族军手上缴获的，也统统用作军费了，一毛钱都没剩！”结果紫川家也拿这个视钱如命的远东军阀无可奈何──当然，这都是后话了。

※ ※ ※

紫川秀问：“卡丹继承皇位的消息确切吗？”

“可以肯定了。因为从几个消息渠道过来的反馈都是相同的，蒙汗、亚哥米都向我们报告了同样的消息。”

“是吗……真想不到，卡丹竟然当了魔神皇。”

轻声的叹息如同青烟一般在温暖的屋子里飘荡。屋内众人都陷入了沉思中。实际上，在这房间里的众人都见过卡丹，甚至都与她有过不浅的交情。那个聪颖、明慧又纯洁的少女给众人留下了极深刻的印象。她对爱情充满憧憬，热爱浪漫又天真纯洁。谁能料到呢？当年在紫川宁家中寄居的芊芊少女，如今竟成了魔族王国的皇帝。

紫川秀微微皱眉，心下微微忐忑。在巴丹会战的末期，追击敌人的道上，他与卡丹有过匆匆的一聚。若当初早知道卡丹会成为赛内亚族的皇帝，自己还会不会那么义无反顾的放她走呢？凝视着面前被拨乱的棋盘，他的心情就如倒伏在棋盘上的棋子一般凌乱。

“咯、咯、咯、咯”面前传来了有节奏的清脆敲击声。紫川秀抬头，却看到对面的斯特林正在无意识的拿棋子轻轻敲打着桌面。看他忧郁而沧桑的脸，紫川秀哑然失笑：自己正心乱呢，没想到还有个比自己更心乱的人在。

他轻声问：“你是否还爱着她？”

斯特林一震，手中的棋子哐啷掉在地上。他惊惶的抬起头：“什么？你问什么？”

“不用答了，我知道了。”紫川秀若无其事的把棋子从地上拣起来。用手指轻弹了下灰尘，问白川：“魔族国内局势有什么变化吗？”

“启禀二位大人，魔族国内各个酋长割据一方的局面并没有改变，赛内亚族依然占据着魔神堡，但他们原来的肥沃领地很多都被蒙族、亚昆、哥昂族等三大部族抢走了。因为实力大为缩水，赛内亚族也没有能力保住自己的领地。默认了三大部族的行动。赛内亚兵接到了魔神皇的命令，对来抢夺领土的其它部族保持了退让态度。反倒是三大部族之间因为新增的领土闹了不少矛盾，上个星期，蒙族和亚昆族就因为抢夺领地打了一仗，两族都出动了上万兵马，但因为顾忌我们的态度，蒙汗和亚哥米都没敢下令开打。现在，蒙汗派了使者过来，请秀川大人出面调节这次纠纷，为他们主持公道。”

“蒙汗疯了吗？魔族的部落酋长竟然请我们主持公道！他把大人当是魔神皇了？”

罗杰呵呵笑道，紫川秀和斯特林对视一眼，也不禁莞尔。

斯特林摇头笑说：“都说蒙汗是个老奸巨猾的狐狸。果然不假。想我们主持公道是假，想借我们的威势压制亚哥米是真。”

“还有一个意图，就是向我们表达恭谨之意，以争取我们的好感。真让他想绝了。不费兵卒，只派了个使者过来，然后他再宣称，他的所有行动都是出自我们的授意，亚哥米也好，哥达汗也好，难道还敢与他动手吗？便宜也占了，人情也做了，这人也未免太狡猾了。”

“你的意思呢？”

“还是那句老话：分而治之。在魔神皇卡特统治下的魔族王国很强大，卡丹虽然聪慧，但她也只能勉强维护赛内亚族的延续罢了，无力再统一魔族势力。四分五裂的魔族部族不足为惧，远东的原则只有一个，那就是谁弱我就扶持谁，绝不能让一家独大。”

斯特林沉声说：“以魔族制魔族是妙策，但必要的时候，我们也应该显示力量。赛内亚族是发动战争的罪魁祸首，若任他们就此逃脱了惩罚，我们无颜面对在抗魔族战争中死难的同胞和牺牲的战士。赛内亚人，必须灭亡！”

没人出声，安静的房间里只有斯特林沉稳的声音在回响。“赛内亚人，必须灭亡！”简短而有力的话语透出了不可动摇的决心。

白川静静的看着年轻的军务处长坚毅的脸容，回想着他与卡丹的种种往事。恍惚间，当年为爱情痴迷的羞涩青年身影渐渐朦胧远去，只剩眼前伟岸的将军屹立在天地之间。这时候，她有了种眼看着历史在眼前发生的感觉，因为这句话，她已经预感到赛内亚族的灭亡已成为必然，成千上万的魔族将因为这句话而被杀。此刻的斯特林，他不是一个人，他是一个强大国家决心用血洗刷仇恨和耻辱的坚决意志化身！

“阿秀，你对魔族情况最熟，我想咨询你的看法：你认为，若要彻底铲除赛内亚族，需要家族出动多少兵马？”

“彻底解决赛内亚族，这仗若要我指挥的话，大概二十万兵马就够了。”

斯特林吃惊：“这么少？赛内亚人虽然惨败，但实力依然不能轻视，你怎么办到的？”

“武力攻城为下策，上兵伐谋。三大部族都在盯着魔神皇，酋长们都在发梦想做魔神皇。只是没有我同意，他们不敢动手罢了。只要我吹一声口哨，说：”谁先拿下魔神皇的，紫川家支持他成为新的魔族之主！‘。蒙汗肯定会第一个狼一般扑上去，亚哥米是第二个，哥达汗是个伪君子，他会装模作样不忍一番，最后哀叹道：“天意如此，我有什么办法呢？卡丹侄女，叔叔对不起你了！’然后流着眼泪把卡丹抓来献给我们──紫川家的军队最好是作为后盾的威慑力量，备而不用。若顺利的话，我们就能以最小代价彻底摧毁赛内亚人。”

斯特林露出了满意的微笑：“很好！阿秀，你的思路很好，自恃兵勇者而殆。我还担心你过于强硬，看来是过虑了。有个内部消息跟你透露，军务处已向总长提议，这次讨伐魔族的战争由你任总指挥，经初步考虑，总长殿下已经答应了。”

突然听到消息，紫川秀吃一惊：“什么？我？我来担任远征军统帅？”

斯特林点头，用目光不出声的询问：“怎么样？”

望着斯特林认真的脸，紫川秀愣愣的发呆。他也知道，内地战局平定后，对魔族的报复战争势在必行。对于未来征讨军统帅的位置，他不是没有过期望的：率领三十万虎贲，扬威八千里异域，雪耻国恨，青史留名，这是每个男人的梦想──但紫川秀也是想想罢了。他清楚，自己虽然也是家族的统领，但远东地盘完全是自己打拼出来，家族对自己一直不曾真正信任过，只是为了对付魔族不得不倚重自己罢了。现在魔族已败，紫川家削自己的权还来不及，怎么可能还把对付魔族的远征军交给自己反而增加自己的兵权呢？

想了一阵，紫川秀摇头笑道：“听到这个消息，我真的很意外。我知道自己并不是个招人喜欢的统领。家族并不缺乏优秀的统帅，比如二哥你，或者我们大哥帝林也曾组织过对魔族王国的征讨战争，他也同样有对魔族的作战经验。”

“未来的远征军将是紫川家的精锐兵马荟萃所在，我们的大哥帝林固然是极优秀的将领，但让他掌握远征军这支重兵……高层是有不少反对意见的，就在统领处也通不过。”

紫川秀扬扬眉头：“总统领大人？”

斯特林点头：“还有幕僚哥珊大人，甚至……”斯特林抬眼看了下左右，知道二位统领有机密话想谈，白川和罗杰识趣的找个借口退下去，斯特林这才接着说下去：“……甚至就连中央军统领也反对让帝林领兵。

“中央军统领？”紫川秀得反应一阵才能在脑子里想起来中央军统领究竟是谁，他诧异道：“中央军统领那不是阿宁吗？她为什么反对让帝林带远征军？”

“宁殿下到底怎么想的，我们没办法知道了。不过，她的态度很坚决，而且她对参星殿下是很有影响力得，所以，帝林带远征军的事基本是没希望的，而且──”

斯特林笑笑：“大战过后，各地都有不少在战时投靠魔族的败类要追究，追剿叛逆、斩奸除恶，监察厅的事务也是很繁忙的，我们大哥这个监察总长也确实走不开。”

紫川秀呆呆想了一阵：“这样啊……那还有你呢？怎么样也不该轮到我来做统帅啊！”

“呵呵，阿秀，你倒也不用妄自菲薄了。你在统领处的人缘倒也没有想象中那么差，我推举你，宁殿下也一力保举你，哥珊也同意你来出任，甚至就连罗明海也没有反对──事情基本上就这么定了。不是我狂妄，我紫川家的将军虽多，但有资格来做这个远征军统帅的也不超过三个人。国之重兵，放其他人手上，总长和宁殿下都不放心。你若不做，谁做？”

“你！”紫川秀直视着斯特林的眼睛：“除我之外，我想你也是在那三个有资格的人里吧？你以军务处长身份出任远征军统帅，谁都不会有意见。而且总长对你的信任是无论我或帝林都不能比的。”

斯特林倒没有否认：“确实，总长是有意思让我担任，但我推辞了。”

“为什么？”

静静的看着紫川秀好一阵，斯特林才从嘴里吐出两个字：“卡丹。”

紫川秀一震：“事情都过那么久了……”

他想说什么，最后，还是只能困惑的摇摇头，什么也说不出来。

“事情是过去好久了，不过，我自己知道自家事。当年的事，始终是个心障……现在，卡丹又接任了魔神皇，为公为私，我最好还是回避一下的好。”

斯特林住了口，一时间，于是，两人就沉默着，凝视着茶杯中冉冉升起的水气。听着壁炉里木柴燃烧的噼里啪啦声，听着窗外雪花簌簌的飘落的声音。任由思绪在这雪夜的小屋里慢慢的弥漫、沉淀，知道所有的记忆如烟雾般变得轻盈、平淡……

※ ※ ※

七八五年春天，由紫川秀指挥的对魔族王国的攻势，是人类对魔族王国的首次战略大反攻；但没有人料到，这也是最后一次了。

出征前，家族元老会对出征军队的规模抱有很高的期望，在帝都的废墟上，家族元老们咬牙切齿的发誓：“要以百万大军将魔神堡踏成废墟！就如他们曾让我们痛苦一样，现在，该是魔族痛哭的时候了！”

面对热情澎湃的元老代表，幕僚统领哥珊的反应却非常冷漠。她告诉他们，要组织百万军队杀入魔族境内并不困难，困难的是喂这一百万军队吃饱饭。按照通常的惯例，组织一条长达两千多里的补给线路，每运送一斤粮食上去，在道上耗费的粮食就要超过五斤。要供百万大军吃饱，每日所需的粮食就足以让整个家族崩溃了。

“若要把战争终点设定在魔神堡的话，考虑到路途遥远战线漫长，我军新收复国土能恢复的生产力也有限，即使尽最大能力的战备动员，我军出动兵员也绝不能超过十五万，作战时间不能超过三个月，否则，后勤部无法确保前线的补给。”

戴着粗黑的玳瑁眼睛，哥珊统领对元老会做了这样的发言。

“哥珊大人，能否再挖挖潜力？起码也得出动五十万军队啊！”

哥珊冷冷的望着元老们：“可以，但请先把我撤去。”

在卫国战争的最艰难时期，魔族在帝都前线大兵压境，在丢失国土近四分之三情况下，后勤部创造了奇迹般的效率和成绩：仅仅靠着西南一地的支持，后勤部供应紫川家百万前线军队吃饱了饭。而这个成绩的取得，与哥珊统领卓越的行政处理能力是分不开的。靠着这个成绩，哥珊统领成为了令家族将帅们敬畏的权威，谁都不敢对这位卓越的后勤事务专家的话由丝毫怀疑。

根据哥珊统领的判断，只能出动十五万军队作战。这种情况下，紫川家只能选派那些最优秀、最精锐的部队加入远征军团。

经过军务处的考虑，从东南军团抽调了文河骑兵集团、嘉山步兵师等善战部队，从中央军抽调了“不死营”师团，从监察厅抽调了一○一特种师（该部队出身于七七七秘密基地，前身本为特种团，后来在卫国战争后期急速扩充，编制扩大为特种师），从西北军抽调了明辉麾下刚刚组建的西北第一骑兵军。

以上部队都是精锐之师，但紫川家决策层并不奢望靠着他们就能将昔日的大陆第一军事强国打到在地。紫川家希望远东统领紫川秀能加入这次对魔族的大征讨。因为远东军区的后勤和补给系统都是独立于家族之外的。哥珊统领所说兵额限制并不包括远东军区。又由于远东本身拥有着强悍的兵员和得天独厚的地理优势，是打击魔族的最佳前沿阵地和补给基地，这种情况下，紫川秀统领的态度至关重要了。

虽然双方在打击魔族的战争里合作无间，紫川秀也是家族的统领之一，但其实大家都清楚，紫川秀和家族的其它统领并不一样，用罗明海背后骂他的话来说：“紫川秀？他妈的大军阀！”

拥有独立效忠的军队，独立的后勤系统和财政收支系统，对辖区官员的独立任免，军政财大权一手尽握于手──尽管紫川秀自己坚决否认，声称自己是最忠于家族的将领，自己只是紫川家辖下的一名普通将军，但其实谁都清楚，紫川秀早已是不折不扣的独立军阀。

而讽刺的是，回顾这个军阀的成长发家之路，人们居然找不到多少的可恨之处，找不到那些豪强之路上常见的强取豪夺、阴谋、背叛和险恶人心，反倒发现了令人感动泪下的忠诚、奉献和血泪。在最艰难的日子里，在无人知晓的时候，一群被侮蔑为叛逆的青年军官团体怀着对祖国的赤子忠诚，在蛮荒之地艰难的披荆斩棘，用青春和热血为祖国抵御来自东方的强大敌人。

正如紫川宁说的：“秀川统领不曾对不起紫川家，正相反，是家族亏欠了秀川统领。”把最忠诚的将领培养成了割据一方的军阀豪强的不是别人，正是紫川家自己。正因为如此，对付紫川秀，那不是军务处简单下一个命令就行的，若这个命令不合心意，紫川秀完全又可能把它拿去给半兽人当擦嘴布用。为了紫川秀能顺利受令，军务处长斯特林亲赴远东，当面于紫川秀商讨进军事宜，还开出了未来的魔族全权大总督和军费报销两个大价码，答应由紫川秀全权指挥东征战争，后者总算才答应远东也一同配合出兵征讨魔族。

在大雪过后春暖花开时节，经过两个多月的筹备和行军，各路军团汇集远东东部名城特兰要塞。此次出征的主力以半兽人军团和人类军团共同组成，共计人类骑兵七万，人类步兵六万，特种兵一万五千人，远东军出动了罗杰、布兰指挥的第一军团（五万人）、白川指挥的第二军团（四万人），明羽和林冰将军所辖第三军团（七万人）将负责保障大军的补给线路。

紫川家、远东精锐部队尽出，远征军主力多达三十万。而这支大军的统帅，不是别人，正是紫川秀。在王国军力衰弱兼且四分五裂的如今，在巴丹一口气消灭魔族六个整编军且逼着皇帝自杀的紫川家强大的令人发指。在那个大雪漫天的冬季，看着人类的军队大批的开进远东集结和整编，整个魔族王国，在战战兢兢的等待，等待不速之客敲响自己的家门。

第二十四集 东征魔族

第五章

“在史书上，魔族王国这头猛狮起初向瓦伦猛扑，以迅雷不及掩耳之势攻下瓦伦，然后它冲入紫川家的东南腹地，将紫川家国防总长官斯特林所统帅的精锐部队给一口吃掉，然后它又用血淋淋的爪子扑向了帝都，但在那，它遭到了帝都守卫部队的迎头痛击后，竟自咆哮着退缩下来。它像头疯狂的野兽一般，在瓦涅河岸边梭巡徘徊着，突然掉头从帝都转向了西北，扑向了流风霜，结果自取灭亡。

而在历史学家们的笔下，好像只有人类的斗争才是英勇的，好像我们塞内亚人都是钢铁怪物，不会流血，不会挨冻受饿，因此我们取得的巨大成就也都微不足道。正如人类常说的那样，胜利者在书写历史，可是，就在他们用铺天盖地的华丽词藻诗歌赞美自己勉强取得的胜利时，人类却在不知不觉地赞美了我们：以不到九十万的神族战士，拿着最简陋的手工武器，我们对抗了紫川、流风联合的前后将近三百万人类士兵，还不包括被紫川秀无耻地蛊惑的五十万愚蠢的半兽人士兵，更不要说在他们背后的三个亿的恐怖人口和惊人的工业生产力量，而结果，我们差点就赢得了这场卷动整个大陆的霸权之战！

若不是发生一些偶然事件，若不是辅助部队的犹豫和叛变，若不是我们恰好遇到了紫川家和流风家历史上最杰出的将领集合，这场战争的结果会是另一个模样的！

若是卡顿亲王集结最后预备队的动作能提前一天，巴丹会战的胜利结果就会改写。

若不是流风霜的突然出兵，在七八四年六月间，叶尔马将军攻克旦雅后，被打掉指挥中枢的紫川家军队早已彻底崩溃。

若不是蒙汗在帝都会战中贪婪而愚蠢的举动，我军也绝不会在帝林的圈套中损失了那么大量的宝贵兵力，三十万最熟练也是最强壮的士卒葬身在帝都的火海里，以至影响了后续战事，我军进攻的锋势大为减弱。

七八四年六月间，我们曾无限接近胜利。陛下强悍的手掌距离胜利女神只有一张纸那么薄……“

“将军，”亲兵从门外进来，打断了云浅雪的书写。他恭敬地说：“陛下召集您。”

“知道了。”云浅雪从案上抬起头，将书卷小心地合上，用一条绳子细心地绑好。亲兵不解地望着云浅雪，他不明白，人类的大军已逼近了，王国的驸马亲王怎么还有这样的空暇来写文章？有这个功夫，还不如去操练兵马准备与人类决战的好。

甚至就连云浅雪自己也不知道，自己为何有这么强烈的欲望，要把刚过那场战争纪录下来？或者，自己已意识到，塞内亚族已时日无多了，必须抓紧时间留点东西在历史上吗？

“陛下在哪里？”

“陛下就在殿中等候您。”

自从卡丹登基以后，云浅雪夫妇就搬进了皇宫里居住了。云浅雪总觉得，比起这阴冷肃严的庄严宫殿，原来的公主府似乎住得更加舒服一点。

云浅雪走出门口，正是日落时分，夕阳的光辉照在黑色的卡山大理石巨柱上，柱子在光辉下闪着黑色的光芒。雕刻着精美浮雕的墙壁前，长长的走廊一眼望不到尽头，每隔五步就站着一个肃立的持刀卫兵。

从走廊上走过时，卫兵们庄严地向云浅雪行注目礼，云浅雪也神情严肃地回礼示意。自从卡丹登基以后，新的皇宫护卫团是由原来的羽林军组建的，这支全由塞内亚贵族子弟组成的军队是云浅雪一手带出来的亲兵，他们担任了皇宫近卫的职责。

无疑的，羽林军士兵是王国的精锐，他们精悍强壮，忠诚勇敢。但看着他们，云浅雪总是不由自主地想起，他们站立的位置原本是属于另一些士兵的，那些全由清一色两米以上巨汉组成的军队，皇家近卫旅最后的呼声和呐喊的灵魂至今仍在巴丹城郊的荒野上徘徊。

是的，结束了，无论是近卫旅还是昔日的强大帝国，如今都已像那冉冉西落的太阳一般，走到了尽头。

走过一排排巨大的黑色圆柱，在门道的高大穹庐下，他停下了脚步，望着头顶上方雕刻的栩栩如生的巨大狮子，云浅雪心头一阵悲凉。他整理了下衣裳，跟着侍卫大步进去。

黄昏的宫殿里，他第一眼就看到了卡丹，自己的妻子坐在巨大的黑玉皇座上，脸色平静。相比于那坚硬而冰冷的宝座，她纤细小巧的身材显得那么的不协调。

王国新任黑河总督阿穆大侯爵正在低声跟她说着着什么，身后还站着几个武将，而贵族和人臣们则侍立在两边。一眼望去，云浅雪看到内政大臣奥斯鲁侯爵、东大荒总督维尔那侯爵等人。在座的文臣武将，都是塞内亚族举足轻重的人物了。

听到云浅雪进来的脚步声，卡丹抬起了头，武将们纷纷回过头来看。

“微臣参见陛下！”

二人虽是夫妻之亲，但在其他臣子面前，就像昔日参见先皇卡特一样，云浅雪单膝跪下，恭敬地低下了头。

卡丹向云浅雪点头：“羽林卿平身。阿穆卿刚从前沿回来，有最新的军情，羽林卿你也一起听吧。”

“遵命，陛下。爵爷，紫川军前进到哪里了？”

在魔神皇面前，阿穆大向云浅雪点头示意就当打招呼了：“回禀陛下、亲王殿下，人类军已经抵达瓦恩斯塔，并在那里驻军。我们派往亚昆族的使者也被礼送了回来。亚哥米已经向人类屈服了。”

云浅雪和卡丹对视一眼，都看到了对方眼里的失望。亚昆族是塞内亚族最后的屏障，对于亚哥米，卡丹本来是抱有很大期望的。亚哥米虽然也曾背叛了魔神皇卡特的人，但他十分骄傲，有着强烈的神族至上意识。卡丹本来是期望他能出于对人类的憎恶而站到塞内亚人一边的，但现在看来，亚哥米虽然骄傲，但还不至于狂妄到失去理智的地步。只跟人类打了一仗，他就马上意识到双方实力存在的巨大差距，乖乖地投降了。

亚哥米屈服了，塞内亚族最后的盟友也失去了，他们处于孤立无援的地位。

“爵爷，探子有回报吗？人类实力如何？”

“亲王殿下，人类军容十分鼎盛！根据传报，人类这次步、骑并进，兵马多达四十多万。我们亲眼看到了若干师团，其精锐强悍堪称举世无双。另外，有情报说，人类此次进军携带了很多重型装备，他们用大型马车运载，车队用骑兵护卫，车队停放严禁我神族靠近，一旦接近禁区卫兵立即放箭射杀，事先不加警告。我们估计，马车运载的很可能是我们在帝都曾遭遇过的弩机和投石车等远程武器。

目前我们已经探知敌人如下部队番号：东南骑兵第一军、东南铁甲骑兵第一师、东南铁甲骑兵第二师团、嘉山重步兵师、西北骠骑兵师团、中央军不死营、远东秀字营、远东第五、第六、第七半兽人团队、龙人近卫团队……“

随着阿穆大报出一个个部队番号，云浅雪心不住地向下沉。他跟人类打仗打了无数，当然知道上述的部队番号意味着什么。

“远征军目前有什么动向？”

“自从人类军进了瓦恩斯塔以后，他们就在那停步下来。没有继续前进。很可能，是我们的吓阻战术起作用了。”

风传人类远征军从西边大举进犯时候，东大荒警备队又传来了噩耗：野蛮人有骚动迹象，很可能会出现黑潮！那时，云浅雪真是上吊的心都有了。自己刚上台辅政，倒霉事全碰上了！

平时，野蛮人虽然凶悍，但都是呆在自己地盘里觅食，除非是魔族进入了东大荒侵犯了他们地盘，否则他们很少越过地界主动向魔族出击。就是偶尔有一两个越境的，边境上的国境守备队也能对付了。

但碰上了野蛮人的黑潮，那就是另外一回事了。在黑潮期间，野蛮人变得极富侵略性和攻击性，成群结队地冲出东大荒草原寻找食物，极其恐怖。黑潮通常会持续半年至一年时间，波及范围遍布整个东部王国，野蛮人四处杀戮，屠戮城市、乡镇、毁灭生灵。黑潮过后，往往只剩蓝天和黑土。

神典上，黑潮事件的记录很多，六百年间，有记录的黑潮就有三十二次，入侵王国的野蛮人从数千到数万不等，每次都是神族各部族全体动员抵御，三十二次爆走中，被成功拦截的有二十五次，拦截失败的有七次。

拦截失败的那是不用说了，生灵涂炭死伤无数，即使能拦截成功，参战部队也要付出惨重的代价，尤其是第一线直接面对暴走野蛮人的边境守备队，全军覆没是经常的事。

令历任魔神皇极其郁闷的是，虽然发生了那么多次的黑潮，但王国至今都没能探究出原因，那些平素与神族井水不犯河水的野蛮人为什么会突然变得如此狂暴？

黑潮事前毫无征兆，事后也无法查探原因，而且周期也完全没有规律，有时长达近百年都是风平浪静，有时却在数年间连续发生三起，根本无从提防。百年来，神族学者们提出了各种各样的理论和见解，有人认为这跟东大荒草原的食物缺乏有关，有人认为这跟月亮的圆缺周期变化有关，有人认为这跟野蛮人的繁殖期相关，各种说法很多，好像也都很有道理能自圆其说，可惜的是，至今没有一样学说能准确预测下次的黑潮何时发生。

上任魔神皇、伟大的卡特陛下在位二十多年，在他任上，王国兵强马壮，高手如云，那时候的王国，有足够的力量打退任何进犯，但那时，野蛮人却没有丝毫异动。偏偏卡丹刚上任，王国刚刚经历了惨败而归的灾难后，该死的野蛮人却偏要在这时搞事！

听闻东大荒国境守备队传来黑潮征兆的急报后，云浅雪惊得笔都掉了下来。如今，抵挡人类都来不及，哪还有多余的部队可以派去跟那些野蛮怪物们拼杀消耗？

倒是新上任的魔神皇处惊不变，卡丹当天就做出决定：边境守备队全面撤回魔神堡，放弃东大荒边境线。同时，她命令东部王国的各个塞内亚族聚居点全线收缩。放弃乡镇和小城，居民和驻扎各地的警备队统统收缩到魔神堡、瓦那、尼斯塔、加来等几个有着坚固城防的大城里。实行坚壁清野，收集粮草，为长期围城做好准备。

“吓阻战术？”云浅雪报以苦笑，这种眼见打不过就躲进城里的方法该叫“鸵鸟战术”更合适。按卡丹的构想，最好是来攻打魔神堡的远征军遭遇野蛮人的黑潮，双方杀个你死我活同归于尽那是最妙的结局了。

“诸位大人，形势十分严峻！”看着在座的塞内亚高层们，卡丹缓缓说：“被人类远征军和野蛮人两面夹击，神族的各族都抛弃了我们，我们将面临艰难苦战。两面来敌都很强大，但他们并不协调，从他们的矛盾之中求得一线生机，这也是我们获救的唯一机会了！”

此刻，卡丹崭露的威严和才华并不逊色于她的父亲，甚至连语气和遣词方式都与她父亲十分神似。但可惜的是，她毕竟不是伟大的卡特陛下，对她的说话，在座的塞内亚高层们回报的是无声的冷漠──无动于衷、事不关己的冷漠。

没有一个人出声。

云浅雪叹了口气，并非所有的塞内亚贵族都参与了西征战役，因此，他们也不曾经历过西征惨败后撤时的艰难困苦局面，他们不会理解，为了将塞内亚族这点珍贵的残余兵力抢救回来，卡丹做出了多大的努力。在所有人都绝望的时候，是这个女子的坚韧和顽强挽救了王国最后的军队，她给人们带来了希望。

而这些，是留守国内的将领和贵族们不能体会的，他们只知道先任皇帝卡特带走了塞内亚族所有的精锐部队出战，结果自己战败身亡，军队也丢得一干二净。因为这场前所未有的惨败，卡氏皇族的威望一落千丈，先前人人称颂魔神皇卡特英明神武，现在到处都在窃窃私语，传言因为魔神皇的决策失误才导致了神族的大败，他罪无可赦。

卡丹之所以能顺利继位，除了云浅雪掌握了王国最后的精锐部队羽林军外，还有一个原因是，人伙都觉得，到现在这个地步，魔神皇这个位置，已经没多少好争了。

“奥斯鲁爵爷，粮食储备情况如何？”

内政大臣奥斯鲁侯爵干咳了一声：“微臣先要向陛下禀告一声，目前城中存粮仅够维持三个月，到时要如何善后，请陛下尽早准备。”

卡丹点头，脸上已经浮上了阴蔓，她望向阿穆大身后的魁梧武将：“维尔那爵爷，野蛮人那边情况如何了？”

东大荒守备队的统帅维尔那总督说：“据斥候报告，目前野蛮人的第一波攻击已接近了神堡的近郊，约莫有五百多头凶狼，要战还是回避，如何应对，请陛下及早示下。”

卡丹平静地问道：“维尔那卿，你驻扎东大荒边境，对那些怪物最熟悉的人就数你了。依你的经验判断，这次黑潮会有多大规模？会有多少怪物从东大荒的草海中朝我们扑来？”

“微臣惶恐，微臣任东大荒总督二十五年，但在微臣的任期内，黑潮事件还是第一次碰到，实在谈不上什么经验。但从神典的记载中，我们可以推测出一些线索：在黄金汗五年时，王国遇到一次黑潮，那次灾难历时足足一年，当时记得是前后五批，总共有二万野蛮人肆虐于我国疆土上，它们甚至越过了戈壁到达了西部王国，那是神族历史上规模最大地一次黑潮。而在黄金汗十一年。王国又遭遇了一次黑潮，那次黑潮的规模就小得多了，越境的野蛮人总共还不到两千人，甚至不用增援，边境部队就把他们给拦截了下来，伤亡也很小。”

维尔那说得罗罗嗦嗦，云浅雪皱皱眉头：“维尔那卿，你能否说得简单点？”

“是，陛下，亲王殿下，众所周知，黑潮的爆发时间是无从推测的，但微臣研究神典，发现了一个规律，虽然黑潮的发生时间无从确定，但黑潮的规模却可以推测。

黑潮的规模往往是两次黑潮之间的间隔时间决定的，间隔时间越长，黑潮的规模就越大。黄金汗五年的黑潮与上次黑潮之间足足相隔了四十八年，所以那次黑潮的规模也空前浩大；而黄金汗十一年时的黑潮与前次黑潮的时间只相隔了六年，所以规模就小得多了。“

“那么，”卡丹很快就领悟了维尔那地意思：“距如今最近一次黑潮地时间是……”

“微臣已查过记录了，距离我们最近的一次黑潮爆发在七十七年前。那时，您的曾曾祖父，恐怖的红胡子刚刚击败了冬日族，我们塞内亚族赢得黑暗战争的胜利，夺取了皇权。微臣惶恐，此次黑潮，入侵的野蛮人有可能会突破十万。”

沉默，沉重的压力如铁块一般压在众人心头。十万头野蛮人！谁都知道这意味着什么，塞内亚族要面临着一次历史上前所未有的最大规模黑潮袭击。

卡丹望过众人：“众卿，我族面临绝境，谁有良策以拯救？”

回应女皇问话的，是一片鸦雀无声，满满一殿的文臣武将们，脸色发白，眼神呆滞，恐惧如同水波一般在众臣身上荡漾着。贵族们脸色惨白，眼神里都流露出了绝望：现在，人类远征军就在瓦恩斯塔，连逃跑的道路都被人类堵死了！

云浅雪一个个望过众人，大臣和贵族们怯弱地低下头，回避了他的视线。

“如此，”卡丹站起身来：“我们暂且退朝，明天上朝时再行商讨。”

“遵命！”众臣如释重负，参差不齐地答道，鱼贯退出。

看着臣子们仓急的背影，卡丹露出了苦笑，她望向云浅雪：“你猜，明天还会有多少人来？二分之一，还是三分之一？”

“陛下？”

“他们想跑了，我看得出来。”

云浅雪沉默着，良久，他长叹一声：“我也看出来了。”

怎么会看不出来呢？内政大臣奥斯鲁目光闪烁，一直躲闪着不敢与他对视，那副样子分明是心里有鬼。野蛮人不收俘虏，奥斯鲁准是打好了投降人类的主意。令云浅雪尤为痛心的是，在殿上的众臣中，如奥斯鲁一般眼神的家伙还为数不少。

“可能吗？我们跟人类结仇这么深，这种情况下，紫川家还可能收容他们？他们跑去瓦恩斯塔，多半是自寻死路。”

云浅雪叹道：“这又有什么区别呢？反正，留在魔神堡里也只有死路一条了，就让他们去吧，说不定真能混出条活路。”

注视着云浅雪，卡丹的目光突然变得十分锐利：“连你也觉得我们已没有希望了吗？”

云浅雪没有说话，他呆呆地望着宫殿门口慢慢黯淡下去的夕照阳光，眼神中充满了悲哀。

卡丹长叹：“也是，我们轻率发动了不义战争，现在，是我们自食其果的时候了。云，现在，我们唯一的希望是能与人类议和。”

云浅雪淡淡道：“紫川家倾师而来，紫川秀在格兰充发表声明，远征军就是冲着我们来的，目的就是为消灭我们。他们怎么可能与我们议和？”

“若远征军的统帅是斯特林或者帝林的话，我们确实不抱什么希望。但幸好，来的是紫川秀，那样我们就还有点希望。”

“陛下，我不是很明白。斯特林、帝林和紫川秀三人都是一流的统帅，能力不分上下。无论他们谁来统军，对我们差别都不大。莫非，陛下您认为与紫川秀的交情可以影响他？”

“在国家利益面前，个人感情是微不足道的。”卡丹轻叹道：“紫川秀虽然私下放了我一次，但那次他放的只是一个无足轻重的公主。那时，我的两个哥哥还在，我的存在显得并不重要。而现在，我是塞内亚的象征和希望，更是族人的皇，紫川秀再顾念旧情，他也不可能再放过我了。”

“那陛下您的意思是？”

“斯特林是个正统的军人，他的才华只局限于军事领域，他只知道人类受了很大的损伤，他们必须复仇。至于在政治领域、国家长远战略，那并不在他的考虑范畴内。”

“而帝林比斯特林有政治头脑。他能看出，留下我们对人类有利，但可惜的是，他是个非常自私的人。他的利益出发点是为他个人，而不是为紫川家。消灭了我们，能给他带来巨人的功勋和威望，能帮助他在国内的政治斗争中获得优势，而且，他的个性偏向残暴，就算不为什么，他也喜欢杀戮，他比我们更似塞内亚人！

“幸好，来的是不是他们，而是紫川秀。这对我们来说，他是最好不过的人选了。笼络哥达汗、打压亚哥米、冷落蒙汗，从他对待各个部族的态度可以看出了。他在有意识地安排王国战后的局势，这说明他有着长远的计划。而且他为人光明磊落，顾全大局，只要让他意识到，消灭了塞内亚族有害无益，他是会慎重考虑的，我们还有一线希望。”

“但陛下，紫川秀只是一个前沿指挥官，他未必有权签定与我们地停战协议……”

“是的，我们必须给紫川秀一个理由，让他可以跟国内解释，或者说，我们必须做出牺牲来平息人类的愤怒，否则紫川家是不会善罢甘休的。”

“牺牲？牺牲什么？”云浅雪感觉一阵心悸，突如其来的恐惧重重地压在他心顽，压得他无法呼吸。

卡丹公主──不，卡丹女皇──静静地望着自己的夫君，目光中流露无限的温柔和留恋。

“云，你该明白的。”

就在这一时刻，时间凝聚了。患难夫妇深深地凝视着，泪水却已夺眶而出。西斜的夕阳透过门口的大柱子照进了大殿里，烟尘在金色的阳光里无声地飞舞着，雕塑一般的两个人默默地对视着。

云浅雪泣不成声：“让我去，我是西征军的指挥官，是战犯。我去，人类能息怒了。”

卡丹的语气很温柔，像是在哄着小孩的姐姐：“云，那是不可能的。我是魔神皇，是卡特陛下的唯一血脉，我不出面，人类绝不肯善罢甘休的。有些责任，从我当上魔神皇的那天就明白了。阿云，塞内亚族就要拜托您了。还有，照顾好我们的孩子。”

云浅雪喉头哽咽了，他什么也说不出，只能走上去，将魔族的皇帝拥入自己的怀中。他听到了轻轻的哭声，感觉怀中的人是那么的纤细，那么的脆弱，令人心疼。把脸埋在爱妻的温馨的头发里，云浅雪的泪水打湿了卡丹的脸，顺着脸颊滚落，落下，滚烫的泪水慢慢打湿了整块黑色玉石雕漆的魔神皇宝座，座位背后的黄金狮子雕像那钻石镶嵌的瞳孔在冷漠地凝视着他们。

当卡丹重新抬起头时候，悲伤的妻子和母亲角色已离她而去，一种昂扬的意气充满了她的身上，她重新成为了至尊的魔神皇：“云，为了和谈成功，我们要准备牺牲。”

“第一，必须以最庄严的方式向人类保证，塞内亚族已经做好最后决战的准备。我们未必能幸存，但紫川家若想消灭我们，他们就必须准备牺牲三十万青壮士兵和三年的长期战争，即使最后能胜利，他们也必将国力大损，无力与流风和林家争夺大陆霸权。

第二，向人类阐述野蛮人的威胁，它们将像蝗虫一样席卷大陆。留下我们，我们可以充当为人类抵挡那些蒙昧怪物的最坚定防线！

第三，哥昂族一族独大并非人类之福。

第四，塞内亚族已经战败了，我们愿意投降。我们可以交出人类想要的任何人。我们可以做出任何牺牲，只要塞内亚族能作为一个整体民族被保存下来。“

“云，我的思虑只能到这个地步。接下来，塞内亚就要交给你了，还有我们的孩子。”凝视着自己丈夫，卡丹暖暖说。

云浅雪摇头：“陛下，还没到这一步，还没到要不战而降的地步！我们还有八万军队，再加上集齐各地的守备部队，我们还有十二万兵马！我军占据坚城，本土而战，人有优势！要打退人类的第一轮进攻，我们并非没有希望！”

“然后呢？”卡丹反问道。

“然后……”云浅雪茫然。

“然后，为了打退人类，我族的精壮全丧，元气大伤。接着，我们要被残酷的野蛮人蹂躏一遍，在我们贫弱的躯体上再放一次血。最后，当我们奄奄一息时候，哥达汗或者蒙汗就会过来给我们最后致命的一刀。

阿云，你要记住，我们最凶狠的敌人并非人类或者野蛮人，而是我们的同族！与人类，还有议和的可能，他们并没有占据王国土地的野心；野蛮人破坏力很大，但他们也没法消灭整个塞内亚族；但皇权战争一旦打响，那绝对是你死我活的决战，那会将我族置之死地的！

昔日鞑塔族号称王国第二大部族，看看他们的下场如何？我们战败，绝对比鞑塔族更惨。鞑塔族还有紫川秀收留他们呢，谁肯收留我们？与人类议和，这是我们唯一的出路了。“

“陛下，”云浅雪出声地打断了卡丹，他胸口起伏，抑制着心头的激动，泪水不停地从眼中流淌而出：“您说的，那是政治家的思虑。但我是一个军人，要我不战而降，还要交出我们的皇帝，那样塞内亚还不如干脆彻底灭绝了，那样我们起码保持尊严，堂堂正正地在地下与陛下团聚！尽心竭力，拼死一战。若天不佑我，死则死矣，何必受此屈辱！”

“云卿，你不要冲动！你不单是军人，你还是国之大将，你要为整个部族考虑！”

“不！”云浅雪猛烈地摇头，黑色头发凌乱地散在额前，他单膝跪下，急速地说：“陛下，请饶恕我的任性。我曾许下誓言，此生定要保护你不受丝毫伤害。若要我眼睁睁地把你交给人类，那我宁愿死！是的，我宁愿死！没有了你，塞内亚族对我还有什么意义？我早该死了的，在巴丹会战后我就该跟着陛下去了！失去了陛下，若再失去你，我活着还有什么意义？卡丹，我不但是王国的将军，我还是……我还是你的丈夫！野蛮人也好，紫川军也好，谁都别想伤害我的妻子！但我有一口气在，谁都别想把你抢走！”

呆呆地望着云浅雪，卡丹的眼神渐渐迷蒙。不是为了国家，不是为了种族，他只是想保卫自己的最爱的女人。作为一个女子，被男人这么蛮横而强有力地保护着，那种感觉竟是这般美好！平素斯文有礼的丈夫，此刻竟是如此地粗野豪迈，成熟男子汉的力量和自信崭露无遗，充满了男儿特有的强悍魅力。

此刻的他，和一直暗藏在自己心底最深处的那个影子，竟是如此的相似！

像是心头的什么冰冷的东西被融化了，卡丹感觉胸口滚烫，滚烫的，心驰神摇。她这才发现，直到这一刻，自己才真正爱上了眼前的人，自己的丈夫。

她什么也没说，只是张开双臂，紧紧地抱着了丈夫。云浅雪单手反过来拥抱着她，他能感觉到，此刻的拥抱中，妻子一直对自己关闭的心扉是完全放开心扉了的。两人的眼泪都在不断地流淌。

为什么呢？非要到这么山穷水尽的最后时刻，两个人的心才能真正交融呢？

“紧急情报，启禀……啊！”突然而来的声音惊动了拥抱中的王国最尊贵的夫妻，两人同时转头过去，只见侍卫头领满脸通红地站在宫殿的门口，手足无措，不知进退。

“微臣什么也没看到，陛下，微臣告退了……”

卡丹和云浅雪相视微微一笑，她从云浅雪怀中抬起头来：“没什么。你说吧，前线有什么要紧情报呢？”

“是的，微臣惶恐，打扰了。陛下，我们派在哥昂族中的内线发回了报告，紫川家的远征军有了重大变故！”

“重大变故？”云浅雪和卡丹的呼吸都急促起来。不约而同地，他们有了共同的预感：重大的转折就在眼前！

“可靠情报：紫川家临阵换将，撤掉了紫川秀最高指挥的兵权，委派军务处长斯特林接任远征军司令职务。”

“什么！”以云浅雪的镇静也被这个消息惊呆了：“这怎么可能？紫川秀被撤兵权了？知道什么原因吗？”

“抱歉，亲王殿下，内线没有报告原因。这可能是紫川家内部的权力斗争结果，不是他能接触得到的。”

“明白了，新接任的人是斯特林吧……但若是紫川秀不是指挥，远征军中的远东军队谁来指挥？虽然斯特林很有威望，他也未必能压得下远东的那群骄兵悍将……这样，本来铁板一块的人类远征军内部很可能会出现裂缝……这是我们的重大机会！”

云浅雪急速地思考着，想到人类内部有可能会因为内讧而停下脚步，他心头禁不住燃起了一线希望。他望向卡丹，想和她商量对策，却发现以自己以聪慧出名的妻子脸上布满了迷茫，目光毫无焦点地望向空中，像是在神虚云游一般。

“陛下！陛下！”

“啊！”

云浅雪连叫了两声，卡丹这才回过神来。接触到自己丈夫探究的目光，卡丹粉脸微红，有点心虚地侧过脸，恰好回避了云浅雪的目光。

云浅雪倒也没留意，朗声说：“陛下，敌情有重大变化。因为远征军主帅已经更换，您先前所说的策略现在已不再适用，如今我们唯有死战到底，绝不妥协！陛下，我这就去拟订作战方案，到时呈您亲阅！”

他微点头，转身大步地向殿外走去，风姿飒爽。

望着自己的丈夫的背影，卡丹眼中流露复杂的神色。她微微低下了头，心头只是反复想着：“为什么偏偏是你……为什么偏偏是你……”

第二十五集 蒙族圣地

第二章 - 入主神堡

酷热的白天即将过去了，太阳正在下山，树林、草地、湖泊和光秃秃的林间空地都笼罩在一片庄严肃穆的红霞中，道边低矮的养蜂人兼客栈小屋点缀在树林边，在树浪的绿荫中显得格外阴凉。

虽然是秋后，但日头还是很晒了，田里也没多少农活好干，养蜂人——也就是客栈的老板——和村里头的几个人都坐在门口的树荫里乘凉。

“最近日子不过好过了啊！”沉沉地抽了一口土烟丝卷制的烟卷，客栈老板眯起了眼睛，盯着那条被晒得烟尘滚滚的大道：“赋税越收越重，打仗经常要抽丁。听说蒙田大人已经下令了，秋收之后，俺们所有壮丁都得集合应命。”

他的话引得农人们吱吱喳喳响成了一片。

黝黑的小个子魔族农民嚷嚷道：“又得应役了？今年春天已经应过两次差了哪，夏季时候又应了两次差——现在秋末没到。还得应差去打仗吗？”

“是啊！王国有律法，说领主一年只能召集两次差役，可蒙田大人召集了足足五次了！”

“要是俺们的老公爷还活着，准不会这么干！可惜，老公爷死得太早了！”

“听说老公爷是被圣地那伙人害死的？”

“嘘！你不要命了？这种事也敢乱说！”

“可大伙都说老公爷是被蒙亚他们害死的……”

“俺听说了，上个月，我们蒙田老爷打了个败仗，被蒙青老爷狠狠揍了一顿。”

俺们蒙田老爷凶得很，他准不会就这么罢休的！他准要召集我们再去打过。

“几个老爷打仗，打来打去，倒霉的都是俺们。上个月，苦塘村的瓜秧子就被打死了，连尸都没收回来。”

“这年头，到处在打仗，没个安稳日子！我这客栈，可好久没生意了……连送货的货郎都好久没见过了，再这样下去，我就只好关门了。”客栈老板叹息一声：“这样的乱日子，什么时候是个头啊！”

他的话引起了农民们的共鸣，大伙都在叹：“是啊！还是当年陛下在世的时候好啊，一年只应一次差就够了！”

“赋税也只用交三成——不像现在，足足要交七成税！剩下的，俺们连煮粥喝都不够！”

“像蒙田、蒙青老爷这么爱乱打仗，要是老陛下在世时，准得好好教训他们了！”

“听说老陛下留了个女儿，她当了新皇帝？”

“女人当皇帝，那怎么成！难怪她管不了蒙田他们了。”

“要说治国当家，还得是个爷们啊！他得有虎威！”

众人正在议论着，忽然远远地传来了有规律的马蹄“嘀哒”声，客栈主一下就听出来了，喜上眉头：“有过路的来了！等了好久，总算有个客了！俺可以开张做生意了！快快，你们这群兔崽子，快闪开点，别挡贵客的道！”

被晒得发烫的大道尽头扬起了满天的尘土，两名骑兵的身影就在那黄色的烟尘中逐渐浮现。农人纷纷打起眼帘来观望着，小声议论猜测着来者的身份：

“老板，来的好像是兵呢！”

“看他们奔的那个劲头，准是兵！就是不知道是哪个族的兵？”

“老板！看，他们背上有小旗！是传令兵！难道是蒙田老爷要召集人了吗？”

两名骑兵一阵风似地疾驰而来，越一越近，突然，那个视力最好的矮个子农民失声叫出来了：“他们背的是金色的小旗！金色的！是皇旗！”

“他们可是皇家宣抚使啊！”

“是魔神堡派出来的人，是陛下的使者！”

呼的一下，不顾那还炽热的落日阳光，躲在屋檐下乘凉的人们一口气冲了出来，站在道边惊喜地望着那两个越奔越近的皇旗信使，神情激动。又叫又嚷，自己今天可真是幸运，能亲眼看到皇家宣抚使了，那是足够回家给左邻右舍们夸耀上整整一年的大事了。

客栈的老板是个见多识广的人——至少在这个村里面是，他曾经参过军，在军队里还当过伍长。众人都在激动时，他突然记起了当年在军队里的见闻。记得传闻中，见皇家宣抚使是要有规定礼节的，好像是要鞠躬迎接宣抚使？还是跪下？要磕头吗？糟糕，当时怎么没记清楚呢——不过也不能怪自己，魔神堡已经足足三十年没有派出宣抚使了，大伙对见宣抚使的礼节都只存在于模糊的记忆中了。

“快，大伙快跪下！”老板急忙地吆喝道：“不能让人家笑话俺们村不懂礼节，见皇家信使那是要跪倒参见的！快～二狗子，你还傻站着干什么，快跪下！”

被老板这么连哄带踢地催促下，处于激动中的村民慌忙乱七八糟跪了一片。

那两个骑兵已奔过来了，在客栈前停住了马步，居高临下地俯视着众人。两个骑兵皮肤被日头晒得黝黑开裂，嘴唇紧抿，神情严肃，眼中却是凶光闪烁，显得剽悍异常。他们的背后背负着一面金色的飞鹰小旗，旗帜在他们肩头迎风招展，发出猎猎的声响。

客栈的老板代表众人跪倒上前问好：“西加草原钉子河村草民觐见天使！天使莅临此地，乃本村的光荣，敬请天使在本店休息进餐。”

默不作声地望着老板，又望望跪倒地上的一众村民们，两个骑兵交换个眼神。

一个骑兵问：“这里就是钉子河村了吗？”他的声音沙哑低沉，却极有穿透力，震得墙壁嗡嗡作响。

“回禀天使，这里就是钉子河了。”

“村里的村长在哪里？你们是归哪个族的？”

“回禀天使，草民就是本村的村长，我们就是蒙族部落的，都归蒙田老爷管。”

听了这个答复，两个骑兵对视一眼，另一个骑兵嘀咕一声：“蒙田的人。”

“村长，给我们的马备好草料，给我们的水壶装满水！给我们拿吃的来，要干粮！我们身负皇命！快！”那个骑兵沙哑着嗓子闷声一喝，声音简直如晴天里打下个霹雳，震得众人耳膜生痛。

客栈老板慌忙起身，手忙脚乱地备了最好的草料和食物，系到了骑兵的马鞍边。在这个过程中，两个骑兵根本没下马。老板自己都不知道，为什么这么听话，甚至都没问对方要钱。皇旗信使身上有种有如实质的威压和魄力，那种凛然的特权气势，让他根本无从抗拒。

备好了食物和草料，他才战战兢兢地问道：“草民斗胆敢问天使莅临，有何贵干？”

“我等为传圣旨而来！”两名骑兵同时抽出了背后的金色小旗，在空中一挥，动作整齐划一，展翅的飞鹰在夕阳下灼灼发亮。

两名骑兵同声吆喝，嘹亮的声音响彻树林和原野：“老皇卡丹陛下已退位，新皇林河陛下已登基！从今以后，王国以光明为年号！吾皇万岁，塞穆黑林！”

“塞穆黑林！”老板领着众位村民跟着参差不齐地喊道。他战战兢兢地问道：“草民斗胆敢问天使，林河陛下出身何族？新的黄金族将由何族担任？”

“新皇出身血眼族！血眼族将为新黄金族！”

说完，两名骑兵一抽马鞭，战马嘶鸣一声，风一般地奔驰开来，转瞬间已消失在尘土飞扬的大道上，只剩下跪倒一地的魔族农民位被尘土呛得咳嗽不停。www奇Qisuu書com网望着骑兵们消失的方向，客栈老板慢慢吞吞地站起来，拍打着膝盖上灰尘，眼中满是疑惑。

他掉头望向众位村民：“喂，你们谁知道血眼族？还有俺们的新陛下，林河陛下，谁知道他是谁啊？”

回应他的，是一张张同样无知而迷惑的脸。

有人叹息：“是谁都好，我们总算有新皇了！但愿他能快结束这样的倒霉日子吧，愿吾皇长寿！”

钉子河村的村长和村民们不会知道，刚刚在他们面前发生的一幕，同一时刻几乎在王国四面八方土地上的每一个角落上演。就在一周前那个天色红亮的黎明，上千名背着黄金狮子小旗的骑兵从瓦恩斯塔出发，他们背后的旗帜表明他们的身份是隶属于魔神皇的信使，这是他们人身安全的最大保证。王国习俗，即使交战的部族都不会伤害中央政权的信使。凭着这面旗帜，他们保以安然穿越那些最野蛮的部族、最残酷的战场、最偏僻的荒野，不但不受伤害，只要有魔族臣民居住的地方，他们都可以得到款待，得到食品、草料和帮助。他们将穿越王国的大小城市、偏僻乡镇、广袤草原、炽热的荒漠和奔腾的河流，他们的足迹将踏遍王国广袤山河的每一寸土地，向数百万魔族臣民发布来自王国中央的意志，他们嘹亮的声音将响彻王国山河的每一寸土地：

“老皇卡丹陛下已退位，林河陛下即位！”

“年号已改，光明为号！”

“黑潮已现，王国危急！陛下有令，大小部落立即组织精壮，出兵神堡，共卫王国！”

“敢抗命、敢迟缓不至者，灭族！”

飞骑传檄是王国新君即位时的传统，也是王国出现重大危机时魔神堡召集各族勤王的最紧急手段。接到飞骑传檄，即使交战中的部族也必须立即停战，合兵救援魔神堡。

九月十五日在瓦恩斯塔登基后，紫川秀并没有按原计划随斯特林一同撤离。卡丹率塞内亚族突然投降，这诚然是件好事，但也打乱了紫川秀的计划。先前，紫川秀只是打算作为占领军进入王国，烧杀一把就可以走人了。但现在，当了魔神皇，自己就变成了王国的主人，原来的撤军计划很明显不适合了。远东军统帅部必须重新制定战略。

紫川秀召集了部下们——其中也包括归顺他的魔族族长——集思广益。军事会议开了整整一天，族长们普遍认为，当前与野蛮人的军事形势，并没有想象中那么严峻，并没有出现铺天盖地的野蛮人，现在出现的只是一些散兵游勇而已。哥昂族和雷族虽然遭受了重创，但那很大程度上归咎于两支部队过于大意了。就连雷豹也承认，若再来一次，只要自己有所准备，那种惨败是不可能重演的。

而林冰白川等家族军官则认为，魔神堡是王国东部最大也是最坚固的要塞，远东军占领魔神堡，这有极其重要的军事和政治意义。魔神堡一下，整个王国即望风而平，既然塞内亚族投降了，面对这个唾手可得的要塞，人类若是不趁机将其控制，那将会错失大好良机。

卡丹更是在其中大声疾呼，说抵御野蛮是是大魔神交托给神族的光荣使命，呼吁众族长合力抵抗野蛮人对王国的入侵，保卫东部王国。

各种意见汇总到紫川秀面前，光明皇最后拍板了：“王国半数之军已聚在瓦恩斯塔，我们就和野蛮人干一仗，也好知道他们的虚实！发令，大军即刻进军魔神堡。”

老实说，紫川秀并没有碰到一个叫“大魔神”的人交托给他什么“光荣使命”，光明皇也对保护东部王国的重任兴趣缺缺，进军魔神堡的唯一动机是：开什么玩笑？塞内亚投降时承诺给我他们的国库和皇室宝库，这些都还在魔神堡呢！我们这么千里迢迢过来，不捞一把就回去岂不是很冤枉？

战略既定，大军随之出发。因为远东军队缺乏对野蛮人的作战经验，所以前卫部队都由魔族各部族来担任，紫川秀带着将领们观摩。

与野蛮人的战斗完全颠覆了紫川秀以前的战争概念，这更像是一场大规模的觅猎行动。双方都是以快打快，凶狼的速度太快了，往往他们刚刚出现在视野里，下一刻就立即扑到了身边。面对这样的对手，排兵布阵列队阵型统统都来不及，甚至传令兵都来不及向各部队发布军令！

这时候，紫川秀再一次见识了魔族兵的剽悍和凶狠。不等长官命令，在看到凶狼的同时，士兵们低喝着，举着简陋的盾牌和斧头，咬紧牙关，拼命地冲着狼群冲去。人浪与野兽的集群撞击在一起，混战开始了。

论起规模，数十万大军作战的场面他都见过，这种千人规模的交战对他来说是家常便饭。但这次的战事却有所有同，根本没有队列，没有指挥，只有勇气和狂暴，只有血腥与残酷。仿佛回到了千年前，人类刚刚开始双脚行走的蒙昧时代，回到了人类披着兽皮与野兽争斗觅猎的时代，展现在他面前的，是最赤裸裸的血腥和力量，士兵们忘掉了所有的战术，只会狠狠地举着斧头和盾牌向前猛砸，双方互搏得血肉模糊。

交战片刻就分出了胜负，五十多名魔族士兵被咬死，三百多人受伤。两百多头凶狼被打死——很多都是被铁棒、盾牌和斧头硬硬生生砸成了肉酱——剩下的凶狼掉头就跑。

步兵的牺牲为后方骑兵出动赢得了时间，魔族骑兵呼啸着追着凶狼狂奔而去，万马狂奔，成千上万只马蹄凶狠地将凶狼踹翻在地，直至踩成了肉泥，骑兵们才回转回来，向紫川秀报喜。

“启禀陛下，我军已击退前路的阻碍，可以继续前进！”

“干得好！”紫川秀勉励道：“将士们如此勇猛善战，朕深感欣慰！”他心里想：好在跟我打的时候你们没这么勇猛，不然我就只好卷包袱走人了。

在远征途中，远东军不止一次碰到过凶狼袭击。半兽人力气大、身体也强壮，但对这些来去如风的敌人，他们却是束手无策。他们的动作跟不上对方，再大的力气大打不到敌人也没用，只能靠着人多一拥而上——但那时凶狼却早跑掉了。

在大军团交战中，魔族兵往往要输给组织严密得如机器一般的人类军队。但对上了令人类束手缚脚的凶狼，他们却是特别擅长。他们动作敏捷，反应快，下手狠辣，单兵战斗力强的魔族兵刚好可以克制来去如风的凶狼。

紫川秀不由想起来了蒙汗临终前的话：“神族天生就是为克制野蛮人而存在的。”当时自己只当这是他在夸张其辞，但现在看来，这未必不是真的。

经历数十场战斗，一个星期后，魔族与远东联军终于打开了从瓦恩斯塔到魔神堡的通道。看到地平线上出现的军队，魔神堡内欢声雷动。

塞内亚守军并非不知道来的是紫川秀，但他们已经被野蛮人连续不断的围攻逼得濒临崩溃。从早到晚，城上到处是成群游荡的凶狼，偶尔还会来头霸王龙闲逛着。头顶上飞过的是尖嘴利爪的翼龙，不时叼上两个士兵飞上高处来个空中飞人，最关键的是，根本没有增援可以指望，城内守军的意志早已降到了最低点。塞内亚人只是在出于求生本能在拼命挣扎罢了。即使攻来的是敌人，那也不会比现在的情况更坏了。

魔神堡大开正门，塞内亚守军将领全体跪倒出降，迎接新皇的到来。在跪倒一地的人众中，紫川秀一眼就认出了云浅雪。

望着匍匐在地上的独臂将军，紫川秀停住了进城的马步。在这刻，看见那个与自己纠缠了一生的劲敌，紫川秀感觉很是复杂。在战场上，二人敌对都是无所不用共极，紫川秀甚至行刺砍断了云浅雪的一条胳膊；但私底下，二人却是存有一份惺惺相怜的好感和敬意——很难描述这种感觉，这是一种优秀男人对同样优秀的男人的欣赏和尊敬吧。

虽然出生在魔族中，作为一员武将，云浅雪并不残暴。在很多时候，他甚至比人类的将领更文明，更加恪守军人荣誉，他的军队不杀俘虏和平民。

风度翩翩，儒雅斯文，意志坚定，始终恪守自己为人的原则，强大却不凌弱小，忠于自己的君皇和妻子——虽然魔族王国有很多世袭或者册封的贵族，亲王公爵一大堆，但紫川秀始终认为，王国真正具有贵族风度的人物只有一个，那就是云浅雪。

紫川秀跳下了马匹，站在了云浅雪面前。后者始终低着头，不敢——或者是不愿意——抬头望昔日的敌人，如今的君主。

“云卿，我们又见面了，抬起头来吧。”

云浅雪慢慢抬起头来。于是，紫川秀看到了一张苍白而憔悴的脸，国破家亡的苦难，难以忍受的屈辱，使得昔日的英俊将军已显得苍老而疲惫。他的眼睛通红，布满了血丝，仿佛刚刚流过泪。很显然，人类军队即将踏入魔神堡，这个事实给了他沉重的打击。

只看了紫川秀一眼，云浅雪勉强挤出一个笑容，又深深地磕下头去：“罪臣云浅雪恭候陛下到来。昔日，罪臣不知天命所向，狂妄以扰陛下神威，对陛下屡有冒犯，罪该万死！陛下若有责罚，请责罚罪臣一人，无论千刀万剐，罪臣甘愿受罚。只求陛下宽容，勿要牵连我族无辜，云浅雪纵死亦感陛下大德！”

周围寂静无声，只听到无数的军旗被朔风吹动的猎猎声。隐隐然，那些跪着的人众中传来了被压抑的哭声。人类士兵骄傲地骑在马上，漠然地望着跪倒地上的失败者。

“云卿，”在这一片寂静声中，紫川秀缓慢地说：“昔日，你虽是我的敌人，但却是一位值得尊敬的敌人。云卿，你虽然战败，但并未失败。”

说完，他俯身在云浅雪肩上拍拍：“往事已矣，前方的征途还长，云卿，请多勉励！”

云浅雪愕然地抬起头，紫川秀却早已上马继续前进了。望着那个裹着斗蓬的修长背影，云浅雪心头百感交集，只觉得泪水再次忍不住地夺眶而出，眼前的人影也渐渐模糊。

“陛下，这就是魔神堡的西门，天威门！欢迎陛下入主神堡！”

“轰～轰～”带着铁钉的巨城门缓慢而巍然在紫川秀面前洞开。他踏着宽阔的踏板，穿过漆黑而漫长的护城河。从点着火把的黑暗城门道中走过。仰头望着高耸入云的城墙，眼望着那巨大的黑色城砖和久经岁月坚硬得跟钢铁一般的城索，城头上那坚硬的塔楼和箭垛，一瞬间，这个城市千年历史的积威猛然向紫川秀压来，直让他呼吸紧促，心脏猛跳！“

他忍受不住这种压抑，狂呼一声：“啊～～～魔神堡，我来了！！！”

寂静了一秒种。然后，四方响起了雷鸣般的欢呼。呼声震得连天上的云朵都在颤抖：“吾皇万岁！”

“吾皇万岁！万岁！万万岁！”

魔神堡迎来了新的主人，有史以来第一次，人类军人以征服者姿态昂首挺胸地进入了这座固若金汤的城池，接管了这个城市，也接管了这个西至古奇山脉，东至大荒草原，南至黑海波涛的庞大国家。

在瓦恩斯塔，魔族族长位们已向紫川秀宣誓效忠了。但众人都觉得，进了神堡，新皇若不按着传统在皇宫内举行一次登基仪式的话，总有点名不正言不顺。

卡丹夫妇联袂觐见紫川秀，表示若光明皇陛下不嫌弃，他们愿为陛下操办登基仪式，倾魔神保之力，也要把典礼办得风光体面，绝不让陛下逊色也任何一位先皇。

云浅雪说：“微臣夫妇都知陛下体恤臣下，勤政节俭，不尚奢华，此为明君本色，乃神族千万子民的幸运。但新皇登基是大事，不可草率。陛下还率军击退了野蛮人，登基与庆祝宴正可一同举办。”

卡丹也跟着帮腔：“陛下，仪式绝非无用之事，这也是向天下显示王国正统所在，收拢人心凝聚国力的头等在事，不可不办。”

本来紫川秀对仪式典礼这类东西总是抱着多一事不如少一事的态度，但部下们一再劝说，再加上卡丹夫妇愿意出钱出力帮忙，那他也就不怕麻烦了，答应举办——几乎马上，他就后悔了。尤其是当他穿上那套从塞内亚宝库里搜出来的缀满了珠宝和钻石的龙袍的时候，他更是后悔得不得了。

“卡丹卿，你的意思是说，腾得坐在皇位上穿着这五十斤重不透风不透气灰尘有两斤重的劳什子——哦，琉璃华贵朝服——整整一天？”

“不止一天，陛下，除了接见各部族首脑，接纳他们的效忠外，您还得穿着它到祭天台去祭天、去圣宫广场检阅各族兵马、马神墓参见列代先皇的陵墓、去皇家图书馆去给当代《神典》编纂剪彩——呃，具体仪式在典礼官那，微臣也记不齐了，不过整套仪式大概需要四天吧。当然，这都是很严肃的事，陛下您得穿着正统朝服出度，以示郑重。”

紫川秀托着下巴想了好一阵，最后露出了不怀好意的表情：“卡丹，我们都这么熟了，关系也很好，您看，有件事我们能不能打个商量……”

卡丹警惕地望着他：“陛下，典礼是国之大事，不可偷工减料，缺哪一顶都不行！”

“卡丹，你误会了，我不是这个意思。”紫川秀吞吞吐吐：“我的意思是，我能不能再把这个皇位还给你……”

争论的结果，紫川秀还是取得了最后胜利——虽然传统的威力很强大，但还是现实的权势更厉害点。光明皇义正词严地说：“大批野蛮兽还徘徊在神圣皇畿周边，身为神皇，朕为此日夜寝食难安！这不是大动仪式的时候，战争期间，一切从简明扼要。”

陛下说得大义凛然，但卡丹夫妇还是聪明地领会了他的暗示：“涉及到要我做的部分，一切从简；跟我没关系的事，你们该如何隆重还是照样吧——反正，我要的是省事。”

盛典召开的那晚上，魔神堡上空绽放了五彩缤纷的礼花，海一般的魔族军民簇拥在黑色皇宫前的圣宫广场上，呼声如那春雷滚滚，一阵接一阵低低地压过神堡上空：“光明皇～万岁～光明皇～万岁～”

士兵们和民众的呼声显然是发自肺腑的，他们对新登基的皇帝发自内心地拥戴。王国恶劣的生存条件，造就了这个国家特殊的传统。在这个国度，只有强者才能生存，民众也崇拜和景仰强者。一旦中央皇权衰落，也就是诸候征战生灵涂炭开始，磨族民众对此无不厌恶。一个强力的君皇意味着秩序，意味着民众安全有了保证。

君皇以最强者的身份俯视万民，保护万民，如此民众才有安心感，才会拥戴。尤其在野蛮人大举入侵的这个危难时刻，当皇帝的必须足够强，其他的都无所谓了——哪怕你是人类侵略军头目也无所谓。卡丹在位时并不能得到民众如此衷心的支持，其中的一个原因，也是历为她的女性身份不符合民众心中长期以来的强者形象。

而皇宫之内却是另外一番热闹景象，庆贺新皇登基地盛典正在举行。曾经一度冷清寂寥的魔神堡皇宫再次变得灯火辉煌，人气鼎沸。穿着传统华贵服饰的贵族与武将们欢声笑语，出出入入的宫廷侍从们川流不息。巨大的钟形吊灯悬挂在皇宫正殿的上空。三千盏琉璃彩灯将大殿照得犹如白昼。

魔族王国的即位仪式带有这个军事国家的强烈风格，来得既隆重又沉稳。各族族长纷纷来到皇座前的紫川秀面前，宣誓效忠。

“微臣哥昂族的哥温，谨代表哥昂族百万子民向陛下恭贺大喜，陛下登基，如海纳百川，民心所向！哥昂族愿为陛下竭诚效忠，愿为陛下而战，不惜赴汤蹈火！”

“陛下，微臣是雷族的雷豹！全体雷族战士恭贺陛下荣登大宝，愿为陛下效劳！陛下，您的敌人就是我们雷族的死敌，您的心愿就是对我们雷族的命令！愿陛下江山永固，万岁万岁万万岁！”

“陛下，微臣罗斯，谨代表鞑塔族恭贺陛下今日登基！微臣代表鞑塔族全体战士宣誓效忠陛下！陛下，您对我族有再生活命之恩，鞑塔族很荣幸地担任陛下您的亲卫军，为陛下讨伐奸逆，不惜流尽最后一滴鲜血！”

“陛下，微臣是刚族的刚瓦……”

跟在卡丹之后，族长们一个个上前向紫川秀跪倒，然后说上一通恭喜和效忠的话。紫川秀也按着规矩，对族长位说一些勉励的话：“卿乃王国忠臣良辅，今后倚重之处甚多。王国正值多事之秋，骤登大位，联很感吃力，还望卿能助朕一臂之力。”

这时，族长们就会大声道：“微臣愿助陛下，不惜肝胆涂地！”然后对着紫川秀连磕九个响头，起身退回队列中，完成了效忠仪式。

几个大族之后，轮到了塞内亚族上前恭贺和效忠。当那个白衣飘飘的女子越众而出时，所有人都屏住了呼吸，无数道目光都集中到她身上，大殿中静得连一根针掉下来都听得见。

对于族长们来说，换个魔神皇，不过在自己头上新换了个主人而已，自己作为属臣的身份始终没有改变；但卡丹不同，这个容貌秀丽的女子不同旁人，她是先皇的女儿，在这宫殿里的人，当年都是塞内亚皇室的臣子，都是她的下人。

看着那个一身白衣的女子跪倒在紫川秀面前，很多族长脸上都流露了黯然的表情，有人不忍地转过了脸去。在这个正殿内，他们都见过魔神皇卡特陛下欢喜地抱着自己的掌上明珠，那个言笑嫣然的女孩子是他的心头肉，她总是躲在她父皇身侧，流露幸福的笑容。不少族长都记得，当自己犯了错，战战兢兢地跪倒魔神皇面前时，那个天使般的小女孩子用白嫩嫩的小手拉住了魔神皇的手，使劲地摇啊摇，脆生生地说：“父皇，叔叔他不是故意的啦，不要罚叔叔啦……。”

宫室华丽依旧，只是江山已改。当年高踞宝座的黄金族，如今已沦为大殿里不起眼的一角了。

第二十七集 风暴酝酿

第三章 - 宣誓

在无数目光的注视下，卡丹神色庄重，倩倩前行。在紫川秀身前五步，她盈盈地双膝跪倒，双手按地，昂头注视着宝座上端坐的人，声音清朗：“微臣谨代表塞内亚族宣誓效忠陛下！陛下英武雄才，宽宏仁慈，微臣坚信，以陛下伟才，定能带给王国一个美好未来！”

与对待其他臣子不同，当卡丹说完后，紫川秀望着她好一阵，没有说话，那张俏丽的脸勾起他很多回忆。他想到很多事，很多人。想到了那个无忧无虑的青春岁月，想到了与卡丹结识和团聚的经过，想到了斯特林，想到了紫川宁……无数往事潮水般涌入脑海，那个朦胧而美丽的青春岁月，那种忧郁而甜蜜的少年情怀，如诗如画。

紫川秀缓缓说：“卡丹卿，你美丽而智慧，你的才华就像那黑夜中的钻石，闪亮耀眼。本来，朕现在坐的位置，是你的，但无奈时运所至，命运给人开这样的开玩笑，谁都没办法。

昔日，我们有过一段很美好的友谊，你对朕有大恩。这几年来，风风雨雨，发生了很多事，但朕对你的友情，始终不曾改变。无论你我处于什么位置，世上有些东西是超越国界、种族和世俗的。朕并不希望把你当臣属的，朕希望，能继续拥有你这个朋友。“

没料到紫川秀会这样回答自己，卡丹显得非常惊讶。她脸色变红，好久没有出声。

最后，她还是深深地低下头去：“微臣才华驽钝，不过中人之资，王国俊杰胜于微候多如过江之卿，实不足担当陛下赞赏，微臣惶恐。承蒙陛下不弃，怀念旧情，愿以友道以待微臣，如此因宠，微臣——及塞内亚一族——感激之情实在无以表达，纵使粉身碎骨，亦难报陛下宏恩。

然，陛下今日荣登大宝，王国有制度在，微臣虽蒙陛下恩宠，亦不敢恃恩而宠，轻坏国度。陛下大恩，微臣无以为报，唯有铭刻在心，报以丹心忠诚。“

说完，跟前面的众位族长一样，卡丹低头连磕九个响头，怦然有声。当她抬起头时，额头上已是青肿一片，她忍住疼，强笑道：“恭贺陛下！”

紫川秀闭上了眼，不让自己眼中的软弱被人察觉。宝座坚硬而冰冷的扶手无声地提醒他：自己已到了一个当年根本不敢想象的高度，在这个位置，自己得到了很多，也必然要失去很多。

登基仪式之后，紫川秀马上直奔此次魔神保之行的最终目的：魔神堡的国库。就在进城当天，紫川秀已经差遣布兰将军带着半兽人兵封锁了国库，严禁军民出入，然后派遣林冰、白川和明羽等重臣负责清点——虽然秀字营是自己的亲军，但这种事他可不敢派他们去，那群坏子虽然打仗很勇敢，但他们贪污同样勇敢，交给他们，他们敢在夜里把半个魔神堡都偷走的。

等登基仪式告一段落，几位重臣也完成了清点任务，联袂回来向紫川秀复命。

“大人，经下官的清点，国库内物资我们已有了大概清单。经初步清点，国库内有物资如下：黄金五百一十二万两，白银三千三百万两……”林冰说。

紫川秀手上的茶杯当场掉到了地上摔了个粉碎，他失声叫道：“多少？”

“黄金五百一十二万两、白银三千三百万两、大型武器库二十个，”林冰不动声色地说：“这是目前已经探清的，还有几个秘密仓库的库存还没包括在内——大人，当初您进军魔神堡，我是保留意见的，因为要与野蛮人开战损耗兵力。现在看来，您是对的，我们发财了。”

确实发财了。塞内亚人的库存并不仅仅是黄金而已，还有其他的珍宝、武器和名贵奢侈品，尤其是武器，那堆积如山的铠甲，都是历代塞内亚军队在战场上缴获的人类战甲。因为太过宽大，魔族兵用不上，现在统统便宜了紫川秀。

亲自到国库现场视察，站在那堆砌得整整齐齐的金条山面前，紫川秀眼睛都发直了。

“搞不懂啊，”他感慨道：“有这么多钱，魔神皇还用出动军队侵略？买都可以买下半个大陆了！有这么多钱，还会打仗打输了，真是不可思议。”

林冰说：“大人，魔族王国自古金银矿产丰富，以塞内亚族统治王国近百年的积累，有这笔巨财并不奇怪。魔族一贯崇尚暴力，忽视平等的商贸交易。魔族兵既然习惯动手抢就可以得到了，那他们自然不肯出钱买。而且，魔族向人类世界商流通的唯一渠道被紫川家全面封锁了，两国历来又是不共戴天的敌国，魔神皇确实是有钱都买不到东西。

大人，林家素来以富甲天下闻名，他们的财富恐怕更数倍于魔族，却只是大陆三强中最弱的一个。并非兵马精良、金银满仓就可以为所欲为了，塞内亚人就是我们的前车之鉴。“

“林长官，我明白您的意思”

林冰深深地凝视着他：“大人，您真的明白了吗？”

紫川秀笑笑：“林长官，请放心，我是个很懒的人，太费力的事我是没兴趣去做的。”

林冰展颜笑道：“大人是真的明白了，这样，下官就放心得多了。”

但紫川秀却不打算就这么放过林冰，这位远东军前统领让他有点琢磨不透。自己在瓦恩斯塔登基称帝，身为紫川家臣子，这是大逆不道的行径。白川罗杰等死忠党也就罢了，但就连林冰也不发一言进谏或者阻拦，这就很让紫川秀意外了。这位前任上司的态度如此冷静，仿佛她将紫川秀在远东登基看作一件期待已久的事情，而她也很自然、毫不困难地接受了这个事实。

紫川秀低声说：“但倘若——注意，林长官，我说的是倘若——我忽然改掉了懒惰的坏习惯，打算要做一点很费力也很麻烦的事，林长官，那时你打算站在哪一边呢？”

说完，紫川秀很专注地凝视着林冰，后者的反应却只是淡淡一笑：“大人，自哥应星大人去后，您横空出世，已成为了远东系军人公认的领袖。他们身上已打上了您的烙印，除了依附您以外，难道还有别的出路吗？”

“那您呢？”

“两年前，魔族破瓦伦关，下官那时本该就去死了。承蒙大人您不弃，极力将下官挽留，委以重任，您对下有再生之恩，照理说，下官该站在您这边的……”

她的声音渐渐低落下去，神情中带着几分落寞：“但无奈，下官司毕竟拿了家族十几年的俸禄。侍候过两代总长，有些事，下官实在是做不出来。倘若真有那么一天，下官身处两难之地，唯有一死。大人恩情，恕下官来生再报了。”

紫川秀一震，想起这个女将军一生的坎坷和风波，他不禁恻隐。林冰至今没有婚嫁。这个女子，已经把生命中最美好的青春年华奉献给了远东军这个团体。她辅助了两任远东统领，先是哥应星，然后是自己，远东军就是她的全部寄托，就是她的家。

有朝一日，自己若率远东军反叛家族，这等于毁灭了她投入一生心血的成就，毁灭了她奉献和悲喜的寄托，毁了她生活的支柱和所有希望，这种痛苦绝不亚于自己当年见到紫川宁和马维在一起时的心情，那是真正的万念俱灰。

这是个果断明毅的女子，她表面上若无其事，内心底却已下定了最后的决断，自己竟还要刨根问底地追问她，实在太过残酷了。

紫川秀低头致歉：“对不起，林长官，我不该强人所难问您这个。”

“无妨，大人，有些事，挑明了也好，大家也不用躲躲闪闪。既然说到了，大人，您能否告诉我吗？您的真正想法是什么呢？”

望着林冰，紫川秀很认真地、用力地说：“林长官，只要我活着，那就不会有一个魔族兵过古奇山，这是我对你的承诺——也是对哥应星大人的承诺。长官，你可以放心。”

望着眼前真挚的年青人，林冰慢慢抬起头，笑容像花朵一般在她脸上绽开。像是心头最柔软的地方被突然触碰到了，泪水不住地从她眼中涌出，她转过头，不让紫川秀看见她眼中的泪水。

“谢谢，我很高兴。”她抹去眼睛里的泪光，笑着说：“真的很高兴。他也会很高兴吧。我们都没有看错你，阿秀，谢谢！”

紫川有递过去一块手帕。很有默契地，两人都没有说话，脑海里都在怀想着一个人，想着他温柔的眼神，微笑的面孔，那个病弱的身躯中却拥有着当代最坚强的灵魂。

有些人，他虽然死去，却从不曾离开。

过了一阵，还是林冰先出声说话，她的声音已恢复了往日的爽朗：“大人，现在我们看似声势浩大，实际却是根基浅薄。虽然攻占了魔神堡，但我们远未能称得上控制了魔族王国。我们真正的实力还是家族兵马和远东兵马。紫川家是我们的母国，远东军自然是忠于大人，但他们也心怀母国。

大人，自从您接任魔族皇位后，部队的军心颇为不稳，情绪波动很大，大人您得当心了。“

“军心不稳？”紫川秀吃惊：“怎么会！我一点报告都没收到！难道她……”

“大人，白川阁下对您忠心耿耿，但远东情报局毕竟不是全知全觉的。何况，情报局本身就是由人类官兵组成的！大人，您这阵子专注于魔族事务，疏忽了对老部队的控制了。这阵子，有不少部下来找我，诉说他们的想法。他们一直是忠诚大人的，但大人却忽然当了魔族王国的皇帝，他们都感到很困惑：自己是堂堂正正的家族军人，现在忽然变成了魔族皇帝的部下，那现在自己到底算什么？是魔族王国的军人，还是紫川家的军人？”

紫川秀嘴唇紧抿，声音甚是冰冷：“都有哪些人这么说？”

“大人，人心是没法镇压的！不止秀字营，不少半兽人士兵也有这种想法！大人，难道您打算派魔族兵去杀您的半兽人和秀字营吗？”

紫川秀哑口无言。

林冰叹口气：“要稳定军心，关键还是要稳住家族。我记得先前家族曾给您许诺过，只要平定了魔神王国，极东地区可以由您掌控。现在虽然魔族部落推举您为皇，这很让总长愤怒，但实际上，这并没有超出家族容忍的底线，说到底也就是个面子问题。您若是放低姿态，未必不可争取家族的承认。”

紫川秀一晒：“家族怎么可能承认我称皇呢？”

“承认称帝是不可能的，但只要家族册封您为远东地区统领的话，我想就足以把军心安定下来了。官兵们就会知道，您统治魔族王国地区，您是光明皇，但对家族，您的身份是远东兼极东地区全权统领，依然是家族的臣子。家族保住了脸面，总长殿下宽宏雅量，想必也不愿与我们彻底决裂。”

紫川秀当然知道总长殿下的“宽宏雅量”有多大，两个加起来可以凑一个针眼——想来他也很冤枉，出钱出人费力打下了魔族王国，突然发现全是在帮紫川秀忙活了。

对于林冰的提议，紫川秀深以为然。但要他跑回帝都去解释，他还不敢。征服魔族王国，总长殿下没这个本事，但砍个把送上门来的魔神皇，这个能耐他还是有的。

和林冰商议之后，二人都觉得，回帝都解释的最好人选就是林冰。她毕竟是曾任过远东统领的人，威望也好，人脉关系也好，都比白川罗杰这些新生派将领强。而且，她是当年哥应星的爱将，是老资历的家族将领，帝都再怎么猜疑，也不该把她看作自己的党羽，她的立场比较超然和客观。派这样重量级的人物回去，显得比较有诚意，说话也比较有说服力。

临行前，紫川秀告诉林冰：“回去后，你只管骂我，骂我狼心狗肺，骂我丧尽天良，恶贯满盈，骂得越狠越好——总而言之，要不是他们拦着，你明天就要兴义兵来讨伐我了。”

林冰狡黠地笑道：“大人，我虽然不得已屈身于叛逆军中，但我的一颗红心始终心怀祖国。只等家族平逆大军开到，我就立即里应外合，反戈一击，势与叛贼紫川秀不共戴天！”

两人哈哈大笑。紫川秀亲自送林冰出了魔神堡的西门，他目送她的离去，直到她的背影在太阳下山方向的地平线上化作了一个微不可见的小黑点，他才怅然地回去。

送走了林冰，紫川秀终于把精神重新投回王国的军政事务上来了。按照传统，新皇登基，该向整个王国传檄宣布，顺便宣布黑潮入侵的消息，号召全国勤王抗击。

对于这件事，紫川秀犹豫了很久。倒不是说他派不出这千把名传令信使——光明皇朝初立，各族族长都争着要为光明皇效劳献殷勤，从其中选拔千名骑兵出来担任传令信使并不困难。令紫川秀犹豫的是，现在的魔神保未必还有当年的威信。而且，王国刚刚经历了西征战争的失败，精壮魔族兵大多战死，各族还能拿出多少力量来勤王？

最好还是卡丹公主帮光明皇下定了决心。她说：“能多少兵马救援神堡，那倒不是关键。陛下您手上军队也够多了，也不在乎小部族的好些零散兵马。虽然您组建了瓦恩斯塔联盟，但还有不少部族——如蒙族、亚昆族——并没有加入联盟，也未承认您的皇位。

但现在黑潮大举入侵，这是整个王国的危机。无论有什么纠纷，在黑潮入侵时都必须携手抵抗，这也是王国不成文的传统了。我们把新皇登基告示和黑潮入侵的警报同时发布。只要各族出兵抵抗黑潮，无形就等于他们默认陛下您的的皇位了。这样，等黑潮过去，木已成舟，您登基为皇的事也就成定局了。陛下，有一个中央皇权的名义，平时很占优势的。“

“卡丹公主如是说，皇虚怀若谷。从善如流，言：”诺。‘“——上述是出自魔族史书《神典》上《光明皇本纪》的记载。自从紫川秀登基当了魔族的皇帝后，莫名其妙的麻烦事就多起来了。首先一桩就是他身边莫名其妙地多了几个白头发的魔族老头，整天像蚂蟥一般跟着他，哪怕紫川秀半夜上厕所他们都在外面轮流守着。然后记录下：”辰时，皇起更衣。“甚至还进厕所里探头探脑想看看紫川秀刚刚拉出来的那陀——呃——说是要记录光明皇陛下的健康情况。

紫川秀很有种冲动，想差半兽人把这几个魔族老头子塞茅坑里淹死算了，但遭到了麾下魔族将领众口一声的反对。他们说这群老头子是皇室的史官，也是王国著名的学者。平时任务就是记录皇帝的起居言行录，编纂《神典》的当代篇章，德高望重，甚得国民尊敬。

“千年来一脉相传的王国道统传承，不可从陛下而绝啊！”将领们声泪俱下，紫川秀无精打采。卡丹、罗斯、哥温这些知识分子就罢了，不料就连鲁帝这个大字不识的流氓也跑来为那几个史官求情，这不由让紫川秀大出意料，他很想问鲁帝：“就算编成了《神典》，你看得懂吗？”

越是愚味无知的地方，就越是容易形成对知识的盲目迷信。眼看麾下的将领们这么热心史书文化，众怒难犯，光明皇最后还是做了让步，允许史官们跟在身边记录，但每次身边只能留一个人，而且当光明皇商议机密大事时他最好识趣点自己走开，不要等半兽人卫兵来把他扔出去。

史官问题只是小事一桩，让紫川秀头疼的事多着呢。

登基后，前任魔神皇卡丹向新皇紫川秀移交了王国户部的典籍，其中包括了魔族王国的户籍资料和国土地图。紫川秀在皇宫内粗粗翻看了一下，发现魔族王国地风土人情还真不是一般地复杂。

根据七八一年的人口普查记录，王国共有大小部族一面三十二个，总人口九百五十三万——经过了鞑塔族叛变、远东战败、西征战败、人类反攻、内战、黑潮入侵等一系列灾难后，紫川秀估计现在的王国人口起码得减个一两百万——这几百万人口，分布在这五百多平方公里的土地上，称得上典型的地方人稀。有很多地哉，如在东北方的蒙族地域边界，魔族王国只是宣称拥有，实质上并没能形成有效的统治。在那里居住的，还是未开化的野蛮部落——与东大荒的野蛮人不同，这些蛮族其实也算是魔族，不过它们还处于更加落后的时代，没有语言和文字，无法沟通。拿卡丹形容的话来说：“它们还睡在树上呢！”所以，历任的魔神皇对它们都是采取放而任之的态度，只要它们不来捣乱就好。

魔族王国疆域辽阔，它的西方国境濒紫川家，那是紫川秀熟知的了，王国的南方国境是一片黑色的海洋，被魔族称为黑海。因为王国的航海技术落后，对黑海的探索至今没有完成，也无法知道黑海的尽头是什么样的地方。王国的东方，那就是著名的东大荒草原了，野蛮人的诞生之地，那是困扰了王国整整三千年的噩梦。

而王国的南方则被一片连绵不绝的死地所隔绝，至今无人能活着穿越过去。

身为皇帝，自然要对自家领土和子民情况有个清楚了解。整整一天一晚，紫川秀都埋头在那厚厚的户籍资料里了。研究和背诵一百三十二个部族的资料，光那些大部族族长和长老名字就有差不多两百人，足够紫川秀头疼上一宿了。而且王国地名相当拗口，他读得舌头都打结了。

典籍中唯一令紫川秀有点感兴趣的，是各部族之间的联姻关系。因为惯例，皇族一般都是只能于皇族通婚。所以魔族各部族之间往往都有各种各样的亲戚关系，比方说亚哥米有个叔叔的妹妹就是嫁给了蒙汗侄女的儿子，而当年卡顿亲王有一个妃子是蒙汗舅舅的外孙女，所以这样来说，亚哥米和卡顿亲王之间也是能扯上一点亲戚关系的。这也形成了魔族特殊的传统，打部族战的时候，首脑们彼此来信时彼此都是称呼：“亲爱的叔叔”、“亲爱的表弟”、“亲爱的舅舅”之类，那股亲热劲。不知情的外人还以为他们是一家人闹着玩呢；一旦分出了胜负，那些外甥侄子表弟女婿下手砍舅舅叔叔表哥岳父脑袋时也是蛮利索的。

没等紫川秀各族之间复杂的关系理个清楚，塞内亚族族长卡丹又跑来找他了，说塞内亚人遭受了惨烈的兵灾，军民伤亡惨重，请求仁慈伟大无私关怀众生的光明皇陛下予以抚恤。

看着那奏折，紫川秀足足盯着卡丹看了一分钟，敲着那个奏折，他摇头：“卡丹卿，你什么意思啊你？你是想找朕翻旧帐是吧？”（当上了魔神皇，紫川秀最不习惯说话方式得突然改变了，他得自称‘朕’，称呼大臣时得说‘卿’。本来这也不算什么，但麻烦的是紫川秀某天一不小心说顺口了，说：“白川卿，朕今天……‘然后部下们足足把他盯着看了半分钟。）

“陛下，”卡丹不慌不忙答道：“当初您是紫川家远征军的指挥官，紫川家是王国的敌人。您的作为并无过错。但如今您是王国的君皇，各族民众都是您的子民，帮助受这的部落渡过难关也是陛下您的责任。我族正处于极度的困难之中，恳望陛下能对我们伸出援手。”

看着那叠厚厚的申请援助物资清单，紫川秀像是看到了一团火，碰都不敢碰。他唉声叹气道：“卡丹卿，你也是知道的，虽然我是当了皇帝，但你这个前任魔神皇什么也没留给我，没钱没粮没兵马——你说，我这个魔神皇该怎么办？”

卡丹睁着漂亮的眼睛，笑笑：“若知道怎么办，我也不用让位给陛下了，您说是不是？”

被卡丹这番不软不硬的话堵得半死，紫川秀郁闷得要吐血。

郁闷归郁闷，但事还是得做。紫川秀知道自己是最史无前例的空头皇帝，除了块玉玺外，自己一无所有，更麻烦的是，对王国的情况，自己一无所知，得赶紧找个好助手了。

用魔族的话来说，得任命个军师了。

托着下巴想了半天，紫川秀确定了几个条件：

首先，军师得能干，他得熟悉王国风土人情，能熟练地处理军政事务；

其次，军师得出身魔族，得有一定威望，如此才能得到各部族的拥戴；

再次，军师又不能太有威望，不能太得各族的拥戴，否则大伙就搞不清谁是皇帝了；

再其次，军师得对自己忠心耿耿，自己能放心使用；

再再其次……呃，不能再加条件，再加就找不到人了。

该选谁呢？紫川秀一个个在脑子里挑选着自己麾下的将领们：

罗斯对自己的忠心还可以，但他年纪太大了，但由于几乎灭族的经历，他对塞内亚族和蒙族充满仇恨，紫川秀很担心他当了军师会假公济私报复的，不行。

哥温吗？他是大族首脑，自身势力太大了，而且他也不会愿意丢下唾手可得的族长位置跑到皇庭里来任职，不行。

雷豹？他的出身倒是合乎条件，但他是那种直线条的军人，军师这个职务不适合他，不行。

鲁帝？还没想紫川秀就赶紧把这个名字从脑子里抛了出去，别开玩笑了……

卡丹？在想到这个名字时紫川秀明显地犹豫了。她的才能和资历是无可挑剔的。当年在紫川宁府邸时他就见识过这个女孩子的才华，知道她有著敏锐的政治嗅觉和惊人的远见，而她后来的经历也证明了这点。在危急关头，她挽救了整个塞内亚族。无论以哪个角度来说，她都是个难得的人才——不，该说是天才。

她现在有意投靠自己，而塞内亚族屡经打击，现在也算不得王国的大族了，沦为了一个中等部落，她的出身勉强也符合条件。

但紫川秀还在犹豫著，不敢决定。强悍的塞内亚人，令人敬畏的塞内亚人，再次让这个民族进入王国的权力中枢，将来有什么后果，谁也说不准。

说来难以相信，光明皇有十几万魔族部下，但道找不到一个合适的军师。

拿不定主意，最后，紫川秀干脆召来卡丹，问：“卡丹，按照你们魔族王国的传统——”

“陛下，微臣斗胆。您已登基，该说‘按照我们王国的传统’”卡丹纠正道：“还有，我们是神族，魔族一词乃人类对我们伟大神族的诬蔑，陛下您请留意此点。”

光明皇从善如流，立即改正：“按照王国的传统，军师的职责是什么？”

“陛下，王国不设宰相，由神皇陛下亲自处置军政大事。军师一职是陛下的助手，他辅助神皇，统领百官。处置政务，参赞军机，战时则为全军地总参谋长。陛下，您可是有意要任命军师吗？”

“正是。卿可有什么好人选可以为朕推荐吗？”

卡丹秀眉很好看的蹙起，足足有二分钟没有说话。紫川秀也不催促。微笑地看著她。

终于，卡丹摇头：“军师一职关系重大，此事非人臣所能评论，只能靠陛下圣心独裁了。”

紫川秀笑笑，问：“罗斯如何？”

“罗斯卿对陛下忠心耿耿，经验丰富。”

“哥温呢？”

“哥温卿精明能干。御众如寡。”

“雷豹如何？”

“雷豹卿勇猛过人，所向披靡，乃难得的良将。”

“鲁帝如何？”

“鲁帝卿……陛下今天的气色很好。”

两人对视一笑，笑容里很有几分莫逆于心的幽默。

“那么，卡丹卿，你如何呢？”

像是对紫川秀的问题早有预料，卡丹并没有表现出惊讶，她只是扬扬眉：“微臣？”

“正是。卡丹。朕想请你出任王国新政府的军师，你可有意？”

卡丹公主没有立即说话。她秀眉轻蹙，眼睫毛微微垂下——看她这个表情。紫川秀就知道她是不肯答应地了——她没有立即回答，并不是在犹豫该不该接任，而是在考虑该如何拒绝才不伤紫川秀的面子。

“陛下厚意，委托如此重任，此乃微臣与塞内亚一族的光荣。微臣铭感五内。但军师一职执掌皇权中枢，还请下委任心腹大臣担任。微臣新降之臣，实在担不起如此重任。有负陛下美意，微臣惶恐无地。”

紫川秀叹道：“看来还是朕德行不够，连军师都请不到。”

卡丹深深一鞠躬：“陛下言重了。实在是微臣德薄力弱，恐误陛下大事。依微臣之见，人才何必外求？白川大人对陛下忠心耿耿，林冰大人是熟通政军两务的行家，二人才华远在微臣之上。虽不能任军师，但陛下对我族有活命之恩，若有差遣，微臣定然尽心竭力，誓死效命！”

紫川秀点头：“卿既然不愿，那此事我们就改日再议吧。”

他知道，卡丹一来自矜身份，毕竟是担任过魔神皇的人，虽说降了，但要那么高傲地人在自己部下任职，她多少有点不情不愿；二来，她也有所顾忌，塞内亚族是统治过王国百年的强族，树大招风，不知有多少猜忌的眼睛在暗中盯著她，当上军师未必是一件好事。

第二十七集 风暴酝酿

第四章 - 出巡

找不到军师，紫川秀倒也不急。王国政务，那是可以日后再处理的。摆在自己面前最紧迫也最重要的事，那是野蛮人的威胁。在给魔神堡解围地途中，紫川秀杀灭不少凶狼和霸王龙，但却有更多的野蛮人源源不断地出现。在城头巡视时看到那城下游荡的野蛮人越来越多，紫川秀便感觉心头越来越没底了。

幸好，卡丹和云浅雪夫妇给紫川秀吃了一颗定心丸。他们告诉紫川秀，三千年来，王国经历了无数次黑潮，魔神堡未被野蛮人攻陷过。故老相传，在魔神堡的皇宫和历代神皇的陵墓塔中有克制野蛮人的圣器，所以云浅雪保证：“只要陛下在神堡内，我们是保在保证陛下您安全的。按规律来说，最多一年，黑潮便要退去了，野蛮人便会回到东大荒草原去了。”

紫川秀稍微安心，但他的担忧并未结束：魔神堡固若金汤是很安全，但自己部下数十万大军云集于此，一旦将来野蛮人断了自己补给粮食的后勤线，城内的存粮是支撑不到明年野蛮人散去的。

守卫神堡，只需留下少量精兵，紫川秀打算带着军队主力撤往西部王国了，这样更方便粮食供应。但这牵涉到一个面子问题，神族王国乃战士之国，人们最看重的是勇气和胆量，堂堂魔神皇陛下是战士中的战士，岂能国为畏惧野蛮兽族而抛弃首都逃跑呢？紫川秀若做出这事，历代先帝会都在陵墓里被气得翻身打滚的。

为此，紫川秀冥思苦想了一晚，苦无脱身良策。

幸好，无论在什么地方，魔族也好，人类也好，善解上意的好部下总是有的。

在朝会上，哥昂族监国长老哥温大臣提出建议：光明皇陛下登基了，虽然派出了皇旗使者会檄各地，但王国很多部族和地区都没见过陛下，为了陛下更好地掌握王国情况决策施政，也为了王国子民能有荣幸沐浴光明皇陛下的仁慈圣乐，光明皇陛下有必要近期进行一次巡游，视察王国各地。

听到这个建议。紫川秀心头乐开了花。他很严肃地点头：“哥温卿言之有理，依卿之见，朕该首先巡游王国的什么地方呢？”

“陛下，我哥昂族是最忠诚于陛下的，我族虔诚的子民渴望觐见陛下尊容，犹如久旱的人们在盼望甘雨。陛下若能将出巡第一站选在我族的话，那将是微臣与哥昂族的无上光荣！微臣斗胆，敬请陛下西巡！”

好样的，哥温，不枉费我提拔你当首席长老啊！

事情就这么定下来了，史官们在神典上记载：“神历三一二三年，十月。御前参政大臣哥温奏请皇西巡，皇允，次日动身，诸臣皆从，安国将军云浅雪留镇圣都，皇封其圣都留守。”

谁都不是傻子。大臣们都看出来了，陛下在塞内亚人的国库内捞了重重一笔，现在是想开溜了。跑吧跑吧，我们也好跟着走，整天看着野蛮人转来转去，我们心里都发毛。

至于留下云浅雪镇守魔神堡，是众臣一致的要求，他们说：“羽林将军智勇双全，勇毅过人，乃我王国第一名将！有他镇守，神堡定然安如泰山，陛下大可放心。”——以前在卡特陛下时，云浅雪就很受恩宠，当了附马亲王；现在，到了紫川秀陛下了，不知为何，对他也是很看重。这个小白脸，实在可恶，最好让野蛮人吃了他吧！

考虑到云浅雪熟悉魔神堡的防卫工事和地形，紫川秀最后还是同意了。幸好，光明皇还不至于那么坏心眼，希望云浅雪被野蛮人吃了去。他下令，从鲁帝麾下调出四个团队一万名塞内亚兵，划归云浅雪麾下，以补充伤亡惨重的魔神堡守卫部队。另外，从联军的仓库中拔给了云浅雪一笔粮食，以便守军能长期坚守。

卡丹和云浅雪夫妇深感皇帝恩惠，跪倒谢恩。

紫川秀摆手示意他们起来：“二位卿不必如此。塞内亚军坚守神堡，那是为了整个王国坚守东大门，只要神堡不失，野蛮人就无法大规模西下。说起来，还是朕应该谢爱卿的。”

“陛下圣恩，我族感激不尽。”云浅雪依然跪着：“陛下，微臣有件事，恳望陛下恩准。”

“呃？是什么事呢？”

“微臣希望，陛下出巡时，能将拙妻一同带去，让她也开开眼界。她虽然愚昧，但熟知王国情况，多少有点见识，说不定一路上也能为陛下帮上点小忙的。恳请陛下恩准。”

云浅雪突然提出这个要求，这令紫川秀感到很诧异。他望向卡丹，却发现她玉容平静，显然是夫妻俩事先商量好的。

紫川秀不知道卡丹和云浅雪打什么主意。不过，有这这么这位精通王国事务的美女留在身边，既赏心悦目又可免费咨询，他高兴都还来不及呢，又怎会拒绝。

他笑说：“云卿，朕尚未婚嫁，你将妻子交托于朕，难道就这么放心啊？”

云浅雪没有笑，他平静地说：“陛下开开玩笑了。不说陛下昔日与拙妻略有交情，微臣却也深知，陛下是真正的君子。

陛下，神堡固若金汤，是决计不会有失的，但战事凶险，微臣若有个万一……能将拙妻托付给陛下，微臣很是放心。一切拜托了……“

“云！”卡丹坚决地打断了云浅雪，她的表情十分严肃：“不要说这些……我害怕。你若死，我亦决计不能独活！”

二人相互凝视，目光中蕴含着无限的深情。他们跪在那，浑然忘了自己是在陛下面前，只会痴痴地相望着。

望着这对男女，紫川秀想到的却是斯特林那深沉而忧郁的眼睛。他长叹一声，转身向外走，抛下一句：“云卿，你放心。卡丹会很安全。你自己也要多保重。你们会再见的，一定！”

“感谢陛下成全！”

对于紫川秀的决定，大伙都很赞同，除了一个人——鲁帝。听到部下少了一万人，他连忙跑来找紫川秀嚷嚷：“陛下您可得给俺作主啊，俺地兵马划给云浅雪，俺亏得大了！”

紫川秀沉吟：“这事朕确实有欠考虑了。这样，这四个团队就继续由卿家你带好了。”

鲁帝笑得嘴都合不上，露出黄色的大板牙：“谢谢陛下，谢谢陛下……”

“卿带着这四个团队留下守卫神堡，切记要听从云浅雪将军指挥，不得妄自行事！”

看着笑容如何在鲁帝脸上凝固实在是一件赏心悦目的美事，他硬生生挤出一个比哭还难看的笑容：“陛下，为了大局，微臣愿意做出牺牲，还是把那四个团队留给云浅雪吧……”

七八五年十月十日，在魔神堡呆了半个月后，王国军主力开始踏上了返程。按照紫川秀的命令。他们经过瓦恩斯塔城，然后穿过沙漠，在佛格罗兹比亚城做短暂停留。

大军开拔，日夜兼程。虽然道上也碰到野蛮人的袭击和阻挠，但魔族军队归心似箭，各族兵马轮番开路，终将其击退。

紫川秀注意到。比起进军时，魔族王国的东部地区已明显地凋零了，肥沃的大地变得一片荒凉，大军在道上走上一天都未必能碰到人烟。一路上，极目所见，都有是荒废的村庄和只见白骨的尸骸。在那往日城市的废墟上，只剩下孤独野狼在号叫。眼看本是肥腴的沃土，如今变成了凄凉的坟岗，各族士兵无不心怀恻隐。

目睹这情景，卡丹公主泪下如雨。她说：“东部王国遭此大难，没有百年时间，难以恢复元气。他日九泉之下，我不知如何面对父皇。”

当下，紫川秀和几个族长一同安慰卡丹，说野蛮人入侵乃是天灾，谁都无法抗拒，顺带着感慨了一番白骨千里的凄惨——说的时候，紫川秀心里隐隐发虚。他当然知道，造成眼前的凄惨情景，除了野蛮人，自己在进军途中那一路的屠杀掠夺也是有很大贡献的。族长们大多也看出了——野蛮人会杀光村里人，但它们不会放火烧村子——只是大家装糊涂，都推到了野蛮人头上。好在野蛮人也不会因为受冤枉跑来抗议，大家安心得很。

以横穿其中的戈壁沙漠为分界，魔族王国被分为东西两部。因为已经有过一次过沙漠的经验了，再次穿越沙漠，军队已适应了很多，一路无风无浪。也是因为畏惧沙漠的高温和酷热，在沙漠中，军队碰到的游荡野蛮人少了很多。这片将王国划为东西两部的大戈壁，在野蛮人入侵时却是是王国最珍贵的屏障，沙漠阻挡了大部分野蛮人的脚步，为王国留下安全的半壁江山。

经过四天五夜的跋涉，前锋线上传来了欢呼：“前方已经看到了绿草了！”

听闻传报，紫川秀长长地吐了口气。有了沙漠的阻拦，野蛮人的威胁就少了很多，暂时安全了。他传令各军，直奔佛格罗兹比亚，在那边休息和驻扎。

因为佛格罗兹比亚是亚昆族的首府，所以，在大军抵达之前，先头部队派去了飞骑使者，传谕亚哥米：“亚昆族做好侍奉的准备，新登基的光明皇巡游即将经过此地。”

接到传谕，亚哥米大发雷霆：“林河小贼，充其量不过紫川家一裨将而已！一时得势，窃居我王国中枢，现在居然妄称至尊！是可忍，孰不可忍！各族贪生怕死也就罢了，我亚昆族自古是王国名门，绝不承认那个伪帝！让我持臣子礼去侍奉他？没门！来人，给我把伪帝的使者给斩了！”

亚哥米给怒气冲昏了头，好在亚昆族总是王国大族，族中的长老还是清醒的，知道若杀紫川秀的使者，那会引来惨烈后患的，好说歹说，劝住了他：“爵爷，不管林河得位是否正统，但他兵不血刃而下神堡，玉玺在手，先皇禅让，可谓已得天命。何况，两国交战不杀使者，无论国战还是皇权战争，这都是惯例了。勿要在我亚昆族手上破这个例啊！”

当两个屁股被打得血淋淋的使者被送回联军大营时，统帅部因为愤怒而沸腾了。族长们纷纷请战，嚷嚷到：“亚哥米这个小贼，竟敢藐视吾皇神威！陛下请允许我带本部兵马出战，将他擒到陛下座前听候发落！”

老实说，紫川秀实在很难理解族长们的心态，不明白他们为何如此愤怒——难道是因为自己投靠了人类，现在眼看一个不肯投靠的忠诚分子，这些叛徒们恼羞成怒了吗？但不管如何，眼见士气可用，光明皇陛下当即下令，大军兵发佛格罗兹比亚，粉碎一切低抗！

七八五年十月二十三日，联军主力抵达佛格罗兹比亚城郊。

光明皇的进军堪称鼎盛。远远就可望见色彩斑斓的各色战旗，在阳光下飘舞浮动，犹如风中花朵绽放。丽日明照，闪耀了骑士们明亮的铠甲，亮灿灿的铠甲一望不见尽头。整路兵马宛如一条鳞甲斑斓的巨蟒，在阳光烈日下展现着威力。

远远的，城头就可以听到了轰隆的震天鼓声，上百名半兽人鼓手敲打着巨鼓：“咚咚咚咚，咚咚咚咚咚咚，咚咚，咚咚咚咚！”响应着激昂的鼓声，黑色的半兽人步兵方阵出现了。

在魔神堡的国库中，紫川秀缴获了数千万两的金银，可谓收获巨大。但他最大的收获并不是金银，数百年来魔族与人类交战无数，缴获的兵器和装备堆积如山。很多铠甲因为魔族兵身材矮瘦无法佩戴，于是作为战绩证明上缴到神堡的武器库里，现在统统便宜了紫川秀。

铠甲每套重达二十五公斤，这本来是铁甲骑兵的标准装备，但对强壮的半兽人来说，重量并不成为问题。一夜之间，十几万远东军大换装，由简陋的步兵变成了全铠的重步兵。士兵们一律披甲，身躯和肢干都被密密麻麻的鱼鳞甲片所遮盖，头戴黑色尖顶钢盔，遮面罩挡住了面目，脖子间戴有远东鹰标志的护喉，腿部戴有护裆、护膝和护踝的铁甲。

现在，呈现在守军面前的就是这么一支大陆上前所未有的重步兵军团了，其鼎盛的军容，能使任何君皇为有这样的兵马感到骄傲。

犹如天边飞来了黑压压的乌云，黑色的铠甲一眼不见尽头。如林的枪刺，直指高远的蓝天。一面又一面黑色的战旗，在他们头顶飘舞摇弋。上万士兵脚步整齐得如一个人，无数钢铁的脚步同时抬起、踩下，踏地声犹如地震轰鸣：“轰、轰、轰、轰……”每前进一步，大地都要微微地颤动一下。在铁甲兵沉重的脚步下，大地在不住地呻吟、下沉。

半兽人的方阵整齐得像一面黑色的铜墙铁壁，黑压压的一片，散发出森严的杀气和威压。黑色的方阵走来了一列又是一列，直到铺满了视野内的天空与大地。眼看前队的方阵都已经接近城池了，地平线上还在不断地出现新的黑色影子。

眼见远东军团如此威势。在城头观望的亚哥米脸色惨白。他虽然狂妄，但也是识兵的行家。当年即使魔神皇卡特的全盛时期，装甲兽军团也不过五万之众。而眼前的铁甲重兵，就已超过十万人了！

跟随在远东铁甲步兵之后，犹如风卷黄沙，大群骑兵遮天盖地地席卷而来。骑兵们神情严酷，精干剽悍。他们内穿护住胸膜和四肢的方形轻甲。外穿黑色地斗篷，快马疾驰时。那宽大的斗篷迎风飘起，就像巨鹰招展的双翼，要把敌人统统给一把扫清。骑兵们统统在背后斜背着弓箭和箭筒，腰间系着钢制的马刀，尽管快步疾驰，队列却保持得丝毫不乱，一队过完又一队，在他们的上方，一面“秀”字大旗猎猎迎风招展。

巴丹一战后，秀字营正面硬撼装甲兽军团，威名震撼整个大陆。各族都知道，在远东统领紫川秀麾下隐藏着一支精锐骑兵部队，他们以“秀”字为旗。既精通武术，又深知沙场厮杀要领，意志坚强，如铁如钢，强悍无匹，总是出现在最关键的地方，迅疾如风，破敌斩旗，如入无人。现在、这支传说中的军队已经出现在城下，亚哥米心情沉重。

远东的兵马过后，是跟随紫川秀而来的魔族各部军队。他们来自王国的四面八方。哥昂族、雷族、刚族、鞑塔族、屠族，魔族的武士都穿上了最威武的战袍，昂首挺胸地列队前进。一面又一面的五彩战旗在他们头上飞舞，上面绘着各种各样的图案：斧头、黑羊、飞鹰、牛头角、猛虎、宝剑……

亚哥米当然明白那些图案的含义，每一面旗帜都代表着一个能征善战的部族，王国各部，半数都已经归顺了紫川秀——不，应该说，他们归顺了新诞生的魔神皇，服从了统一的王国政权！

部族军团蜿蜒数十里，在飘舞的旗帜中间，一面黄金狮子旗尤其引人注意，虽然在队列中，这面旗帜并非走在最前面，旗下的队伍也并非特别庞大，但是，当看到这面旗帜出现在紫川秀的队伍中时，在场的魔族官兵——无论是城头上的亚昆族士兵还是各族官兵——都有一种很复杂的感觉。

他们不会知道，自己正在亲眼目睹了一个伟大时代的死亡。他们简单的头脑理解不了这种想法，也说不出来。他们只是感觉，心头堵得很慌，鼻子说不出的酸，眼中发热，泪水顺着长满绒毛的脸颊不住地流下，用脏兮兮的手，怎么擦也擦不净。

大军前锋抵达城门，震天鼓声中夹杂着铁甲的铿锵声、战马的嘶鸣声、军官的喊号声、嘹亮的军号喇叭声，无数的杂音混杂成一片，在嘈杂的人声中，蓦然，一个全身黑甲的魔族骑兵从先头队伍中越众而出，他尖锐的高喝压过了所有的杂音：“陛下将至！亚昆族族长为何还不出迎！？塞穆黑林，吾皇万岁！”

前锋骑兵队齐齐跟着高呼：“塞穆黑林，吾皇万岁！亚昆族族长立即跪迎御驾！”

“塞穆黑林！！”第一个万人铁甲方阵开始呼号，紧接着，欢声一浪高过一浪。

“塞穆黑林！！！”十个万人方阵同声呼喝，十万半兽人高举着手中的刺枪和大刀挥舞着，他们粗壮的臂膀被裹在黑乎乎的铁甲里头，手中的武器在烈日下灼灼发亮，海一般的兵器与铠甲在舞动着，十万条粗壮的喉咙在声嘶力竭地呼号着：“塞穆黑林！吾皇万岁！”那呼声远远地传开去。竟能震得远方的群山发回了阵阵回响：“塞～穆～黑～林！”

“塞～穆～黑～林～”秀字营军团在呼喝。两万把马刀齐齐指天。

“塞～穆～黑～林～”三万雷族战士在高声呼喝，雷豹公爵站在阵前，面红耳赤，吼得脸色发青。

“塞～穆～黑～林～”鲁帝统带着塞内亚士兵，吼得声嘶力竭。

“塞～穆～黑～林～”哥昂族首席。哥温长老捏着拳头在空中挥舞着。脸色潮红。在他的身后，是来自哥昂族的六万精锐兵马。

“塞～穆～黑～林～”刚族、鞑塔族、冬日族、屠族。各族首脑与战士齐齐狂呼，陶醉入神，如痴如醉。在吼声里，他们仿佛又回到了回忆中那个骄傲与血腥的年代，王国强盛如狮的华丽时代。那时。他们就用这样吼声来歌颂他们的皇，他们的神。现在，新的皇已经产生了，那是一位与先皇一般了不起的圣皇。他将带领整个神族重新迈入辉煌！

整路大军都加入了呼号，三十万虎豹，三十万的马刀！那是铁与血的最强汇集。那是暴力与男儿的世界，那震天的吼声里荡漾着一种令人癫狂的魅力。士兵们仿佛被魔法迷醉了一般，如痴如狂，心底下只剩一个念头：“吼！继续吼！”无论半兽人、人类还是魔族，他们统统放开了喉咙，以胸腹间最强烈的气息吼出那句话：“塞～穆～黑～林～”应和着同样的节奏和拍子，三十万个强壮的汉子同声呼喝，那狂呼的声浪一浪胜于一浪，直如山洪海啸般冲向城池，其声势之骇然，声威之震惊，直如震撼天地。

在那狂暴地声浪的冲击下，城头守军只觉自己就像暴风雨中的一片树叶，被声浪震撼得站立不稳，士兵们纷纷丢掉了武器，抱住了耳朵跪倒在地。

在城上的指挥搭内，一个军官脸色苍白地跑到亚哥米面前，大声禀报告：“启禀爵爷，敌人使者刚刚差文过来。光明皇下令了，我们若不出城投降，破城之后，全城人鸡犬不留！这是光明皇的最后通牒，请爵爷您过目！”

望着城下海一般的黑甲步兵，那如山崩海啸般的呼喝声，亚昆族族长和长老们无不变色。拿起了通牒，只看了两眼，亚哥米就恼怒地将它抛在地下。

“爵爷！”一个长老颤抖着声音喊道：“新皇兵锋惊人，我族无力抵挡。为了全族子民，请早做决断！”

“决断？”亚哥米望向其他的三位长老，看到的却是一张张同样苍白而惊惶的脸。

“爵爷，您没权力拿全族人的性命冒险！”

“新皇登基，正是立威之时！族长大人，请尽快收拾残局，再迟就来不及了！”

“新皇得胜之师，兵锋正锐，气势狂飙如虎，其势绝非我族所能抗衡！您贸然挑衅，已是犯下大错，如今悔改还来得及！”

就在震天的声浪中，亚哥米脸色惨白如纸，他惨笑着，哐啷一声丢下手中的长剑，脸色惨白，低声说：“随你们吧！”

带着怜悯的目光望着他们的族长，长老们如释重负。然后他们争先恐后地喊道：“我族愿意投降！快开城门迎接陛下大军！”

第二十七集 风暴酝酿

第五章 - 血眼族

在烈日下毫无遮掩地被暴晒了整整一天，炽热的烈日灼得亚哥米皮肤生疼，背后的衣衫湿了又干，干了又湿，他头晕目眩，嘴唇干裂，渴得像喉咙里塞着一个火把。

大营门边响起了号角声，值勤的魔族哨兵在换勤。眼见军官带着一队士兵出来巡查，亚哥米喊道：“军爷，请求代为禀报：微臣亚哥米请求觐见光明皇陛下！亚昆族愿归顺陛下，只求能见陛下一面！”声音嘶哑干裂，几乎不似人声。

看到他被晒得焦黑的脸、干裂的嘴唇和颤抖的身躯，那军官眼中不无同情。

“亚哥米爵爷，我们只是守营门的值勤官，无权觐见陛下。”

亚哥米沉默了。他在烈日下爆晒下等了足足一个白天，已经多次请求觐见了，但始终没有得到回应。亚哥米想走，却不敢：半兽人军已进了城。接管了城防。佛格罗兹比亚二十多万族人的性命，全都决于紫川秀一言之中。

想到历代魔神皇对付叛逆的残酷手段，亚哥米恐惧得连灵魂都在颤抖。相比之下，因为疲惫和干渴引起的身体痛苦根本不值一提。

亚哥米百思不得其解：究竟在什么时候，那个人类叛将紫川秀已变得如此强大了？亚昆族也是王国数一数二的大族了，却在他面都如此不堪一击？不知不觉中，自己与他的实力差距已变得如此巨大了吗？

太阳下山，天色变黑了，身边的卫士换岗了几批，他却依然不肯离去，落山的太阳将他孤独的影子拖得长长的。

“亚昆族族长！”

终于听到有人叫自己了，亚哥米惊喜地抬头望去。看见了哥温。

哥昂族与亚昆族素来有着交好的传统，在哥达汗担任族长时代，两族的高层军官经常聚会，哥温与亚哥米也是常见面的熟人。见到哥温，就象快被淹死的人抓住了一根稻草，亚哥米声音嘶哑地喊道：“哥温长老！”

哥温站在他面前，用一种异样的眼神盯着他。像是不认识似的，神色很古怪。

两人默默对视了一阵，哥温才说话：“亚昆族族长，陛下宣你觐见，随我来。”

挪动着僵硬的脚步，亚哥米跟在哥温的身后进了大营。

大军营地设在城外的树林中，在那茂密的树林间，灰色的帐篷拔地而起，一路远远地延伸出去。林间的通道上，一队又一队披着铁甲的兽人士兵在巡逻，望着士兵们那粗壮的肌肉和强悍的体魄，亚哥米露出了羡慕的眼神。

“爵爷！”

在帐篷之间的转角，哥温突然放慢了脚步，亚哥米险些撞上了他。

哥温小声说：“爵爷，您拒绝陛下，还殴打陛下的使者，陛下很生气。”

亚哥米连忙说：“长老，哥昂和亚昆两族世代交好，等下多多拜托。”

“我尽力而为，但不知是否有用。”

主营很快到了，那是用金色蓬布围起来的一个巨大帐篷，那片耀眼的金色，在向世人展示其主人的显赫地位。在帐蓬的上方，金色的飞鹰旗在猎猎飘舞。

“金色飞鹰旗？”亚哥米眨眨眼睛，小声嘀咕道：“不伦不类。”紫川家的标志是黑色的飞鹰旗，而魔族王国的标志则是黄金狮子旗。现在，曾任家族统领的紫川秀当了王国皇帝，他的标志竟变成了金色飞鹰旗，这种折中混合方式让亚哥米很不习惯。

“爵爷，谨慎您的言辞。陛下的荣耀神圣无上，不容玷污！”

亚哥米咂咂嘴。他想起了那个浑身血污杀出重围的人类军官，他那苍白的脸色犹在眼前，现在，他竟成了“神圣无上”的皇帝陛下？

大魔神在上啊，您给神族开了一个怎样的玩笑！

在帐篷外，两名半兽人军官搜了亚哥米的身，然后，他们挥手示意放行。

踩着鲜艳的红色地毯，亚哥米进了帐篷的大厅。

天色入黑，宽大的帐篷内点着火把，相当明亮。在中央最显眼的位置，一身戎装的魔神皇端坐在明黄色的宝座上。在他的周围，犹如众星环月，站立着王国的重臣和将军们。在那里，亚哥米认出了塞内亚族的卡丹、雷族的雷豹、刚族的刚瓦等众多族长。

环侍在紫川秀身边的众位臣子都穿着传统的宫廷朝服，他们穿着深色的天鹅绒礼服，上身披着宽大的紫袍，胸前镶嵌着闪亮的勋章，手中握着镶嵌着密密麻麻的钻石和宝石的手杖，珠光宝气，极尽繁华与隆重。

但突兀的是，被他们群星环月一般围在中间的紫川秀，只穿了深蓝色的军官制服，一颗钻石金星肩章在他肩上灼灼发亮，领子上佩着月桂树叶的领章，胸口挂着一枚金色飞鹰勋章——这分明是一名紫川家统领的标准装束！

亚哥米顿时勃然怒发：“岂有此理，既然当了魔神皇，这个人就该遵从王国的传统。该穿皇帝的龙袍！可他居然穿着紫川家军服来当魔神皇，这是对王国的挑衅和侮辱！简直不可忍受，我要……”话没出口，他突然想到了自己的来意，再看看周围，族长们一副俯首低头的样子。亚哥米满腔的怒气顿时跑得无影无踪。他忽然明白了一个道理：在绝对强势的力量面前，什么传统什么风俗都是无力的。

紫川秀并没有注意到亚哥米的入内，他正在很专注地听身边的卡丹说话。

“陛下，血眼族的渊源，那得从神话时代讲起了。根据神典的记载，在三千年前的神话时代，大地上荆棘丛生，遍地荒芜，到处是死地，到处游戈着吃人的野蛮人。

大魔神创造了神族的祖先。让他们诞生在这片土地上。他传谕给他们：“这里是你们的家园，你们要在这里建立信奉神的国度，守护这片土地，直到我重返。‘

神族的先人遵从着大魔神的告谕，在捍卫者领导下。他们展开了与野蛮人的惨烈战争。在那两百年间。光是百万人规模的战役就爆发了五次，双方都动用了先古时代的超级兵器，战况非常惨烈，‘天地被倾覆、高山变平地、烈焰融化千里、大地震裂、海洋被蒸发’这样的记载在《神典》上比比皆是。经过两百年的浴血奋战，野蛮人彻底战败。剑齿虎、象兵、豹人、地龙等数十种恐怖怪物从此灭绝。残余的怪物逃进了东大荒的草海中，不敢再次出现。

我神族大获全胜，这场历时两百年的战争，后来被称为……“

说到这里，卡丹嫣然一笑，望向众位族长。

这是神族历史上最骄傲的战争，早已被神族子民父传子、子传孙地一代代口口叙述传承了下来，在王国那是家喻户晓，无人不知。

现在，这个美丽女子用婉转清脆的声音将数千年前的战争娓娓说来，遥想祖辈的风采，众将无不悠然神往。听卡丹问话，雷豹、刚瓦、哥温，甚至是刚进来还忐忑不安的亚哥米，众人都感觉胸间有一团暖暖的火焰在烧，强烈的自豪感洋溢在心头。

大伙异口同声地答道：“立国战争！”

“正是！”卡丹肃然挺立道：“大魔神庇佑我们的祖先，使得他们横扫千里河山，缔造了伟大的王国；大魔神同样将庇佑我们的后代，愿他们永保国运！愿大魔神赐福他们，赐福我们的后代，一切我们所失去的，都能被他们所夺回！以辛劳、坚忍和牺牲，永不灰心，永不绝望，无论在何等的绝境，我们都要牢记，自己是大魔神的子民，不辱我们的祖先！”

卡丹这番话说出来，众位大臣无不肃然，大伙齐齐望向魔神皇，气氛徒然凝重。

魔神皇淡淡说：“卡丹卿所言正是。今日，同样面对着凶残的野蛮人，我们绝不能退缩畏惧，令祖先的辉煌业绩蒙耻。”

大臣们齐声应道：“吾皇所言正是！”

大家都不是傻子，当然听出卡丹话里别有所指，幸好陛下故意装糊涂，把这理解成卡丹激励众人英勇与野蛮人作战——呃，这样解释虽然怪异了点，倒也没离题。

“陛下，血眼族的渊源与王国历史紧密相关，王国的开国皇帝正是血眼族的林萧锋。”

“哦？”紫川秀微微诧异，众多的事实和蛛丝马迹摆在面前，在潜意识里，他早已接受了这个事实，即自己的血统很可能与魔族皇族有某种朕系，但他却没想到，朕系竟是这般紧密，自己祖上有可能是魔族的开国皇帝！“

“这位林萧锋陛下……是什么身份？”

“根据记载，林萧锋本任‘东南防卫镇守府少将副总参谋长兼特战总队指挥使’，在捍卫者中排名第十三。但在与野蛮人的百年战争中，捍卫者也付出了很大的代价，很多高阶捍卫者战死。开国的四千多名捍卫者们阵亡过半。在战争中，林萧锋陛下逐渐崛起，成为了神族和众多捍卫者们的领袖。战争胜利后，王国建立，林萧锋陛下就成了第一任皇帝陛下了。

其后林氏家族统治王国接近四百多年，后来被火云族击败，失去了皇位，但依然是王国的望族。王国历九百一十五年，经历皇权战争，血眼林氏重夺皇位，林肃陛下荣登大位。但这次林氏传承不到百年便被其他的皇族推翻了，林氏重又回到民间。

如此起起落落，血眼林氏三次成功复辟，又三次被击倒。在王国历一千九百五十二年，血眼族再次向当权的蒙族皇帝发起皇权战争，结果失败。因为血眼族太过强悍，坚韧善战，蒙族皇帝决心斩草除根以绝后患，下令屠尽血眼部落，全歼血眼皇族——陛下，皇权战争失败者被斩草除根的传统就是从那次开始的——血眼族部落惨遭数十部落的围剿，一百五十万部落子民被屠，两百多名皇族几乎全部被杀，只有几个逃脱，从此销声匿迹，不见踪影。

陛下，我们所知道的血眼族的记载，也就到此为止了。“

想起血眼这个部族在两千年间掀起的腥风血雨，紫川秀不由悠然神往。他问：“在屠杀中逃脱的那几位血眼皇族，后来去了哪里？”

“神典上没有他们的记载，不过，既然在王国已无他们的立足之地，他们很可能逃往了人类世界。陛下，微臣斗胆揣测，您很可能就是他们的后裔。陛下，您身上有皇族血统、这是毫无怀疑的！”

禁川秀轻笑道：“卡丹卿，你考究得这般详细，似模似样的，朕听着也就那么回事。姑且听之吧！”

眼见光明皇态度暖昧，众位臣子心下雪亮。

哥温族长恳切地说：“陛下，事实都摆在眼前了，您确实是王国名门血眼族的后裔啊！”

紫川秀像是还拿不定主意，问道：“是吗？怎么以前都没人跟朕提过这事？”

卡丹以神典专家的权威向紫川秀保证：“千真万确，陛下您就是王国创始人的后裔！”

“陛下，此事再无怀疑了！”臣子们异口同声地向紫川秀反复保证，“陛下乃王国始皇后裔，从人类世界重返我王国。得塞内亚族禅让皇位。拯救王国于水火中，此乃天命所归啊！”

刚瓦族长激愤地表示，谁若敢对陛下的血统有任何怀疑，那他就是刚族战士的死敌，刚族战士哪怕战至最后一个人也不会与其善罢甘休的！

雷豹：“谁怀疑陛下的血统，那他就是在怀疑始皇陛下的威名。”

刚瓦：“……就是侮辱我开国先烈的英名……”

哥温：“他就是挑衅我神圣王国的荣耀！他与所有信奉大魔神的战士为敌！如此罪大恶极的狂徒，丧心病狂的恶贼，纵然陛下宽宏仁慈不与他计较，但微臣等也绝不会放过他！”

“对，绝不放过他！”族长们异口同声地说，情绪激动。

大伙如此坚决，紫川秀最终还是让步了。他终于不得不承认，自己确确实实是一个名为血眼的王国望族后裔。祖上曾经出过好几任魔神皇。现在，眼见王国如今内外交困。生灵涂炭，他感受到了天命的召唤，毅然回归王国来拯救民众了。

族长们齐齐跪倒磕头，喊道：“微臣决意忠心侍奉陛下，以助陛下大业，不惜赴汤蹈火，肝脑涂地！”

紫川秀慈祥地望着族长们：“诸卿都是在瓦恩斯塔就跟着朕的，有拥戴之功。朕自然不会忘记诸卿的功劳的。”

他转头，望向跪在地上的亚哥米：“原来亚昆族族长也来了。”

亚哥米觉得，每见一次紫川秀，这个人类都会给自己截然不同的感觉。从七八○年神族庆功晚会上那位狂刀出刃的血腥刺客，到巴丹会战前自信坚强的将军，再到眼前雍容大度微笑着不带半点火气的魔族皇帝——这个人类，真的越来越深不可测了啊！

对着紫川秀，亚哥米恭恭敬敬地磕了三个头，才伏地说：“陛下圣安。微臣是来向陛下请罪来了。陛下在瓦恩斯塔荣登大典，微臣地处偏远，没能及时向陛下祝贺，罪该万死。”

“在瓦恩斯塔登基，那是卡丹卿的主意，连朕事先都不曾料到此事，你来不及祝贺，何罪之有。”紫川秀漫不经心地说，表情却逐渐转为严厉，“但朕却不曾料到，朕出巡至此，先遣的皇旗使者竟被你殴打！哪怕就是最偏僻角落的乡村愚民，哪怕是那些蠢不可及的低阶魔族，他们都知道，皇旗使者是朕的象征，是神圣不可侵犯的！身为王国大族的亚昆族，竟做出了这等忤天犯上的大错！

亚哥米，你们根本没把朕的权威放在眼里啊！“

亚哥米身子嗦嗦地颤抖，他真切地感受到了，无尽的杀气正如乌云一般在他头顶聚集，沉重的威压凝厚得有如实质，雷霆霹雳即将从九天之上打下来。

亚哥米拼命地磕头，沙哑着喉咙喊道：“陛下宽宏，陛下仁慈！微臣受小人唆使，一时糊涂冒犯了皇旗，自知罪该万死……微臣死罪！微臣死罪！”

“亚哥米，这件事怕不是砍你和几个长老的脑袋就能了结的。”紫川秀扫了他一眼，望向卡丹：“卡丹卿，按照王国的律法，侮辱皇旗者，该如何处置？”

“陛下，皇权的尊严不容侮辱，唯有以鲜血洗刷耻辱！亚昆族竟敢无视陛下威严，该最严厉地惩罚他们。”卡丹肃然道：“陛下，就让他们彻底灭绝吧！”

“灭族吗？”紫川秀眼睛一亮：“有趣！”

他望向罗斯：“罗斯卿，这事若由你执行，彻底杀光亚昆族人——多长时间能办到？”

罗斯略一沉吟，答道：“陛下，亚昆族有八十万人口。要彻底杀灭他们。微臣手上力量略有不足。若派罗杰和布兰二位将军协助我的话，徽臣担保三个月内，王国再无一个活着的亚昆族人。”

听到“灭族”两个字，亚哥米当场软倒，他骨头像是被抽去了一般。软软地瘫在了地上。用力地磕头，脑袋撞地发出砰砰的声响，呜呜哀求着，但谁都听不清他到底在说什么了。

族长们都被惊呆了。身为魔族，杀人打仗对他们来说是常事。但现在，就在他们眼前，一个近百万人口的王国大族就即将被屠灭。被紫川秀地杀气震慑，他们集体失声，噤若寒蝉。

紫川秀抿紧了嘴唇，目光闪烁。他嘴边露出了森冷的笑。手缓缓抬起，正要开口说话，有人扑到了他脚下，苦声哀求道：“陛下三思啊！”

望着脚下的人，紫川秀皱起了眉：“哥温卿？你想说什么？”

“陛下。亚哥米藐视皇权，确实罪无可赦，但念在我王国大敌在侧，野蛮人还肆虐于皇畿周边，王国正是用人之时——陛下，就让亚昆族戴罪立功吧，让他们光荣地战死在抵御野蛮人的战场上，也算减轻了一点罪孽吧！”说着，哥温使劲踢了烂泥般瘫在地上亚哥米一脚，“罪臣亚哥米，还不醒悟吗！”

被哥温这一脚踢清醒了，亚哥米连忙也爬到了紫川秀面前，嚎啕大哭：“陛下宽宏，给我们一次机会吧！陛下，陛下，我们不敢了，我们一定对您忠心耿耿！再不敢忤逆您了！”

默默地望着亚哥米，紫川秀面无表情，也不作声。

看着紫川秀杀气稍敛，态度像是稍有松动，众臣心下稍松。

雷豹跪倒，朗声说：“以亚昆族罪行，将他们灭族并不过分。但他们后来悔改了，主动开城投降了。按照王国惯例，降者不杀。陛下，诛一亚昆族容易，若令王国各族离心，微臣窃为陛下不值。”

雷豹公爵是最先投诚紫川秀的族长，资历老，威望也高，紫川秀还是想给他点面子的。

“亚哥米，有哥温卿和雷豹卿为你求情，朕就暂且寄下了你这颗人头，但你殴伤皇旗使者，不能不加以惩戒！来人，拖他出去打三十板子！”

几个半兽人进来，将持亚哥米拖出去劈里啪啦一顿军棍，然后又把他拖了进来——看亚哥米那血肉模糊的惨样，紫川秀很怀疑半兽人数学学得不好，把他揍了三百棍——幸好他还是清醒的，还能说话。

“亚哥米，依你的罪行，三十军棍只是小小惩戒。既然哥温卿和雷豹卿都为你求情，朕暂且收回了灭族令，但如此大错，不能不加以惩戒。现在，就看你自己的表现了！”

亚哥米血肉模糊，脸色惨白，却还能挣扎着给紫川秀磕头谢恩：“陛下宽宏，我族上下齐感陛下大思！佛格罗兹比亚城居民虽然一时糊涂，总还是陛下的子民，现在我们已经迷途知返了，只求陛下给我们一次改正错误的机会！”

“嗯……”紫川秀沉吟着，不置可否。

“听闻陛下有意抗击蛮兽，我族愿贡献壮丁五万，以壮陛下军容。另外，我族还愿为陛下大军筹措粮草……”

紫川秀这才松了口：“既然亚昆族确有悔改之意，朕也对其进行了惩戒，那此事就到此为止吧。亚哥米，你去向罗斯卿家商量吧，他负责组建王国预备军，亚昆族的士兵将被编入预备军内，集训后编入各个军团。”

“预备军？”亚哥米从没听过这个名词，他茫然地望向四周，却见大臣们面色漠然，像是大家都不愿意提起这个话题，死里逃生的他也不敢问，连忙点头：“微臣这就去办！”

“去吧，今后好好做事。”紫川秀神情淡淡地，“亚哥米，你很幸运。亚昆族是王国大族，如今王国元气凋零，朕也实在不忍再开屠戮，所以，朕这次宽恕了你。但是，没有下一次了，你也不要挑衅朕的耐性。”

他一个个地望着大臣们。声音缓慢却充满了力量：“身为人君。朕对王国负有责任，自有人君的胸怀肚量，懂得宽恕之道。但若有人顽冥不化，为维系王国秩序，为了新生的王国政权。朕也不惜展示天子雷霆。用血泊汪洋淹没尔等！”

威严，如山一般巍然耸立的威严和杀气充斥了整个帐篷，无可抵御的肃杀和尊威。瞬那间，大臣们仿佛看到了昔日那位伟大的先皇正凛然坐于宝座之上，一种凛然如齐天高地的气势萦绕在紫川秀身周，那是真正的皇者之怒。

大臣们同时跪倒。哪怕是平时跟紫川秀言笑不禁的卡丹此刻也跟着跪倒。

众臣齐齐匍匐，无人敢出声，帐中一片死寂。

望过那些战战兢兢的身影，紫川秀暗生感慨。匍匐在自己眼前的人们。都是魔族王国的顶尖人物，代表了王国的最颠峰实力。他们统带的军队，曾经让整个人类世界都为之恐惧。现在，他们却统统匍匐在自己脚下，大气不敢喘。

这就是权势的魅力所在了。难怪古往今来，无数英雄人物为此赴汤蹈火。

族长们退下了，但紫川秀的工作并未完结。他还要接见另外一批臣子。他们是来自鞑塔族的罗斯、来自塞内亚叛军的鲁帝、远东第三军军长兼任远东军后勤主管的明羽红衣旗本、远东第二军副军团长半兽人布兰将军。比起刚才的众臣，他们来自各个种族各个势力，但却有一个共同点：他们都是紫川秀可以信任的心腹。

在出魔神堡的时候，紫川秀任命了他们四人，组成王国事务筹备组，专门帮助紫川秀处理魔族王国的军政事务。这虽然是个临时机构，却拥有很大的权力，紫川秀已经给他们颁布了任务，现在最紧迫的事情就是重新组建王国军。

“原有的部族军不可靠，随时有反覆和叛变的可能。光明皇朝要想真正在王国立足扎根，就必须建立一支可靠的王国新军！”

现在，筹备组在向紫川秀汇报工作进度。鞑塔族首脑，筹备组副组长罗斯负责征集兵员的任务，他说：“目前，王国预备军筹建顺利，已征集到兵员十一万三千二百人。其中，哥昂族贡献兵员四万五千人、鲁帝公爵贡献兵员两万人、雷族贡献兵员一万一千人、刚族贡献兵员七千人、冬日族贡献兵员五千多人、屠族贡献兵员四千余人……”

在末尾，罗斯谦虚地说：“……当然，我鞑塔族虽然是微末小族，为陛下效劳亦不甘人后。敝族愿为陛下贡献精壮兵员八千，以壮陛下军容。”

紫川秀微笑地赞许道：“罗斯卿，你的忠心，朕会记得的。”

“当年若非陛下援手，我族早就被灭绝了。微臣今日所为，不足回报陛下恩典于万一。”

紫川秀满意地点头，望向另一名将领：“明羽，你是筹备组的组长，后勤和装备事务是你负责的。现在准备得如何了？”

明羽显得很疲惫，皱眉答道：“大人，事情办得不是很顺手。”

“为什么？”

“下官向各族分摊粮草和银子，说是用来给士兵发军饷的，族长们吵翻了天，他们说，活了那么多年，还没听过要给士兵发饷银的事！”

“荒谬！”紫川秀怒道：“他们不想出钱就罢了，怎么竟用这么荒谬的理由？不给士兵发军饷，那军队如何维持？”

他话音未落，罗斯就干咳了一声，面露尴尬之色。紫川秀望向他：“怎么？朕说错了吗？”

罗斯显得很尴尬：“呃，陛下明见万里，这个，自然是正确的。但有时候，这个，当然，未必是所有的时候……”

“罗斯卿，你到底在说什么？”

“微臣惶恐，您刚才说的，未必完全对。王国军队确实是不发军饷的。”

经过罗斯介绍，众人才明白，族长们并没有撒谎。除非少数职业军官和精锐兵种，普通魔族士兵确实是不发军饷的。魔族士兵无偿服役，军队只供应他们吃喝——有时候连粮食都要自备。只要部落族长一声令下，魔族平民就得放下手上的锄头，背上包袱，走上战场。

紫川秀只觉不可思议到了极点：“魔族士兵居然没有军饷？那他们为何还要服役？”

魔族兵没有薪水，却有一项福利。除非是执行战时命令时，平时，军队是允许士兵自由打劫老百姓的——在魔族王国统帅部的文件上，这一现象被委婉地称为“自筹补给”——抢劫来的财产，士兵只要上缴部分给军官外，剩下的都算他们的。很多部族队伍，一旦离开了本族的地头，他们就跟大型匪帮没什么分别。“大军过处，寸草不生”这句话并不一定是用来形容敌国的入侵军队的。

“不发军饷，允许掠夺，这就是王国的统军之策？”

听完罗斯介绍，紫川秀默然。他望向其他几位亲信：“你们怎么看？”

鲁帝咂咂嘴：“陛下组建新军，微臣坚决赞成！手头没有兵，什么魔神皇都是虚的，还不如一个白披风！陛下英明，不要听族长们啰啰唆唆。他们谁敢不听话，微臣就教训他们去！”

“好好，卿家忠诚可嘉。军饷的事，卿家怎么看？”

“陛下，徽臣带兵带了几十年了，从没发过一文钱薪水！每隔一段时间，微臣就带部队到富裕的地头转一转，给士兵放假一个星期，然后什么问题都解决了。陛下，我们不妨还是照老样子做吧，反正现在我们手上也没多少银子。”

“这就是卿家的看法吗？”紫川秀又望向沉默寡言的远东半兽人将军布兰：“布兰阁下，你怎么看？”

“光明王殿下，”布兰对紫川秀鞠了一躬：“在佐伊族看来，当兵就是保卫家乡，保卫老婆、小孩和爹妈，这都是男子汉该尽的责任。当然，若有薪水发，大伙自然会很高兴，若没有，那也不要紧，佐伊族战士不会计较这点小事，只要管吃饱就行。至于纵兵掠夺——殿下，在佐伊族，谁敢提出这种主意，他会被立即吊死的。只有匪帮才那么干，绝不是军人！”

眼见意见对立得尖锐，紫川秀望向最后一个人：“明羽，你来说说吧。你是带兵的人，现在又是我军的后勤主管，两方面你都有发言权。”

明羽苦笑着：“老实说，下官也在困惑着。作为一个带兵将领，下官是坚决反对任何纵兵掠夺的行为，那样的军队，军纪和战斗力实在难以保证。”

“明羽大人，您说别的，我还不懂，但您说到战斗力……”鲁帝插嘴说，“当年我们也是不发军饷的，但当年的塞内亚军团，随便拉一个出来，我能将任何一支同样人数的人类或者半兽人军队打得满地找牙！明羽大人，军饷跟战斗力压根是两回事。”

“鲁帝将军很威风啊！”紫川秀斜眼望着他，“给你一支塞内亚部队，你能把带秀字营的朕也打得满嘴找牙吧？”

鲁帝这才记得自己犯了圣讳，吓得连忙跪倒磕头：“陛下神武，微臣万万不是对手，不是对手……”

“塞内亚人当真天下无敌？放屁！打巴丹会战时我就带着秀字营跟卡特打过野战，最后死的还不是卡特——滚一边去，闭嘴！”

紫川秀将鲁帝训了一顿，才回过头来：“明羽，你继续说。”

“大人，下官知道，自然是发军饷的军队更好管理；但站在后勤的立场……”明羽苦笑：“还是让士兵自个找吃的吧！要给十一万魔族兵发薪水，我们承受不起这笔开支。”

“是十六万。”紫川秀纠正了他，“今天我跟亚哥米商量了，亚哥米爵爷很慷慨，他答应赠送我们五万生力兵员。”

（鲁帝嘀咕道：“我第一次听说亚哥米是个慷慨的人。”

紫川秀：“朕允许你开口了吗？”）

听闻增加了五万人，明羽的脸皱成了苦瓜：“大人，您不当家不知柴米贵啊！这样一来，我们的预算就得变成……”他掏出个笔记本算着，然后，靠近紫川秀耳边说了个数字。

立即，紫川秀的脸也变成了苦瓜，他像是牙疼般吸着气吱吱有声：“明羽，你没搞错吧？怎么要那么多？”

“大人，因为您特意交代，为了让士兵们有认同感，武器、军服都要用统一的，我们统统得制作新的。还有，为了容纳这十六万军队，我们得兴建四——不，五个——大型军镇营地——他们可是常驻军。若还得每个月发薪水的话……”

“打住吧！”紫川秀脸越加皱成一团：“不要再说了！让我想想。”

一阵，紫川秀终于打定了主意，望着众人：“诸位，从现在起，我说的就是命令，不必再讨论。”

知道光明皇下定了决心，部下们纷纷立正，叫声却是参差不齐。

明羽道：“谨遵大人命令！”

罗斯、鲁帝道：“谨遵陛下旨意！”

布兰道：“谨遵殿下命令！”

紫川秀不禁莞尔，部下对自己的称呼大相径庭，细想之下也是件很有趣的事。称呼自己为“大人”的，都是原家族军官，如白川、林冰、罗杰、明羽等高级将领。对他们来说，自己是家族的远东统领，他们是在远东军中服役的军官。彼此之间是上下级关系。他们跟随自己时间最长，关系最为紧密，忠诚度也甚高。

而称呼自己为“殿下”的，那就是来自远东的半兽人集团了。半兽人战士是自己麾下的主要武力，对他们，自己是上天派来拯救远东的“光明王”。是圣庙长老布丹临终托付重任的人。他们盲目地服从自己。只要一声令下，他们不惜赴汤蹈火，勇敢无比。半兽人战士往往担任中低层军官，他们的优势在于人数众多。

最后就是称呼紫川秀为“陛下”的人们了。不问而知，他们都是归顺紫川秀的魔族将领们。比起上面两个群体，这个群体是最复杂的了。虽然他们都承认了紫川秀的皇位。但魔族狡诈、反复的特性在他们身上表露无遗。他们有人是走投无路，主动投靠紫川秀的，比如鲁帝公爵、罗斯公爵；有人是迫于紫川秀强大的兵势，不得已而屈服的。比如亚哥米；有人是抱着寻求强力盟友的想法来合作的，比如哥昂族的哥达汗和哥温，还有雷豹、刚瓦等小部落首领们；更有人打算与虎谋皮，与紫川秀委蛇周旋中暗藏杀机，那就是塞内亚的卡丹了。相比之下，这是紫川秀麾下最不稳定、也最不可靠的一个群体了，但魔族兵的强悍使得任何人都不敢忽视这个群体所拥有的强大武力。

第二十七集 风暴酝酿

第七章 - 求援

紫川秀很认真地听白川汇报，紫川秀还掏出笔记本来记录，对白川提出的问题和请示，他很明快地做了答复。为了解决部队中弥漫的思乡情绪，二人决定给部队加发一次津贴。因为洗劫了魔神堡的国库，远东军的财政很宽裕，也算是对以前拖欠士兵军饷的补偿吧。

最近，紫川秀最近都在忙着组建新军的大事。白川历来是紫川秀最为倚重的信臣，这件事紫川秀却没让她插手。外面已经隐隐有人议论了，白川阁下不仅指挥第二军，统掌秀字营，而且还执掌军法和情报事宜，更有罗杰和明羽二位将军对她唯瞻马首，她的威望和影响力，已经远远超过了远东第二军军团长的职位了，隐隐成为既紫川秀之后的远东第二人了。现在，光明王组建魔族新军没让她插手，而是选了明羽将军去帮忙，就是为了防止白川的权力过大而采取的制衡措施，而且，紫川秀最近大力提拔梅罗等新人，这都意味着，白川阁下已经是失去了光明王的信任了——对此议论，白川也好，紫川秀也好，都只是付之一晒。

二人都明白，存在于彼此之间的感情，那是多次经历生死考验凝结起来牢不可破的信任和友谊，二人是可以彼此交托生死的知己。远东的老部队是紫川秀的根基，正是因为紫川秀要亲自忙于新军事务，老部队那边才要留下最可信任的人坐镇。魔族新军组建是一次实验，如果能成功，那固然可喜，但若是失败——那时就得靠远东的老部队来镇压新军的动乱了。所以，留白川坐镇远东部队，正是对她最信任的表示，关键时候，紫川秀是指望她来救命的。

“白川，我有个想法。你知道，最近我们发了点财，再加上先前搜刮亚哥米和哥昂族的，我们手中着实囤了不少金银。”

“那是大人英明，我们才能摆脱财政紧张的困境。”

“嘿嘿，白川，要说拍马屁，你怎么也比不上那群族长，朕被他们捧得境界日高，这方面，你就不要献丑了。”开了个玩笑，紫川秀才转入了正题：“以前我就想过了。远东有着丰富的矿产和各种资源。却没能力加工。当年跟布丹长老见面时，我就说了：”远东要建立起自己的经济体系，我们要建立工厂、大学和医院，粮食能自足，不能老是受困于人。“

“大人英明！”白川再一次说。这次，她真的是出自衷心的赞美了。

“当初我们穷，也没办法。现在，魔族平定了，我们也有钱了，远东可以安定一阵子了。这是大好时机，该是建设一个新远东的时候了！”

紫川秀望向窗外，怅然道：“我们欠远东父老的太多太多了，现在，该是我们回报他们的时候了。就算是，实现我对布丹长老的承诺吧。”

听紫川秀说起那位英年早逝的圣庙长老，白川保持了沉默。她知道，对布丹长老，紫川秀持有一种很矛盾的心理。当初若不是他的赏识，紫川秀这个外来人绝无可能领导整个远东义军；但也因为他的夺权。远东军蒙受了巨大的损失，紫川秀对他的心情，成败毁誉各半吧！

“若我们能成功，远东人会过上更好的日子，我们才算对得起那些牺牲的远东战士！”

“大人您说得对！”想到那些呼喊着光明王的名字倒在冲锋途中的

远东士兵，白川动容道：“我们一定要办好这件事，不负远东父老的希望！”

“要引进和建立一个工业体系，需要购进大批机器设备和引进技术人才，需要外援。在卫国战争中，家族的损失很大，而且跟我们现在的关系——我估计，帝都是指望不上了。有可能帮我们的只有两家，一是林家。他们富有，工业和技术都有相当高的水准，而且林家以商业立国，只要有银子，什么都好说，我出重金购买他们的机器和设备，他们会答应的。再有一个，就是流风霜……她……”

说到这里，紫川秀沉吟着，仿佛不知该如何说下去。

白川心下雪亮，紫川秀和流风霜的秘密相恋，这是远东军中唯有自己才知道的最高机密。看来，回内地去联系这件事，只有自己亲自去办了，无论是林冰或者明羽都不合适。

她沉稳地说：“大人，这是关系远东百年气运的大事，而且，这么大宗的谈判和交易，交给旁人我也不放心。您若允许的话，我想亲自走一趟，先去一趟林家，再走西北。”

“白川你亲自过去联系的话，我就放心了。先前我还担心，你去林家，要横穿家族的领地，家族可能会对你不利。”紫川秀拍拍桌子上的一封信，笑道：“今天，林冰从帝都来信了，家族同意册封我为极东军区统领，任命书已经发到了她手上。总统领罗明海也致信祝贺我征服魔族王国，为人类立殊功！呵呵，家族还是有明白事理的人啊！”

白川起身，恭敬地行礼：“恭喜大人兼任极东地区统领。以一人之身兼任两大军区统领，家族对大人宠信可谓史无前例！”

紫川秀挥手示意白川坐下：“算了吧，白川，这到底怎么回事，大家心里有数。我要这个任命，一来可以安定军心；二来，你也好，林冰也好，回去时的安全就有保证了，我也就能放心了。”

“大人关心属下，下官等感激不尽。”

“远东部队那边需要你坐镇，但这事又需要你跑回去一趟——你一人要忙这么多事，我也没办法。各方面人手都缺，我缺人才啊！”

“大人，人才在于挖掘和培养……”

“我明白，这个你就不用说了。你回去一趟，估计也得一个多月。这段时间，远东部队就交给罗杰了。我怕他一个人忙不过来，你部下有什么好苗子可以向我推荐的？”

沉吟着，白川说：“大人已经提拔了梅罗。但与他一同投奔大人的还有两位将军，分别是杜亚风阁下和李勤阁下。杜亚风阁下细心谨慎，李勤阁下豪爽忠勇，都是很有能力的人才。”

“他们两个目前是什么职务？”

“杜亚风任远东第一军副参谋长，李勤任秀字营第三大队副大队长。”

“你回去叫他们过来见我一下。若真是人才，我也会提他们起来，让他们帮罗杰忙吧。”

“遵命，大人！下官会尽快出发。”说完。白川本该出声告辞的。但她望着紫川秀，欲言又止。紫川秀立即察觉到了：“怎么，白川，你有话说吗？”

“大人，有一点事。逾越了下官的职分了。下官不知该不该问？”

“你问就是了。”

“大人新编六十个团的魔族军，引起了很多人关注。现在有一种流言流传甚广，说大人整编魔族新军，厉兵秣马，是为了将来反攻家族做准备。”

“什么！？”

“下官自然知道这是无稽之谈，魔族王国正处黑潮之灾。现在并无与家族全面战争的实力，下官已经下令禁止此等言论的流传了，下令再有敢妄传此类言论者，杀勿论！”

紫川秀霍然起身。目光炯炯地望着白川：“你做得对！我练六十个团的兵，纯粹是为了抵御野蛮人的侵扰，维系王国秩序！反攻家族……当真好笑！当年魔神皇统领十二个军团。率一百二十万魔族兵都没办到的事，我这区区六十个团算什么！

无论什么时候，总有些小人在背后嚼舌根子，那些荒谬言论，在这里说说还不要紧，若是流传回帝都，总长本就对我……那事情就更糟了！

白川，你传达我的命令给远东军和秀字营各部，就说远东统领一直忠于家族，家族对我亦是信宠有加，新颁布的任命状就是证明！今后，谁若再敢编造传播这种挑拨远东与家族关系的言论的，无论军官还是士兵，一律杀无赦！一定要煞住这股歪风！“

白川亦站起来，响亮地应道：“遵命，大人。我回去立即就办这事！”

“很好！白川，你想问我什么？”

白川略有些犹豫，但最后还是问出声：“大人，现在王国受到黑潮困扰，自然无力进军大陆。下官想问大人，有朝一日，黑潮过去了，魔族王国也恢复了元气。自古以来，称霸西川大地都是历代魔神皇的夙愿，大人既然任了魔族皇帝，统掌百万雄师，可有意挥师西向，一展霸业吗？

请恕下官多事，下官并无任何用意。倘若大人真有此意，下官也愿充当大人马前先锋。只是心里好奇此事，想问个究竟。“

听着白川问话，紫川秀摇头笑笑：“白川，你该是了解我的人。统掌百万大军，制霸天下——这么费力又麻烦的事，你想我会有兴趣去做吗？”

白川想想，也笑了起来：“大人，您说得很是。”

“这次我进魔族王国，我见到了很多，也学到了很多。以前想不明白的事，现在渐渐也明白了。我觉得：野蛮和暴力是不能推动历史的。我率领魔族兵征服大陆，征服紫川家、林家和流风家，这并非不能办到，但这有什么用呢？

以野蛮征服文明，以暴力战胜文明，这是历史的倒退，全人类的悲哀。

很久以前，我们曾有过伟大、值得骄傲的文明，但现在，我们已经失去了它，连记都不记得了。

文明的传承和发展，就像一颗柔嫩的苞蕾，慢慢地、曲折地成长，需要小心翼翼地呵护，耐心地等待，它经不起风雨的摧残。文明能发展到何等辉煌灿烂的程度，那是现在我们根本无法想象的。只有见过那盛开花朵的人，只知道现在这棵幼苗的珍贵。

我阻拦了野蛮人对人类的侵袭，我约束了魔族这个残暴的民族，不许他们进犯人类。作为一个渺小的人类，有了这样的成就，我已经很满足了。我想，以后的人类，或者能对我有个正确的评价。在人类文明还处于弱得无法保护自身的萌芽状态时，我小心地呵护了这颗萌芽，不让它被残暴的外力折断。这，就是我的小小贡献了。

白川，我的志向，并非称皇制霸。那些事，我根本不感兴趣。说出来，你也许会笑我狂妄。虽然力有不致，但我确实是以此为目标的……“

白川睁大了眼睛望着紫川秀。紫川秀说的很多话，她模模糊糊，似懂非懂。她不明白，既然连称皇制霸都不在话下，那还有什么事称得上狂妄。

望着窗外的冉冉下山的鲜红夕阳，紫川秀平和地说：“我很希望，能成为一个像明王殿下那样的人。在有生之年，愿以此孤独之身，化为人类的守护者。希望，我们的文明能再一次辉煌，盛开美丽的花朵。不过，那个时候，我们肯定是看不到了。”

那一瞬间，白川被深深地震撼了。那个沐浴在鲜红夕阳中的身形显得那么的高大巍峨，恍若神人。第一次，她感觉到了自己和他的差距。

他的思想，竟已到了如此深邃的境界了。

她单膝跪下：“大人，您并不孤独。无论您意欲何往，请允许下官继续追随您！拜托了！”

新发的樱桃花，一直生在笔直的大道边，苍翠的绿色乔木犹如站岗的哨兵一般挺立着，早发的樱桃花，雪花似的笼罩在大道的上空，如雪花般飘舞。

“大人，”坐在白川对面的河丘出入境接引官指着高耸的城头上的金槿花标志，微笑着对白川说：“下官很荣幸地向您介绍，前方就是河丘城。”

把目光投向了那深褐色的城砖，想象千载之下它们所经历的风雨，白川赞许道：“不愧历史名城，果然名不虚传。”

进入林家边境以后，白川一行人立即向河丘官方表明了身份，希望求见河丘的领导人。河丘政府迅速做出了反应，派出了官员接待白川，一路向白川介绍了不少河丘的风土人情，白川和部下们都感觉大开眼界。

在城门口，车队停住了，侍卫上都禀报：“大人，家族驻河丘的事务官在城门恭候您的大驾，他想求见您。”

“事务官？他为什么要来接我？”白川诧异道。她望向对面显得同样吃惊的接引官：“请问，河丘是否有这样的规矩，凡是入境的紫川家官员都有人接待？”

接引官咳嗽一声：“我国并没有这样的规矩。”

“哦。”白川叹口气，此刻，她已隐隐猜到了原因。

虽然不认识，但对方毕竟是家族的高级外交官，前来拜访自己，拒之门外是不礼貌的。白川下车，遥遥望见城门口站着几个人，一位身形粗壮满面红光的男子正大步向自己走来。从他深蓝色的军官制服和肩上的金色星章。白川就知道了。这是位与自己同阶的红衣旗本。

二人走近，白川先对他行了个军礼：“下官是远东军的白川，向您致敬。”

“白川红衣旗本吗？我是家族派驻河丘的事务长官罗奇。我们找你有事要问！”

白川蹙眉。身为平级的军官，对方既不回礼也不问好，粗鲁的回话中暗含着一种居高临下的颐指气使感觉。这令她很不舒服。在远东，她是一人之下万人之上的人物，即使远东王紫川秀对她也是亲密礼敬，谁敢对她这般无礼。

她亦是冷了面孔：“贵官有什么事，便请快说。本官也是很忙地，也没空随便跟人聊天磨牙——特别是跟那些不懂礼数的人！”

罗奇一愣：“白川红衣，你我是平阶的。我也不必向你行礼。你为何说本官不懂礼数？”

“我是总长殿下亲封的贵族，我是男爵！你也是贵族吗？阶级比男爵更高？”

罗奇事务官一时语塞，同来的几个人面面相觑。他们这才记起来，白川非单纯的将军。而且还是被总长亲自加封地男爵，是一名贵族。而罗奇虽然在军阶上与之平级，但却还是平民。所以见到白川，他应该得行鞠躬礼的。

罗奇事务官涨红了脸。很勉强地对白川浅浅鞠了一躬，他身后的人也跟着鞠躬。

白川冷笑着受了礼，说不出的快意。当初受总长册封时，可没想到能在这样的场合用上。

双方礼节完毕，再说话时，罗奇已经再没有刚才的嚣张，说话也显得谨慎了很多：“白川爵爷，我们这次来，主要是为了一件事。”

“什么事，你说吧。”

“你知道，家族驻河丘使馆，是家族与河丘办理外交事务的专门机构。”

白川不出声，望着事务官，用眼神示意他继续说。

“也就是说，凡是家族与河丘之间的官方事务往来，都是通过我们使馆办的——这是家族的规矩。”

“嗯。”

“白川爵爷，你是家族的现役军官。我们想知道，你到河丘来，有什么目的？要办什么事？希望你能给我们一个答复。”

白川剑眉一挑，冷冷说：“事务官大人，这个问题是你自己要问的，还是家族要你问的？”

罗奇事务官很明显地犹豫了一阵，然后说：“这是本官要问的。”

“那好，我也可以答复你：本官隶属远东军区，本官的直属上司是远东军区兼极东军区统领秀川大人，本官只对秀川大人，总统领罗明海大人及总长殿下三位负责，并不受使馆的管辖，对你的问题，本官并无回答的义务——就是这样！”

罗奇事务官脸上肌肉一阵抽搐，眼皮跳个不停。他才知道，眼前的这个女子，精明能干的名声真不是假的。自己开始时还想在气势上压倒她，给她个下马威呢，没想到下不了台的人反倒是自己。这女子真不好惹，难怪她能以女子之身成为紫川秀麾下的头号大将了。

事实上，双方都清楚，家族驻河丘的事务官不可能自己跑来拦截一位红衣旗本盘问来河丘的目的。他这样做，只可能出于家族高层的授意。紫川参星想弄清楚，紫川秀的头号手下，为什么突然跑去了林家？她有什么目的？

但现在远东与家族的关系十分微妙，罗奇事务官是绝对不敢说：“是总长殿下命令我来问你的！”——若那样说的话，就等于撕破了远东与家族之间那层虚伪的和平友好面纱了，白川就是看准了这一点，才敢这么大义凛然地将他顶了回去，而且顶得丝毫不理亏。

“事务官大人，我很忙。没其他事的话，那我就要告退了。”

白川说着，转身向自己的马车走去。她走不到几步，突然身后传来了罗奇的叫声：“白川爵爷，记得，你是家族的军官！你这样一意孤行，真的不考虑后果了吗？”

白川转身，坚定而平静地回望着他：“请问。有什么后果？”

罗奇阴沉着脸。紧抿着嘴，不肯出声。

扫了一眼跟在罗奇身后那几个同样脸色阴沉的男子，白川笑笑：“诸位，暂且告退了。”

马车重新开动了，从关着的车窗的缝隙里可以看到。罗奇和那几个男子一直站在原地望着马车的开动。在激动地争论着什么。车子越走越远，于是他们的身影也越来越小，最后变成了几个微不可见的小黑点。

白川深深吐了口气，闭上了眼晴。她的心情彭湃，远没有外表表现的那么平静。

一个声音不停地在她耳边响动着：“记得，你是家族军官！家族军官！！家族军官！！！”

为什么会动摇呢？为什么会犹豫呢？自己已选择走上了一条危险的道路。到处长满了荆棘，毒蛇和野兽游戈，到处是悬崖峭壁，随时可能跌落万丈深渊——一切都是因为，这条路上，有他同行啊！

自从向他宣誓的那天起，自己的命运就已经交托给了他。交托给了那个神奇的人。

向他托付命运的并不止自己，整个远东军。都被他的魅力吸引聚拢在一起。都是因为有了这个人，远东军这个集体才会充满了蓬勃的朝气，蒸蒸日上。

人类相信，他是抵抗魔族最坚定、最优秀的将军，是捍卫人类的英雄；半兽人相信，他是上天派来拯救他们的光明王；甚至连魔族都相信，他是大魔神托付王国重任的皇帝！

世间怎么会有这样的人呢？

白川摇头苦笑，尽管自己是他最亲近的部下，但连自己都搞不清楚，他到底是个什么样的人。

她对身边的河丘出入境接应官抱歉地说：“不好意思，刚才让你们见笑了。”

接引官面上挂着职业化的和蔼笑意：“说起来还是我们接待不周，让人打扰了您的雅兴。下官已接到指示了，在您逗留河丘期间，下官将全力协助您。若有能尽力的地方，请您随意吩咐——当然，如果您有不想见的人，我们也可以帮您拒绝的。”

“谢谢阁下，也谢谢林家政府的盛情款待。只是我想求见贵国的商贸事务负责人，不知何时能安排呢？”

“下官已经汇报您的要求上去了，敝国政府也高度重视此事，相信很快就会有答复了。白川大人，您不远千里跋涉而来，已经很疲惫了。敝国有迎宾馆，专门接待尊贵的客人。条件虽然简陋点，但环境还算安静。若是您不嫌弃，就下榻在那里，可好？”

“客随主便，那我就叨扰了。”

河丘人说话很谦虚。接引官口中“条件简陋”的迎宾馆，金碧辉煌得一塌糊涂，跟皇宫差不了多少，特别是当看到那宽大的房间客厅里居然有假山和喷泉，白川眼都看直了！

平时，白川在荒山野外的帐篷里都能躺倒就睡着的，反而这次在柔软的真丝床垫上辗转反侧，失眠了大半夜，天都快亮了才模模糊糊入睡了。

第二十七集 风暴酝酿

第八章 - 狂澜已起

第二天早上，服务员就送来了早餐，酒、面包、奶酪、葡萄干、蛋糕、鱼子酱、牛奶、牛排，十几种食品把桌子摆得满满的，服务员还在不住地道歉：“不知贵宾喜欢什么口味的？因为事先没准备，今天比较仓促，菜肴简单了点，您多多见谅俭朴风气的白川只有不断地叹气了。”——看到这番情景，习惯了远东俭朴风气的白川只有不断地叹气了。

用餐后，昨天的接应官再次出现，用马车接白川出去。

马车穿过绿茵大道，从喷水池的广场旁边经过，从车窗里望出去，洁净美丽的街道上，游人如织，那沉浸在幸福中的红男绿女。看到那脸上荡漾着平和安详笑容的人们，白川陷入了沉思。她艳羡于这座城市的优雅和富裕，内心却是充满了希望：这次来河丘，希望能成功。有朝一日，我们远东也会有这么富裕美丽的城市！

一行人直接来到了河丘长老会官邸，官邸坐落在市中心的绿荫道上，那是一片连绵的官邸。在官邸的门口，有一个显目的金色槿花标志，表明这是属于林氏家族官方的领域。以白川这种专业人士的眼光来看。这么重要的地方。守卫并不显得严密。她目光所至，只看到了几个穿着白色秋装的河丘警察在站岗。

“白川大人，这里就是林睿长老的府邸了。”

“哦！”昨天已经见识了林家迎宾馆的豪华，白川微微有点失望。林家首席长老的官邸，外表却甚是平凡。下了马车。她还在左右观望。忽听到一个清朗的声音说：“贵客自远方来，有失远迎！”

她循声望去，只觉眼前一亮：一个俊美男子长身玉立，站在门边含笑迎接自己。他约莫四十来岁，一张脸英俊得近乎完美，漂亮的剑眉下是一双深邃而锐利的眼睛。霜染双鬓，身材匀称，笔挺的制服象是贴在他身上一般安帖。他站在那里，微笑着。笑容说不出的儒雅，说不出的温柔，连眼角的鱼尾纹都那么好看。

英俊的容貌，再加上经长期岁月沉淀下来的智慧和经验。举手投足间散发着成熟男子的浓厚魅力，眼前的男子是一个可令任何女子迷醉的梦中情人。一瞬间，白川竟看得红了脸，失神了。

接应官适时地提醒道：“白川大人，这位就是敝国的首席长老，林睿大人。他亲自恭候您的到来。”

白川抢上一步，握住了林睿伸出的手：“长老大人，下官是远东军红衣旗本白川，向您致意！真是失礼了，竟让您等我，下官惶恐无地。”

林睿微笑着，使劲地握着白川的手：“该说失礼的人是我才对。依我跟秀川大人的交情，白川您千里迢迢到敝国来，我竟然没能去接风，这已经很过意不去了。今天本该亲自登门拜访您的，但我这个身份，过去又得预约又得仪仗，惊动太大了。不得已，只好怠慢了。失礼之处，请千万不要放在心上啊！”

对方是河丘的首脑，跟紫川家总长也是平起平坐的大人物，大陆的顶尖人物。而自己不过是远东统领手下的一员武将而已，二人身份有着天壤之别，而林睿态度如此谦和，这让白川不由大起好感。

“大人您言重了，能与您见面，那是下官的荣幸。我家大人也叮嘱，说过来时候，若有机会能见到长老您，一定要向您问好。”

“呵呵，也代我向秀川大人问好。跟他说，他去了远东，却把一堆烂账丢下来，朋友们都不答应，大家都很想念他啊。请！”林睿摆手做个请的姿势，白川连忙谦让了一阵，才和他并肩进了门。

三代穿衣，五代识食，同样的，府邸的布置同样可以看出一个人的品味和层次的。林睿的府邸甚是平常，对一位掌握了大陆最富势力的人来说，甚至可以说得上寒酸了。没有花园和池塘，没有假山流水，更没有什么名贵的草木，只是在院落间栽种着几棵梅树，墙上稀稀疏疏的爬山虎，给院子增添了一分清新的绿意。

林睿与白川并肩而行，微笑道：“当年我就跟秀川大人说过了，到西南，一定要看看河丘的胜景，金水河的雨歌舞、江华楼的眺月台、都乐山庄的观星楼，那都是值得去的好地方。可惜的是，大人军务倥偬，一直都无暇前往，我也未能尽地主之谊，实在惋惜。白川阁下您这次过来，一定要好好游玩一番，回去跟他说说，让他后悔当年没有来，好馋他一下！”

“只怕太叨扰长老您了。”

“呵呵，白川，我跟你说，当年你家大人可是从不跟我客气的，缺什么只管把手向我一摊！强将手下无弱兵，白川，你那么客气，可真不像他手下的人啊！”

白川不禁笑出声来，林睿实在是个很好的主人，几句话就去掉自己初次见面的拘谨，拉近了大家的距离。他有一种亲和力，让初次见面的人感觉像是知交多年的老友一般亲切。

进院子以后，林睿伸手把白川迎进了会客室。会客室的布置颇雅致，桌椅颇为精致，唯一特别就是墙上的字画特别多，足有十几份，挂满了墙壁。想来以林睿的身份。这些字画定然也是名家的珍贵手笔。可惜白川一窍不通。也不敢胡乱评论，生怕出丑露乖了。

佣人上来端上了茶水，二人对斟了一杯，白川这才出声：“长老大人百忙之中召见下官，下官深感荣幸。此次冒昧求见。实在是身负我家大人任务。不得不麻烦长老大人了。”

林睿笑容可掬：“远东凤凰大名鼎鼎，我身在河丘也是久闻了。我跟秀川大人是很好的朋友，您是他最信任的部下。您亲自到河丘来，我也不知道秀川大人交托你什么任务，但在河丘这里，只要我能帮上点忙的，你尽管吩咐就是了。”

“长老大人，您说吩咐二宇，真是折杀下官了！”与林睿轻松的态度形成了鲜明对比。白川在椅子上坐得身形端正，腰杆笔挺，她沉声说：“一般事务我们也不敢劳烦您的。只是此次任务实在过于重大，若无您支持。我们恐怕力不从心。”

“哦？不知是什么大事呢？”

白川把紫川秀交托的任务介绍了一番，林睿听得很认真，他专注地望着白川，目光深邃，神色平静。

等白川说完，他说：“简单来说，秀川大人是要打算给远东引进工厂和技术？”

“正是。”

“要从头建设一个国家，事情千头万绪。不知你们侧重哪方面呢？”

“根据远东的优势和我们的需要，我们想先建设大型的钢铁厂、兵工厂；希望能从河丘引进优良的种子和种植技术，尽快实现远东粮食自给。然后，我们还想在远东开设一批基础学校和大学，建设大型医院，以启发民智，改善民生质量——这些，我家大人都希望贵国能鼎力相助。当然，购买的机器和聘请的专家，我们也会支付合理酬劳的。”

听白川说完，林睿一击椅子扶手，叹道：“秀川大人志向远大，目光深远，我辈远远不及啊！老实说，先前我只当你要购买粮食和武器，没想到，秀川大人思虑深远，他已想到普及教育启发民智这一步了。有这样的领袖，远东未来辉煌可期啊！”

白川起身深深一鞠：“谨代表远东，代表我家大人，感谢长老您鼎力相助！”

“不必客气。白川，我帮你们，也是帮我们河丘的商家开拓市场，这对大家都有好处。我会尽快照会河丘有实力、信用良好的大商家，跟他们说明利害。这事利人利己，他们该会给我面子。

当然，我也只能起牵线搭桥的作用，具体细节，恐怕得是各家商行和你们细谈。白川，建议你们在河丘开设一个常驻办事处，派驻代表在此负责引进工厂，吸引投资，也可以顺便销售远东的特产和资源。“

“太好了，长老，我们也有这个意向！如此，多谢大人您了！”

二人越说越投机，白川越说越兴奋，她仿佛已经看到了，在林氏家族的大力支持下，大批的工厂、学校和医院在远东拔地而起，远东大地呈现一派蓬勃的生机。

林睿却忽然眉头一皱，叹道：“但是，我始终担心一件事。”

“啊？长老您请说。”

“我劝导商人们去远东开辟工厂，开办学校，这些都不困难。商人重利，只要有利可图，路途再遥远他们都不会怕。但是……”林睿顿了下，叹息道：“但是，远东这地方，太危险了。那里战乱不断，充满暴力和血腥，没有法律，没有秩序，听说在大叛乱中，有数十万人类遇害？商人看重利润，那是没错，但他们更看重的是生命啊！”

白川连忙分辩道：“长老大人，自从我家大人入主远东以后，大力整顿，建立章程，颁布法制，远东如今变得非常和平，绝无危险。”

林睿温和地说：“我说的是一般人想象中的远东。”

白川立即哑了。不错，尽管在紫川秀的带领下，自己和同僚们做了很多努力，远东的景况也有了很大的改善，但长期以来的印象绝非一日能改变，在外界的眼中，远东确实还是一片蒙昧野蛮的土地。

“对于商人来说，要有多大的利润才能吸引他们冒着生命危险到万里之外贸易呢？还有，现在紫川家也在重建中。在东南地区和帝都地区都有很大的利润和商机，幕僚长官哥珊大人正在极力争取河丘的企业进入，给出了不少优惠条件。我想，比起传闻中很危险的远东和魔族王国来，河丘商人或许会觉得，紫川家内地是更好的投资目标。在争夺投资方面，远东地区并不占优势。”

白川承认，林睿说得很有道理。看着窗外飘飞的深秋落叶，她想到的却是紫川秀那双疲惫又憔悴的眼睛。她黯然说：“长老大人，还得麻烦您向各家商行阐述：远东的危险，主要是来自魔族的侵袭。但现在，整个魔族王国都已经被秀川大人所降服。各部魔族都已经臣服，远东的环境已非常安宁。秀川大人担保，诸位商家的投资和产业，都会得到远东军的保护。”

林睿意味深长地说：“远东的威胁。并不仅仅只有魔族王国一个啊！”

白川一震：“长老，您的话，下官不是很明白。”

“呵呵。”林睿笑而不答，忽然转换了话题：“我听说，昨天你到河丘时，跟罗奇闹得很不愉快？”

白川早就料到了，昨天城门前那一幕，肯定会有人禀报上去的，她也不怎么惊讶：“下官一时不合，与罗奇阁下起了点小争执。现在很后悔，不该如此孟浪。不过这是枝节小事而已，何足辱长老清耳？”

林睿淡淡一笑，像是根本没听进白川的话：“听说，秀川大人已在瓦恩斯塔登基为皇？”

“长老明鉴，确实有一些魔族部落在瓦恩斯塔推举我家大人，大人不得已答应了。”

“这么说，秀川大人称皇的消息，那就不是谣传了。我们还没来得及向大人祝贺呢，真是失礼。称皇之后，秀川大人该有意一统天下了吧？”

“长老您说笑了，我家大人依然是家族忠实臣子，不敢有那种非分之想。这完全是为羁绊魔族而使的权宜之策而已。”

“我对秀川大人很了解、我当然知道他不是那种人。”林睿眉头一皱，痛心地说：“但是并非人人都像我这样了解秀川大人啊！有人说，秀川大人麾下强师百万，即将挥师西进啊！又有人说，家族已经派遣了斯特林大将军统率三十万大军进军远东，捉拿叛逆紫川秀，现在兵马都出瓦伦关口了。唉，听到这些消息，我心都乱了，真为秀川大人担心啊！”

“流言止之智者，想来以长老之睿智，定然不会被无知之辈的胡言乱语所惑。”

“我会不会被迷惑，那倒不是问题。参星殿下会不会被迷惑，那才是关键。”

“家族对我家大人的信任和倚重一如从前。家族已任命我家大人担任极东军区统领。”

“听说，紫川家正在重修瓦伦要塞？”

七八四年末，卫国战争胜利前夕，败退的魔族军队放火焚毁了瓦伦要塞。战胜后，因为来自魔族的威胁消失了，家族也苦于资金紧张的困扰，重修瓦伦要塞的事情一直没能排上议事日程。但当紫川秀在远东称皇的消息传出后，重修瓦伦要塞的工程立即就开始了。

“瓦伦山口自古就是军事要地，要塞古已有之，只是被魔族破坏了，现在家族将其重新修复，那也是很正常的事。”

“听说，东北各省本是秀川统领从魔族手中首先光复的，但最近，家族对这几个行省进行了一次清洗，撤换了不少总督、省长和驻军首脑。那些被撤换的官员大多是当初秀川统领任命的？”

林睿老是这么天马行空地变换话题，白川真有点难以适应。想了一下，她才谨慎地答道：“东北各省本来就是统领处的管辖区。当时我家大人任命官员，那只是战争期间不得已的权宜之策而已。现在家族有所调整，那也是正常的。”

“正常调整吗？”林睿摇头：“只怕未必吧？”

白川黯然。她沉声说：“可能家族对我家大人有所误解，但日久见人心，误会终将消除。”

“依我看，这并非什么误会，也不可能消除。”林睿正容道：“秀川统领一人统掌远东与王国。麾下骁勇之师近乎百万！他掌握如此恐怖的实力。老朽软弱的紫川家怎容得他下！”

林睿到底在想干什么？

白川心下疑感，反应却是很快：“长老，您可能不了解我家族的传统。远东军区历来是重兵强藩，手握重兵的远东统领，我家大人并非第一个。”

“不错。历史上确实有不少掌控重兵的远东统领。但他们跟秀川大人根本不可比！”

“以前的远东，军队的高级将领全由总长派遣，中级军官须经军务处任命，人事权全在帝都手上，军队对国家有着极强的向心力，军队中又有监察厅和军法处等情报机构。统领的一举一动都有人监视报告；而在地方上，贵族势力极强盛，官员又全部是由统领处任命，并不属远东统领管辖。并且，他们还面临着魔族王国威胁，只能倚靠紫川家的支持才能支撑下去。

但七八○年的叛乱已经割裂了远东与家族的历史渊源。如今的远东军全由昔年的叛军组成。对帝都并无情感上的认同；各级军官都是由秀川大人一手任命，唯大人之命而从。就连军法处也是由秀川大人亲信把持，帝都已完全失去对军队的控制。在民间，贵族势力被叛乱一扫而空，民众只知效忠光明王，不知有帝都，不但如此，就连昔日大敌，魔族的兵马都成为了秀川大人麾下的勇士。

而对比之下，紫川家国力疲惫，民生凋零，国势已衰弱到最低点。白川阁下，我和你家大人是知交好友，也不怕直说了：权高国疑，致祸之道啊！“

“林长老，您的意思是？”

“呵呵，如何做，这要看你家大人自己决断了。不过，若是他下定决心有所举动。朋友们当然也不会袖手旁观，大伙都会帮他一臂之力的。”

“朋友们？”白川的瞳孔渐渐缩小：“除了长老您，我家大人还有什么朋友？”

“白川，你又在装糊涂了。西北的那位——呵呵，大家彼此心照吧！”

※ ※ ※

就在林睿接见白川会谈的那天，七八五年的十二月十五日，来自遥远东方的寒流终于抵达了帝都皇畿的达克城，寒冷的风呼呼地吹着军营上空的飞鹰旗，猎猎作响。

远征军主力归国快两个月了，不知为何，总长府一直没有下令解散远征军让各部队返回各自驻地。容纳了十多万军队后，达克城俨然变成了一座大军营。

这天，彤云密布的天际下，在达克通往帝都的大道上，蹄声轰隆。迎着那纷纷扬扬的雪花，一队骑兵正在快马疾驰。骑兵们腰挎马刀，背负刺枪，身形彪悍，他们宽大的黑色斗篷披风迎风在雪中上下翻飞，犹如一群不祥的黑色蝴蝶正在风雪中飞行。斗篷上边角上金色的飞鹰，显示他们是隶属家族最精锐的禁卫军部队。

带队的是一员瘦削的年青武将，剑眉星目，脸色苍白，嘴唇紧抿。他不戴斗篷，任由扑面的狂风吹乱他的发髻，冰凉的雪花落在他的脸上，寒风刮得他的面颊都发白变青了，他却恍无知觉，只顾拼命地抽马加鞭，因为风雪虽然寒冷，却扑不熄他心头激动的火焰。

“斯特林申请退役，紫川秀形同独立。老一代的三杰，即将退出紫川家的舞台。”

乌云重重的地平线上，逐渐浮现了黑色的城墙轮廓。望着那伟大的都市，青年将军心潮激动：“新的时代，已经到来了。只要能抓住这次机会。取代他们成为家族新一代的三杰，这并不非幻想！”

黄昏时分，雪停了，云层散开，骑兵队伍终于赶到了帝都城下。这么大队人马冲来，惊动了守城的卫戍部队。镇守城门的军官从哨卡里探头出来问：“你们是哪个部队的？带队的是哪位长官？”

那位脸色苍白的青年将领自矜地昂起了头，没有应答。一个骑兵响亮地答道：“我们是禁卫军不死营的。这位，是我们师团长大人！”

对这些守卫城门的卫戍军官来说，一位师团长，那是很高不可攀的人物了，何况还是家族威名显赫的皇牌部队禁卫军不死营的长官。卫戍军官不敢怠慢，连忙从哨卡里跑出来，向马上的青年将领立正敬礼：“向您致敬，大人！风雪很大，您一路辛苦了！”

青年将领也不下马，神情淡淡的抬手在额边轻轻一划，算是回了他的礼。

那卫戍军官更加的恭谨，鞠身说：“大人，很抱歉耽误您了。但按照军务处的命令，帝都不同寻常城市，兵马进出得奉命的。请问，您可有调令？”

青年将领皱眉，深深地望了那卫戍军官一眼，锐利的目光有如实质，吓得对方嗦嗦颤抖。然后，他仿佛很不情愿地伸手进了口袋，摸出一张被汗水浸得发黑的纸片，居高临下地递了过去：“看吧。”他的声音里有着浓重的鼻音。

卫戍军官恭敬地双手接过，慢慢展开，一字一字地轻声读着：

“嘉奖晋升令：

不死营师团长林迪红衣旗本在远征战事中坚定勇敢，屡立战功，其出色表现为我鹰旗增添光辉。为此，家族特令予以嘉奖，晋升副统领。

命林迪接令后即日率本部立功将士一同赶赴帝都述职受奖！

软此！

总长：紫川参星

七八五年十二月十四日“

读完后，卫戍军官的态度更加恭谨，连忙将嘉奖令递还，脸上浮现出讨好的笑：“原来是林迪将军。真是天大的喜事，下官给您道贺了，恭喜大人高升了……”

“开门放吊桥！”

“啊，对不起，耽误大人您了！下官这就办……快给大人开门！动作快点，快！”

城门打开了，蹄声轰隆，骑兵们一阵风似的席卷而入。在他们头顶，初雪过后，红霞满天，映得天空血一般的通红。

第二十八集

第一章 - 瓦伦要塞

车队在斜挂着的雪幕中行军，打头的骑兵低沉地俯在马背上，风从他们的身后吹来，象是在后面有一双有力的手在推着前进。雪幕遮盖了人们

的视野，纷纷扬扬的雪片里，隐隐约约的看见远方地平线上的那一抹黑线，那是将大陆截断的奇迹——亘古巨山古奇山脉。

“碰到白川姐，真是太好了！”自获救后，紫川宁就处在一种兴奋状态中，白玉般皎洁的脸颊上映上了一层红晕，吱吱喳喳的说个不停：“被

那伙人围住了，我们都在担心这回完了，没料到白川你救了我们！白川你是到哪去啊？真是很巧啊！”

白川恭敬的说：“下官刚执行完大人的任务，正要回远东。没想到在道上碰到了宁殿下。请问殿下，围攻您的是什么人？他们中有人自称是监

察厅的军官，他真的是监察厅的人吗？”

“是吧。”

“只是那群人……很差劲，不象宪兵。”

“监察厅的属下，未必一定是宪兵。”回答的人是李清：“帝林在各地网罗黑道枭雄，以为己用。可能是当地监察厅来不及调宪兵，也可能是

生怕驻军不可靠。有时候，使用黑帮比用宪兵方便得多。匪帮不曾受过紫川家的俸禄，即使知道进攻的是总长也不会动摇。”

“这么说，帝林造反的传言，是真地？”

紫川宁和李清一起点头。李清严肃地说：“白川阁下。今天您临危不惧，凛然出手，拯救了宁殿下，为家族立下了大功。这是难得的机缘，还

望您继续努力，为挽救家族存亡而奋战。将来光复之日，对您这样的有功之臣，家族是不吝重赏酬谢的。”

“清大人言重了。身为家族臣子，护卫殿下这是本份。做应做之事，下官并无奢望重赏。”

“谦虚固然是臣子的美德，但赏忠惩奸也自是君主的职责。”

白川微笑，心里却在隐隐忧虑。她不知道自己擅自救了紫川宁，是否会给大人带来什么麻烦。眼前的两人目光炯炯地盯着自己，尤其是李

清，从见面开始。

这个文官望自己的眼中就带着几分担忧和提防，而且不断地强调总长会有重赏给自己。虽然觉得对方的心思幼稚得可笑，奇Qisuu.сom书但当此情形，白川也

有几分怜悯，柔声安慰道：“宁殿下、清大人，逆贼虽然气焰嚣张，但微臣和部下们还堪称善战，您完全不必担心。”

紫川宁温柔的说：“白川姐，那就拜托你了。”

“请殿下放心。只要微臣还有一口气在，叛贼休想伤到您。”

可以看出，两位逃亡女子很明显地松了口气，表情都松懈下来了。白川看在眼里，心里还是暗暗叹息：毕竟都是深宫里的高官和公主，对江湖

险恶毕竟还是认识不够。她可以想像。为眼前的两个人，帝林会不惜拿整个国库来交换。自己只是口头上略微表示了效忠，对方立即就深信不

疑了。这也未免幼稚轻信了点。

这年头，她见过太多口蜜腹剑地伪君子了。

抬头望着窗外那黑黝黝的地平线，紫川宁喃喃地说：“天快亮了。”

三人都望了出去，都觉得眼皮发涩脑筋昏沉。激烈的战斗，意外地邂逅，充满了震惊和惊喜的一夜过去了，大家却没有丝毫睡意，心里担忧着

同一个问题：前方就是瓦伦要塞了，该如何通过得好呢？

从行李里翻出了一本厚厚的名册，李清翻阅着说：“瓦伦要塞的守将是……吕玛斯红衣旗本，这个人，殿下您可有印象？”

“我知道他。”紫川宁回答说：“他原先是我的部下，是中央军的师团长。后来瓦恩斯塔事件后，被派去镇守瓦伦要塞。”

“您的部下吗？大人，敢问一声，您对此人可否了解？”

“了解？”紫川宁苦笑一声：“我们可曾了解过谁？事变之前，大家都是家族忠心耿耿的臣子，为我甘心赴汤蹈火。那时候，忠奸之分，

谁能看清？”

紫川宁的话语蕴涵着与她年龄不相符的沧桑感。白川望了她一眼，心中浮过一丝柔情和怜悯。但她无法出声安慰，尽管她心中充满了同情。自

己能做的，只能是在她与大人会面之前保护好。

车声辘轳中，紫川宁很明显地疲倦了，脸上出现了困倦的神色。

李清说：“殿下，您安心在这里休息吧。下官和白川大人去前面那辆车。”

她使个眼色，白川会意地一同告辞。两人叫停了马车，上了后面的一辆马车。驾驶马车的是一位年轻的禁卫军官，李清只是向他点下头，他便

会意的坐到了马车前面，关上了中间的隔板，示意两位大人可以安心的进行谈话。

李清踌躇着，明亮的眼睛不时望着白川，欲言又止。白川是善解人意的好姑娘，她先开了口：“清大人，现在是非常时期。追兵随时有可能赶上来，您若有什么话，可以放心直说。”

李清缓缓点头：“白川阁下，我们平素交往不多，但我也知道您的名字。当年，杨明华骄横跋扈，人人自危，但在那个大会上，您能挺身而出捍卫家族皇权，勇气令人钦佩。能在道上碰到您，碰到一位勇敢又正直的家族军人，这是我们的大幸，也是家族的大幸。这说明了，上天还没有抛弃我们紫川家，家族气运犹在。”

白川礼貌地欠身，她知道，李清说这话不过是铺垫而已。所以她也就很简洁地说：“清大人言重了，下官尽本份而已。”

“白川，您是远东统领大人身边的重臣，您熟悉他。我想请教您一件事，当一切顺利，我们若能顺利抵达远东的话。统领大人会如何处置我们呢？”

白川微笑：“说处置什么的就太过份了。宁殿下不但是家族的首脑，也是秀川大人幼时的好友；而清大人您也是斯特林将军的遗孀。而斯特林将军生前与我家大人情同手足。大人是个念旧情的人，我相信，在远东，二位一定能得到最好的款待，礼敬上宾。”

李清轻声说：“我们要的，并不仅仅是款待。”

白川沉默了。她知道对方要的是什么，但那个承诺，现在她是无法给出的。

“很抱歉，如何决断，那是大人才能决定的事。但我以家族军官的荣誉担保一件事，在远东，殿下的安全和自由绝无问题。无论大人如何决断，我愿为护卫宁殿下略尽绵薄之力。倘若有什么需要。清大人您尽管吩咐就是。”

听了白川的回答。李清脸上露出笑容：“谢谢你。”望着眼前地女孩，望着对方纯洁有如水晶的双眸，她真诚地又重复了一遍：“谢谢祢，白川，代表紫川家，我谢谢祢。白川，我不喜欢封官许诺，那样太庸俗。而且，现在我们确实也拿不出什么像样的东西来。我只能给你保证一条。家族不会忘记那些在最困难时候依然坚定的人。我相信。家族立国三百年，虽然遭受一时挫败，但绝不会就此衰落。你的忠诚。他日必将得到丰厚的回报。”

“清大人言重了。我是家族军人，这也是我的本份，回报什么的——那就不必提了。”

从她的语气里，李清听出了真诚。她意识到，眼前的女军官并非客气，自己许诺的东西，她真的是不在乎。她拯救紫川宁，完完全全是出于公心和怜悯，而不是贪图未来的富贵荣华。

世上确实有这样地人物。他们意志坚定，无欲无求，不为任何金钱和物质所动摇，只秉承信念和信仰。对他们来说，世界就是简简单单的黑白二色而已。他们行事专注而固执，往往能为常人所不能为。

“远东统领属下，竟笼络了如此多的英才啊！”李清暗暗感叹。她问：“请教，白川大人，依您对秀川大人的了解，您觉得他会做怎样决断呢？”

白川看了李清一眼，淡淡说：“大人的决断，我等属下不敢妄自揣测。” 李清笑笑：“先夫生前跟我说过，远东兵精，甲于天下。以如今国内战力的水平，只要远东军一出瓦伦关，扫荡他们易如反掌。这是匡护国政

斯特林。已经不在这世上了啊！

想到那英姿飒爽的年轻将军，曾经是自己敬仰的偶像，那么有血有肉的人，就这样永远地离开了，从此不再出现。想到英雄凋零如落叶，白川难以抑制的一阵心酸。

在马车有节奏的晃动中，她睡着了。睡梦中，一个年轻地男子在向她微笑着，

恍惚中，那个男子依稀是紫川秀，但他的面目越来越模糊，忽然又变成了斯特林，忽然又变成了帝林……他的身影在浓浓的烟雾中变幻着，最后忽然凝固成了一个白川熟悉又陌生的面孔，他微笑着对白川说话，那话仿佛很重要……白川拼命的想，却怎样都想不起来他是谁……

“起来，都起来了！”

白川从浑浑噩噩的迷糊状态中被叫醒了，她睁开了眼睛，一个半兽人士兵粗壮的躯体遮挡了车门口射进来的光亮，他粗声粗气的嚷道：“女士们！你们已经进入瓦伦要塞巡防区，这是远东军辖区！交出证件，说明你们的来意！”

瓦伦要塞什么时候变成远东军的辖区了？

白川回过神来，她整理下衣裳，跳出了马车：“我是远东军红衣旗本白川。士兵，让你们的带队长官来见我。”

车队抵达了瓦伦要塞的近郊，远处，瓦伦城青色的城墙已经赫然在望。这时，随同保卫车队的，除了白川的卫队外，还有一路上碰到的远东军巡逻队和巡查哨卡，人数多达数百人。

瓦伦要塞傍山而建，居高临下的俯眺着古奇山唯一的通道古奇峡谷。在平地上看来，整个要塞仿佛是建在天边一般，白云飘浮在青色的城墙边，无数的箭塔、城楼高耸入云，尤其是要塞顶峰的那座尖顶的巍峨巨塔，让人仰着头也没法看到顶端。

紫川宁和随从们都是首次亲眼看到家族东方最坚强防线的瓦伦要塞，她们无不被那座镶嵌在雄峻山峦之上的巍峨巨城震撼。尤其是当他们得知，在近千年间，正是这瓦伦要塞有效的阻挡了魔族的千军万马，他们脚下的这片大地，不知在上面发生了多少次鏖战，每一寸褐色的泥土都饱满的吸收了血浆，每一颗沙砾后都隐藏着不屈的战死灵魂。

马车就在这条褐色的宽阔大道上向上行驶，瓦伦要塞的城门在半山腰上，马车向上行驶非常缓慢。但既然要塞已近在咫尺，安全方面已不必担忧，大伙也就放下了心中地担忧。沿着古奇山脉中峡谷缓缓而行，一路观赏道边的景色。

因为先行的哨兵已经向要塞里通报了白川即将回来，一个简单的欢迎队伍已经在要塞城门外恭候了，白川看到里面当头的就有远东军副帅林冰和远东情报局副局长杜亚风。

她从马车上跳下来，朝林冰径直快步走过去。

“白川，一路奔波。你辛苦了。”林冰的神情永远是波澜不惊的平静，她微笑着说：“我听说了，你回来道上碰到点麻烦？有人敢阻扰我们远东的车队？谁那么大胆？”

白川匆匆行礼，然后低声说：“林大人，下官有机密要情禀报！”

“嗯？”

白川把声音压得低低的：“宁殿下就在后面的马车里。”

林冰秀眉骤然蹙起，眼睛大睁。她立即就往后面的马车走去，但白川拦住了她：“大人，事关机密，现在人多眼杂，恐有叛军的眼线。下官已和宁殿下解释过了。容稍后再行参见。”

林冰望了白川一眼，犹豫了一下。但很快的，她显然下定了决心，沉声说：

“既然白川你受到袭击。那叛军肯定已知宁殿下在我军手中。隐瞒已无意义。”

“但是……”

林冰已经不再和白川解释了，她径直走过去，打开马车的车门。看到车里的人，她露出惊喜的表情，缓缓单膝跪下：“微臣林冰，参见殿下！事发仓促，微臣不能护卫殿下脱困，实在无能。微臣一直在为殿下担忧，天幸见。殿下安然无恙。家族不致断绝一线生机。”

在全场人震惊的目光中，一个明眸皓齿的少女从马车上跳了下来。立即，有人惊呼出声：“宁殿下。她是紫川宁殿下！”

“紫川宁殿下！”

声浪就如波纹在水中一般迅速荡漾传播着，这时，即使没见过紫川宁的在场人也明白了这个事实，紫川家的总长已经流亡到了瓦伦要塞。在这一刻，震惊过后，众人的第一感觉不是惊喜或是失望，而是手足无措。

虽然远东军官们早已是“只识紫川秀，不识紫川家”，但再怎么说，大伙名义上还是紫川家的属臣，不少秀字营军官，早年都是出身家族军队的，积威之下，眼见连远东军副帅林冰都跪下了，彷徨失措之下，不少人也犹豫地跟着跪下。

城门处跪倒了一片的人，参差不齐地叫道：“微臣参见宁殿下！”

紫川宁快步过去，拉起了林冰的手，双手把她拥在怀中。拥了很长一阵，她激动得什么也没说，只是脸颊泪落如雨。她怀抱中的林冰，并不是绝世名将，禀赋才智也不见得如何出众，以前也屡屡犯错，甚至还屡屡被先总长猜忌，但这个人，对家族义肝烈胆的忠诚却不曾有过任何的动摇。自从帝都事变开始，林冰便多方奔走，为挽救自己地生命而奔波努力。虽然身处僻远地边疆，但林冰对家族的忠心更胜任何高官显贵。

“林冰阁下不必愧疚，事情来得太突然，逆贼心狠手辣，谁都料想不到。如今国家沦丧，叛军窃居中枢，盗用我家族名义欺瞒各方，欺压良善。宁无能，忍辱负重流亡至此……”

说到这里，林冰立即接上去：“殿下请放心，远东军人对家族赤胆忠诚。在这里，您的安全决计无忧！”

“如此，有劳林冰阁下和诸位大人了。”紫川宁对众人点头致意，换来了众人一片杂乱地回应声：“殿下言重了，请殿下放心好了。”

“殿下，请容微臣为您介绍。在这儿的，都是我远东军的菁英人物，紫川家的赤诚之臣。这位是远东军情报局副局长杜亚风阁下。”林冰殷勤地介绍道。

紫川宁微笑着，心下却对林冰的用意十分感激，这位远东军的副帅确实是家族的忠臣，她在为自己创造机会。远东统领如今态度暧昧，谁也不知道他会如何打算。现在，紫川宁能笼络争取到的远东军将领越多，她的安全就越有保障。

与在场的远东军官们介绍后，紫川宁转过头问林冰：“林冰阁下，请问秀川统领在哪里？我想与他会面。”

林冰微微一愣，现在紫川秀态度未明，她实在不愿马上让紫川宁与他见面。

她含糊道：“殿下一路远来辛苦，微臣建议，您还是先休息安顿好吧。请跟我来，我们已经准备了休息的房间、饭菜和热水，微臣带您先过去休息吧。”

在她的带领下，一行远东军官簇拥着紫川宁和随员们前呼后拥的进了城，结果是今天本来被迎接的主角白川反倒成了旁观者。看着林冰，那个素来以冷静优雅而著称的远东军副帅激动得脸上浮起了红晕，白川若有所思，秀眉渐渐蹙起，目光中也露出了寒芒。

杜亚风走过来跟白川打招呼，他的神情有点尴尬：“大人。”

“呃？”

“欢迎您远道归来。我们本来给您准备了房间和饭菜，但现在，林大人都拿去招呼宁殿下了。您得稍等下了。”杜亚风的神情有点惶恐，虽然他现在也成了紫川秀直辖的将领，但对着老上司白川，他的态度依然恭谨，象是害怕白川责备他似的：“实在不好意思，我马上就去安排，让他们整理好房间和饭菜。”

他惴惴不安地偷望白川的脸，却看到白川神色平静，秀眉微蹙，显然是心事重重。她问：“大人可在要塞里？”

“正是。”

“那么，”白川微咬银牙，显得下定了决心：“杜亚风，我还是远东情报局的局长吧？”

杜亚风一惊，以为这位前上司对自己有所猜忌，连忙表态：“当然，下官只是暂时代为主持而已。大人您是远东情报局的局长，这点毫无疑义！”

“那么，你马上执行我命令！”

“请大人明示！”

“你立即派人，给我把林冰长官给监视起来！她的一举一动，你都要向我报告！”

“啊！”杜亚风大吃一惊。林冰是紫川秀的重要助手，还是远东军最有资格的元老。她平素行事公正，关心士卒，在远东军中威望极高，她的级别甚至比白川、明羽等重臣还高，可称是紫川秀以下的远东第二人。

“大人，虽说情报局是特务部门，权限很高，但对林冰长官实施监视的话，我们得有秀川大人的命令才行，否则……”

“秀川大人那边，我会去说。”白川不容分说的打断他：“我是情报局局长，有什么责任，我会负起来！你现在要的是行动！”

杜亚风还想辩解几句，想说这不合乎程序。这时，白川望了他一眼——那是幽幽的、深不可测的一眼。电闪雷鸣间，杜亚风醒悟过来：哪怕再多说一个字，自己就彻底完蛋了！

“明白了！”他低着头：“我马上去办！”

“很好！绝不可让她察觉。要派忠诚可靠的人——你明白我的意思吗？可靠的人！”

杜亚风冷汗直冒：“明白！”

白川点头，她轻松地说：“秀川大人在哪里？我要去见他。”

第三十集

第三章 - 西南之战

七八六年的四月六日，紫川家的西南方面军队主力抵达旦雅城郊，与林氏家族设立的旦雅大营遥遥对峙，因为林家入侵西南的部队都被抽回了，所以帝林军一路兵不血刃的抵达旦雅，军容极为鼎盛。此次增援西南的紫川军共有二十一个师外加八个特种旅，共计二十一万兵马，其中有三万人的骑兵军，大军分成左中右三营地分驻。

另外，西南例来是元老会的重点势力范围。这次，各省的元老和贵族大多站在帝林政权这一边，他们的私兵也被整编参加到帝林的军团中。虽然经过紫川加的收编，每个贵族的私兵都不得超过五百人，但西南的贵族和元老实在太多，参加的私兵总共有一万五千人之多。他们被单独组编成军，被帝林委派监察厅军官指挥。

当然，西南贵族如此积极的参加，并不仅仅是因为他们的忠君爱国热情—开玩笑，真正忠君的贵族现在该跟帝林拚命的。更重要的是，帝林大人已经放出话来了：“若非同道，便为敌寇！”

虽然大家都知道这嚣张的家伙肯定没有好下场的，但问题他现在还是活蹦乱跳呢。“公当面痛骂逆贼，群贼变色，公历遍酷刑而面不改色，慷慨就义，諡号忠贞。”—虽然被史书这样记上一笔确实很过瘾也很光彩，如果是别人干这种事贵族们说不定还会叫好喝采一阵，但若要他们自个来的话，贵族就敬谢不敏了。那个杀人魔，他可是动辄屠人满门的。

而林氏家族的旦雅大营则拥兵二十三万，大部分是步兵，骑兵只有一万五千余人。这是一场吸引了全大陆目光的战役，在林家和流风家，许多军事观察家都迫不及待的显摆自己的先见之明，分分在报纸上发表文章，表示战况必将会持续很长的时间，但最终林家必将会凭藉著雄厚的实力取得最后胜利。

旦雅城下，十几名黑衣宪骑奔跑著，漫天灰尘中，一挑黑色的飞鹰旗赫然醒目。

“林家小儿，可有胆子出城与我军一战？”

滚滚的尘烟中，不时传来响亮的呼喝，剽悍的杀气随著烟尘逼人而来。

几分钟后，旦雅城门打开，城门道口传出轰隆的马蹄声，红色的骑兵潮水般涌出，烟尘滚滚的朝城外扑杀而去。紫川家宪兵毫不示弱的冲上去，斜斜的一头撞进了林家骑兵的队伍中。两军对撞，数百只马蹄杨起了高高的灰尘，黄沙遮目，伸手不见五指。两军就在这一片烟尘中厮杀交战著，只听得交战的声音一阵接一阵的传来，凶狠的马刀劈砍声，武器碰撞的铿锵声，战马的嘶鸣和死伤者的惨叫声。

交战声一阵便告结束，一群黑衣骑兵从那沙尘中冲出，斜斜向北冲去，风声将他们的狂笑声带到了城头：“林家无能，废物一群，哈哈！”

战场上的黄沙和灰尘渐渐被吹散，一目凄惨的景像出现在面前：被打死的骑兵横七竖八的摆了一地，失去主人的战马孤零零的伫立著，不时发出悲哀的长嘶声。重伤的士兵在尸堆中嚎哭惨叫。幸存的士兵六神无主的坐在马上，眼神迷惘，像是无法接受刚刚发生的事情。

领兵出击的骑兵中校回到城头，脸如死灰。他报告到：“长老，下官……”

“你不用说了，我们都看到了。”

说话的人是林氏家族的军务长老林康，望著城下正在远去的骑兵们，他的声音中有一种压抑的愤怒。

中校头低的都快碰到地了：“下官无能，堕了家族的威风……下官……愿受军法处置。”他又是愤怒又是屈辱，却一句话都说不出来。在自家门口，大家都看得清清楚楚，敌人只有十几个，自己出动上百名骑兵出去围剿，却被人家一通砍杀干掉了十几个后扬长而去。

“算了。中校，鼓舞精神，来日再战。如果打败仗就要受军法……”林康环视周围的军官：“我这都剩不下人了。”

军官们纷纷跪倒：“下官无能，有辱军威，还忘长老恕罪！”

林康长叹一声，叹声中蕴涵著无奈：“偌大的林家，难道就真的找不到能与他们匹敌的勇士和猛将吗？”

林氏家族在大陆上帝一个创立了大规模的皇家军事学院，创建了职业军人和义务兵结合的先进军制，拥有各种先进的军事理论和战术技巧，也拥有精良的武器，但唯独缺乏一样东西—在一个和平了两百多年的国度里，军人要培养剽悍血性实在太难了。

遥想追忆林家先祖，林凤曦的坚韧和才华，林枫的英才绝代，林坚毅的慷慨激烈，哪个不是一代豪杰。没想到在西南传承了三百年后，林家把先祖的气魄都丢光了，只剩在黑暗中偷偷摸摸玩弄阴谋的手段。当代林家人物中，只有林云飞还算继承了先祖的风骨。可惜，英才总是死得太早……

林康制止了自己的思想：这是不可触碰的敏感话题。

他沉声说：“将军们，情形对我军不利，诸位可有什麼好建议吗？”

自从帝林安营后两军进入对峙阶段(其实从名义上来说他们还是紫川家王军，但何丘高层无不对那层画皮嗤之以鼻，直接称之为帝林军团)在斥候战中，何丘军处於全面下风。林康多次选拔勇士出击，企图打破其优势，但都宣告失败。在小规模厮杀中，帝林军强悍的战力崭露无遗，每次都把何丘斥候打得落花流水，夺命而逃。紫川家的宪兵还要不依不饶的追杀，就像今天这样，十几个宪兵就敢追到旦雅城下来叫战，林家的斥候活动范围被压的越来越窄，越来越小。

世界上没有人是傻瓜，能充当侦查斥候兵的更是精明过人。那些最强悍最勇敢的武士战死后，剩下的官兵也学了乖。每次接到出营查探的任务，他们就聪明的出城晃荡—跑到那些城头看不到的地方就行了。至於突破封锁线和帝林军血战—别开玩笑，在热血的战士死里逃生十几次后血也该冷到跟冰箱里的可口可乐差不多了。至於说侦查报告，那好糊弄，大夥串通好口供，回家就胡说八道一通好了，要多惊险有多惊险，血战连城。若是相信他们的口供，简直跟半个紫川西南军都交过手了。

此消彼长下，帝林军斥候活动得更加嚣张。他们不但压制了何丘军正面的活动范围，甚至还数次侵入何丘军的后路，袭击了何丘军的补给队和信史。虽然损失不大，但给旦雅指挥部造成沉重的压力。尤其是失去了对帝林部队动向情报的掌握，这更是令林康深感惶恐。

“启禀长老，照目前情势来看，很遗憾，对方单兵战力在我军之上。为打破僵局，下官建议增派斥候部队，将斥候增加到连队以上规模，以打破对方的封锁。”

“若对方也跟著增兵呢？”

那军官顿时语塞。林康冷哼一声，却是对答案心知肚明：形势会跟现在一模一样，自己照样会被压著打。而且，如果自己增兵的话，帝林也肯定会跟著增兵，前哨战就会不断升级，对后变成两军主力的对决。但现在，决战是不符合林氏家族利益的。

“没办法了。只好拖了，帝林军的锱重和储备都不如我们，拖到他们退兵就好了。”

七八六年四月十五日清晨，在发白的黎明天空下，极速的马蹄打破了旦雅大营清晨的寂寥。从何丘赶来的信使带来了可怕的消息：数量可观的帝林军部队已经越过了边境，进入了何丘国土，他们正朝著林氏皇室的首都何丘城挺进。

“敌人手段残酷，简直前所未闻”信使脸色发白，大口得喘著粗气：“他们一路烧杀掠夺，凡是所经的村庄和城市都被烧成了白地，居民被杀戮一空！如今，米加城和罗巴城都以被敌人攻陷了，敌人正在城池里大肆放火呢！长老会已下达军令，命令从各地抽调守备部队前来抵御。旦雅大营也要采取相应措施，以阻止敌人对我国的破坏！”

闻知噩耗，林康眼前一黑，几欲昏厥。

他愤怒的叫道：“怎麼回事？他们倒底是何时分兵的，我们怎麼一无所知？”

部将们低著头，无人敢抬头直视。敌人大营就在自己眼皮下分兵出击，但己方居然毫不知情，这种失误已不能用过失来形容了。

其实，先前林康也有担心，战火有可能蔓延到何丘本土去。但林睿告诉他：“不必担心！帝林现在地位很不稳，紫川秀、明辉等军阀随时都有可能掀起一波复国浪潮将他掀倒。那时，唯一有可能收留他的国家就是我们林氏了。这个意思，我们已经让何丘驻帝都大使给他转告了，想来他知道怎麼做的。毕竟两国交战是一回事，滥杀平民又是另一回事了。”

没想到的是，帝林这条疯狗，他真的把事情做得这麼绝！

林康是在四月十五日凌晨得到帝林入侵消息的，其实，早从帝都出兵之时，监察厅的参谋部就做好了大规模入侵林家的计划了。

“计划代号『野火』！林氏家族敢悍然侵占西南，无非是视我监察厅政权软弱可欺罢了。必须让他们付出代价，让世人知道与我们为敌的下场！”

开战后，帝林将宪兵团精锐力量投入先遣战中。经过数天的缴杀与厮斗，林家的斥候被杀的寒心丧胆，不敢越雷池一步，成功的屏蔽林家的耳目后，帝林军开始执行代号“野火”的大规模侵杀战术。

四月十二日，在先遣斥候的掩护下，西南大营秘密像何丘本土派出四支特遣队，各部队将领如下：

哥普拉统帅第一特遣队，下辖部队两个步兵师，兵力两万人；

沙布罗统帅第二特遣队，下辖一个步兵师一个骑兵师，兵力一万五千人：

白厦统帅第三特遣队，下辖两个步兵师，兵力两万人；

帝林统帅第四特遣队，下辖两个步兵师一个骑兵师和一个特种师兵力三万五千人；

除了这四路特遣队外，禁卫统领今西负责留守大本营，统帅剩余的十二万部队牵制旦雅大营的林家主力。

在黎明的晨曦里，各路兵马依次出发。士兵们铠甲黑亮，眼神森然，杀气冲天。队伍如同一条盘踞的黑色巨龙从巢穴里探出了头，不见头尾。

出发前，三位将军都来向帝林告别。大家都没有罗嗦，而是用简单的一句话来表达心情：“大人，保重。”

帝林向他们郑重的握手，深深的望著他们，像是要把部下的相貌铭刻进心底。

将军们一个接一个行了军礼，转身大步离去，黑色的军服消失在黎明前的黑暗中。

帝林伫立在晨风中，身影萧瑟。今西提醒他：“大人，您也该出发了。”

帝林恍若不闻。过了好久，他才对今西说：“谢谢你们，一直陪我走到现在。”

今西用力行了一个军礼，肃容道：“大人，这世上，有人痛恨我们，有人恐惧我们，有人厌恶我们，但却没人能无视我们。男儿能如此一生，虽死足矣！能追随大人您，是下官最大的幸运！”

帝林凝视今西，他用力拍拍对方的肩头，什麼也没说。他转过了视线，把目光投向了东方天际的虹霞，一轮红日正在冉冉升起。

这是一场茫然的征战，谁也不知道前路和曙光在哪边，也不知道这样的厮杀什麼时候能结束。作为谋逆和弑君的共犯，每个人都背负著沉重的罪恶感。无边的鲜血，无边的黑暗和绝望，更可怕得是，看不到任何的希望和出路，这样的绝境里，再坚强的铁汉都变得脆弱。

支持监察厅走到现在的，是彼此之间的团结和支持，那种比兄弟更亲密的情谊。

------我们都是该进地狱的罪恶者。------

抱著同样的负罪信念，整个监察厅凝聚成坚强的刀锋，大家护卫著彼此的后背，紧紧的抱成一团，抵挡著一轮又一轮挑战。强悍的男人们骄傲

的创造了一个奇迹，并发出令世人恐怖的力量。

“今西，在我们死亡之前，把整个世界堕入血海吧！”

黎明时分，帝林亲自统帅三万部兵和五千骑兵离开西南大营，兵马径值朝林氏国境奔去。大军一路疾行，午间时，中军已越过了紫川家与河丘的国界碑，轻易的粉碎了林家边防部队的抵抗，大军呼啸著冲入林家国境。

就在帝林军团越过界碑的那刻起，恐怖的消息伴随著烈火与铁蹄一同涌入，血海淹没了林家的东部边境，何丘蔚蓝的天际被乌黑的浓烟所笼罩。

四月十二日，帝林击破河丘边境的第六守备联队，全歼，斩首一千五百人。

四月十二日，哥普拉攻克米加尔城，屠城，七万人被杀。

四月十三日，罗巴城被帝林攻克，屠城。十一万人被杀，帝林下令焚城。就在燃烧的城池边上，监察厅士兵筑起了大规模的景观。

四月十三日，白厦横扫十一个村镇，屠杀平民三万人。

四月十三日，沙布罗攻克林家东部重镇多马城，俘虏驻军士兵七百人，全部斩首，但他没有对平民出手，而是打开城门放该城的民众逃生后再放火烧城。

四月十四日，帝林攻克何丘外围军阵，杀河丘守备兵三千人。

……

从本质上说，军队是一部高效的杀戮机器，一旦这部机器对著平民全速开动时，他造成的破坏和毁灭是无可抗拒的。面对著一支从与魔族的厮杀中磨练出来的军队，由平民激於义愤组织起来的所有抵抗都不过很好的阐述了“螳臂挡车”这个成语。对一般平民来说，他们连反抗的机会都没找到：监察厅搞起屠杀来是很有经验的，步骤明确，流程清晰，就跟机器生产流程一般熟练。

帝林军各支特遣队分进合击，进退神速，黑甲的士兵犹如一群密集得蝗虫，经过之处便是一片惨叫和厮杀，死亡和毁灭。村庄、城镇、城市、农场，大军所经之处，留下得只剩一片血海和焦炭。

“帝林来了，快逃命啊！”恐怖的声音回荡在何丘上空，市民恐慌不安，一日数惊。大批边境住民被屠杀，幸存者纷纷离开了家园，涌往河丘城避难。而何丘本城的居民却逃往了更南的地域，甚至涌往流风家国境。数以千计的仓库和店面被掠夺，被焚烧，上十万边境住民被屠杀，上百民众逃难而流离失所，何丘城内的秩序分乱不堪，杀人、抢劫、盗窃等各种恶性刑事案件层出不穷，谣言满天，居民人心惶惶。

面对帝林军的屠杀，林家的军队不是没做过抵抗。四月十六日，军务长老林康从旦雅派出了一支四万人的追击部队试图阻止帝林军，但在河丘与旦雅之间的国道上，这支部队被沙布罗和哥普拉前后夹击，联手击溃。

何丘皇畿和旦雅大营都大为震惊。帝林军团的斥候部队频繁活动，不断袭击林家的信使和斥候，这造成了旦雅城和何丘皇畿的情报空白。因为不清楚到底有多少帝林部队埋伏，旦雅大本营和何丘皇畿相互之间也缺乏配合默契，於是两城指挥官都谨慎得把兵紧紧收缩在城内，不敢派兵出战。

这也是战争史上罕见的一幕了，何丘皇畿驻兵马十二万，旦雅大本营驻兵二十二万，但就在这两座军事重镇之间，帝林军对的数万兵马竟能一连几天肆无忌惮的横行屠杀，如入无人之境。读到这段历史，后世不知是该赞叹帝林的胆气过人，还是该鄙视林家的怯弱如鼠。

加急警报铺天盖地的潮河丘总参谋部涌来。因为军务长老林康在旦雅前线指挥部队，何丘城内军事指挥权交给了林文。这个四十多岁的中将除了担任林氏家族的总参谋长外，他还是林氏皇家军事学院的校长，这是一位沉稳老练的将领，素来以稳健沉著而著称。

此刻，他死盯著墙上的大地图，眉心的皱纹深深的聚成一个“川”字。在地图上，靠近东部边境的城镇一个接一个得被标上红色符号，这表明了他们发来了求援讯号。但也有不少村镇并没有发来信号。这并不表示他们安然无恙，正相反，这表明全村都被宰的乾乾净净，连发警报的都逃不出来。

过了好久，他才回过头来，望著满座同样神情肃穆的参谋官们。

“敌人来势凶狠，在两百多里的国境线上全线出突击，处处开花。但到底哪一路才是他们的主力所在？他又想干什麼呢？”

和长官一样，何丘参谋部的精英同样在冥思苦想，神色凝重。

对於一般将领来说，分兵的确是大忌，容易被敌人各个击破。但帝林不同，他是当代一流的名将，他的许多战例至今仍是河丘皇家军事学院学习的经典案例，他对军队的掌握和运用绝非一般庸将能比，不可能犯那种愚蠢错误的。谁若轻视他，谁就自取灭亡。

经过半个小时的激烈讨论，参谋部做出总结：“帝林采用的是分进合击的多头蛇战术。他派出四到五支部队，每支部队都在两三万人左右，彼此呼应，距离不超过五十里，旋分旋离，行动迅速。敌人将领间有高度的默契和配合，无论我们攻击敌人的哪一路兵马，其他三路兵马都会扑上来包抄我军，配合著吃掉我们的兵马。比如林康长老的追击部落本来是想攻击敌寇哥普拉的部队，却不料敌寇沙布罗突然从五十多理外快速迂回到他背后，导致了我军大败。假若我们出动绝对优势的兵力，那帝林就会远远避开，不与我军交战。我军是追不上他们的。从远东战争中的长途奔袭战例中可以看出，帝林军团的机动力和战斗经验远超我军。”

虽然河丘总参谋部看穿了帝林的战术，但这并不等於他们能破解。帝林部对进退神速，出击如电，一系列动作快的令人目不暇给，而且各支部队相互掩护，配合默契，忽进忽退令人眼花撩乱。何丘参谋部连捕捉他们的痕迹都办不到，更不要谈出兵剿灭了。

但林文认为，帝林也有其弱点，虽然个弱点并不在战场上。帝林的兵马精锐，但后继无力，物资短缺，无法与何丘源源不断的增援相比。只要林家驻重兵控制住了何丘和旦雅两个遥相呼应的重镇，那些外围的村镇和城市就留给帝林折腾吧，看他有多少精力。他折腾的越久，留下的线索和痕迹就越多，就越疲惫，将来收拾他就越容易。

林文总参谋长向长老作报告：“宗家殿下，帝林将宝贵的战力浪费在毫无军事价值的平民和城镇上，这种疯狂的冲杀不可能长期持续的，除非他们拥有无限的物资和精力。敌人以战略力量来执行战术任务，目的就是激怒我军出动，动摇我军不动如山的优势。总参谋部建议，目前来说，为确保皇畿安全，我军主力不宜轻动，应以密集的强力斥候部队与敌人频繁接战，查探敌人动态为主。”

但这提议被林睿否决了：「参谋长阁下，你的建议恕长老会无法苟同。敌人在整个东部边境烧杀掳掠，屠戮我们的国民，焚烧我们的城市和乡镇，我们坐拥三十万大军却只能旁观坐视。这样得事，长老会无法向国民交代。」

帝林军团如此肆无忌惮的烧杀掠夺，林家zf迫切需要一场胜利，满怀仇恨的河丘子民渴望一场痛快淋漓的胜利来疏解他们心头的怒火——否则的话，这股怒火就要冲着挑起战争的河丘zf烧过去了。

“民间的情绪十分糟糕。联合商会已经提出严正kangyi，他们说这种状况再继续，他们将拒绝纳税和撤离河丘。”

林睿的表情严肃中带着愤怒：“两百多年来，帝国的领土从未受到外来攻击，我们的子民沐浴了两百年的和平阳光，他们相信自己是得到保护的。比起战争不断的紫川家和流风家，我们拥有得天独厚的自豪感，但就在这几天，林氏家族用两百年时间打造的自豪感被击个粉碎！总参谋长阁下，我命令你制定更加积极的计划，寻觅入侵敌寇的踪迹并消灭它们！”

林文苦着脸站起，应声道：“遵命。殿下。”

战(百度大神)争是政(百度大神)治地延续，战(百度大神)争永远要服务于政(百度大神)治。虽然河丘总(百度大神)参谋部极力反对，认为此时与帝林交战并非合适时机。但承受了来自民间的巨大压力。河丘政(百度大神)府依然做出决定，派遣有力部队讨(百度大神)伐入境地各路紫川家部队。

总参谋部抗(百度大神)议：“缺乏足够地情报，我们无法制定计划！”

长老会：“那就不要计划，直接开(百度大神)打！”

四月十九日。东都总督林兴盛少将率领六万禁卫军从河丘出发，顺着国道向西南方追去，那里刚刚报告说遭受了紫川军的袭击。

四月十九日。东都总督林兴盛少将率领六万禁卫军从河丘出发，顺着国道向西南方追去，那里刚刚报告说遭受了紫川军的袭击。

看到紫川军斥候如此有恃无恐，有经验的军官都知道了。敌人大队必定就在左近。林兴盛下令全军戒备，随时准备迎战。

中午时分，就在河丘东南国道二 一界碑附近。河丘军的斥候也发现了远处那一片缓缓涌来地黑潮。

遭遇大股紫川家军了！

从目测来说，紫川军人数大约两万与三万之间，更妙的是，对方竟以劣势兵力鼓阵而前，摆明是要主动进攻。斥候报告，附近并没有第二支紫川军。

林家指挥部内一片雀跃。林兴盛激动的对部下们说：“紫川军天夺其魂，居然孤军攻我。今天，让我们以大胜向长老会报首捷！”

军官们齐声欢呼：“帝国必胜！”

紫川军采取攻势，河丘军很自然的就采取了守势。这是一场标准得可以写上教科书上地战斗：守军以坚强步兵阵形疲惫攻击方地体力和气势，然后发起反攻，击溃对方。这种战术林兴盛已是多次演练。他踌躇满志。仿佛已经看到了敌军溃败地狼狈了。

两军指挥官都在做最后地鼓舞。林兴盛声嘶力竭地吼叫道：“林家的战士们，为你们地父老复仇地时候到了！为了无辜死难的同胞。为了祖国。为了林睿殿下，我们定要奋战到最后一刻，哪怕打到最后一兵一卒也绝不能后退！光明帝国万岁。金 花万岁！”

士兵们齐齐举手。高呼：“帝国万岁！”无数的武器齐齐指上天 空。林家军团士气如虹。

“吵死了！”听到对面地声浪一阵阵扑来，帝林皱皱眉头，冷冷地下令：“踩死他们。”

这场后来被冠名以“二Ｏ一国道界碑”战役（后来常常简称为二Ｏ一战役）地遭遇战只是一场局部地区的遭遇战。但它对整场战争都有着深远的影响。狼狈逃回去的林兴盛被押上军事法庭，他被指控以“指挥失误导致重大损失”、“临阵畏惧逃脱”等多项罪名，这些都是足以处决的罪名，但无论林兴盛还是他的亲人都并没有为此担心。因为林兴盛不是普通的陆军将领，他还是林家的宗室子弟。按照河丘地传统，除非谋逆，皇室后裔免死。

死刑是不用受，但一通折腾是无论如何也免不了的。因为他是唯一与帝林打过会战的将领，他的经验非常宝贵。总参谋部、军情局甚至长老会都来了，把林兴盛翻过来倒过去的审问。核心问题只有一个：敌军只有你的一半，你到底是怎么输地？

可是林兴盛也很想知道，自己到底是怎么败的。他只会说一句话：“他们就这么冲过来，直直的冲过来。我们的人就垮了……”至于对方地战术、武器，他压根就想不出来了。

那是一场噩梦，只是这场噩梦为何如此清晰？

紫川家骑兵就这么一冲，自己的中军就哗啦啦的垮了下来，第一条防线崩溃。第二条防线崩溃，第三条防线崩溃，第四条防线垮了。中央突破。紫川家军一个小时就突破了自己中部三万人的四条防线，一直杀到了自己帅营边上，吓得林兴盛连忙带着卫队逃到了左翼。在左翼，林兴盛连连调兵遣将，力图将闯入自家中军的紫川家给反击出去，但什么都不管用，精锐地河丘禁卫军坚持不到半个小时就被紫川家步兵打得丢盔弃甲，神箭营只放得几轮箭，好像压根都没给对方造成损失就被冲得七零八落，战车营被打得哭爹喊娘的逃了……开战不到三个小时，开战前六万傲气十足的河丘禁卫军就变成了六万哭爹喊娘地小毛孩，林兴盛想收拢兵力撤退都办不到，最后只带了不到五千人狼狈逃跑。

二Ｏ一界碑战就像一桶漂着冰块的冷水从脑袋上浇下来，把狂热的河丘主战派给浇了个透心凉。河丘总参谋部陷入了恐慌中，他们知道自家与紫川家战力有差距，但不曾料到，差距竟大到这般地步，竟无法凭借兵力上的优势来弥补。

长老会召开紧急会议，得出的决议是——老规矩了，既然打不过，那就讲道理吧！

七八六年四月二十二日清晨，应河丘军的要求，两军的谈（百度D神）判代表抵达了旦雅城外的一块空地上。

林家的代表是林康，而紫川家的代表是禁卫统领今西。

林康仔细把今西打量了一番，小伙子衣裳整洁，相貌平平，举止沉稳，也看不出有什么特别的地方，能够这么年轻就当上了统领。

“今西阁下，我们约见的是帝林大人。难道他不在吗？”林康试探问，这个问题看似平常，但林康却别有用意：打听帝林是否在营中，这可以推测出对方的各路特遣队是否已经返回。

今西笑笑：“帝林大人有更重要的事情处理，我来负责与各位接洽。诸位有什么话，可以跟我说。”

于是林康明白了，眼前的人拥有与他年龄不相称的老练，想在这样的对手身上占（百度D神）便宜是不可能的。

“现在是战时，我们都是军人，也不是罗罗嗦嗦的政z家，有话我就直说了。此次我受林家z府委托，对贵国提出严正 抗（百度D神）议。”

“抗（百度D神）议？为什么？”

“这几天，贵国的军队进入了我国国（百度D神）界，对罗巴、米加儿三座城市和数十个村镇进行了攻击和掠夺，毫无理由的杀（百度D神）害我国平民十五万多人，焚烧了上万座民房建筑。尤其要提出的是，被贵国杀害的完全是手无寸铁的平民，他们并非军人。贵国军队连医院和教堂都不放过，放（百度D神）火将其烧为白地。对这种违背基本道德底线的野蛮行径，我代表林家z府提出严#$正的抗（百度D神）议。”

今西诧异的望着林康：“林长老，我们不是在打仗吗？”

“阁下，贵国与我国都是历史悠久的大陆文明国家，即使两国刀兵相见，我们也该遵循基本的……”

“历史悠久的文明国家就能趁火打劫侵占他国领土吗？”

林康胸口一堵，他挣扎的说：“即使这样也不能……”

“林长老，您和林家Z府看来还不了解我们啊。挑起战争的是你们，但如何打仗就由不得你们了。既然贵国选择了与我们为敌，那就要承担这个后果。阁下搞这种口头抗(百度D神)议，下官看来，很没有必要。”

今西撇了撇嘴，显示出他对此的蔑视：“林长老，您若没有其他事的话，我就要告辞了。还有很多事要忙。”

他站起身，林康脸色铁青：“阁下，你们这样胡作非为，难道就不怕我们报复吗？”

今西戴上帽子，露出一个甜美的笑容：“贵国不妨试试！”他笑笑，转身离开了。

他的背影消失在帐篷门帘外，一个参谋愤怒的喊道：“长老大人，他们在恫吓我们！紫川家既然敢滥杀无辜，那我们也动手好了，就从旦雅开始动手，见人就杀。下官就不信，他们真的会不在乎！”

“闭嘴。”林康低沉的说：“这是军国大事，我们只是负责谈判，做出决定的人不是我们。马上报告长老会，交涉失败了。”

林康心神有点恍惚，他记起自己当年第一次执行监斩任务时候，那个被判死刑囚犯的眼神给他留下了深刻的印象：疯狂、迷乱、呆滞、执著，充满了死意。后来，那双眼睛又无数次在他的梦中出现，每次都让他惊醒。

今天，在今西眼里，他再次看到了那种眼神。

第三十集

第三章 - 勒王讨逆

在接下来的几日里，各地的总督纷纷过来，他们或是独身前来，或是带上了大队兵马……这让负责后勤的明羽很有意见，整天发着牢骚：“哪怕是来野餐的都要记得带饭盒啊！”

勤王军云集，带来的麻烦并不仅仅是物资的短缺。以前紫川秀还感慨过巴特利的省长吴华实在是演戏的高手，但现在看来，他的感慨发得还是太早。现在的总督政要们，哥哥都比吴华高明得多，他们日夜围绕着紫川宁，表现出了高度的爱国热情，指天誓日地喊着与帝林不共戴天，上演了割腕沥血宣誓等好戏，把紫川宁感动得热泪盈眶。她对李清说：“紫川家虽然失去了斯特林和文河，但好在千万个斯特林站了起来！”

紫川秀的评价是：“哼哼，在宁殿下逃亡时，这千万个斯特林干什么去了？”

尽管牢骚满腹，但紫川秀也不敢随便开口。位高权重带来的不单是权利，也伴随着沉重的责任。一起拿只是预备役副统领的自己可以肆无忌惮的发言，但发现远东军统领兼勤王军总指挥，自己的身份已不单是简单的军事将领，更是紫川家皇权派的政治首脑。站在这个位置上，自己却是不好再大放毒舌了。一个不巧，外面就会流出传言：“秀川统领十分其实投诚将领。他说当初没有出手救援宁殿下的督抚们都是不可靠地。绝不能留！”——这就是硬生生把中间派往帝林那边推了。

来自各省的参展兵马一股股数十近百的抵达远东军营地，光是整编兵马就让远东军的后勤不对忙得不亦乐乎。 ，双方都在继续着每一分力量，为最后的决战做着准备。

七八六年十一月二十六日清晨，巴特利行省总督府。

早期的路人们惊奇的发现，今天的城市有点异样。市区内军警密布，街上三步一岗、五步一哨，每个路口都站着巡视的警察和士兵，冷漠的注视着过往地行人。而在总督府邸周边街道，那更是警备森严。在三条街外，经常就立起了“禁止通行”红色警示牌，警戒线内，则有穿着浅蓝色军大衣的士官生钉子般立在街道里两边，气氛肃杀。

看到这样的阵势，懂行的市民们都在窃窃私语：“看，准时有大人物过来我们这了！这样的规格。起码是统领级别的。”

市民的先见之明很快得到了证实，上午九点许，长长的车队从城外驶入，开道的骑兵手持金色的飞鹰旗，现实军队里有紫川就的高级将领或者皇族成员在。长长的队伍椅子蜿蜒排开，直奔总督府去。

在总督府门前的空地上。人头济济，高级军官的肩章耀花人眼。在这快小小的空地上，维特、特伦西亚、刚穆特、亚辛、比特、达玛、史迪等二十一个行省的总督和高级将领都在此地了。制服笔挺的高级军官壁立如林，没有说话，也没有人议论，上百人狙击的地方，竟静的一点声音也听不到，军官们笔挺地站立着。表情严肃，甚至隐隐带有担忧。

“来了！”

领头的马车驶过街角，紫川家的金色飞鹰旗赫然入目，长长一串马车驶入。马车听下后，远东军的重要将领纷纷下车。在等候的人群中。总督们在轻声议论着：“走在前面的那个美女是林冰副统领阁下。她负责远东军的军法和纪律……”

“正在下车的美女是白川红衣旗本阁下，她可是远东第二军司令，是远东的主力军。”

“跟白川后面的是明羽红衣旗本阁下，他是远东第三军司令和远东军的后勤主管。”

“那是布兰将军。他也是远东军的元老了，当年大起义时就跟着秀川殿下了，很得统领大人信任的重臣。”

“那个瘦高个子地倒不清楚他是谁……不过我知道他是负责远东军情报地……”

“当紫川秀从马车上跳下来时。全场的目光都集中到了他身上。不必介绍，哪怕是没见过地总督也能认出他的身份来。或许紫川家有第二名统领在此，但不可能有比他更耀眼的将军。他衣裳也不甚华丽。一身深蓝色的高级军官制服，外面逃着远东军的黑色骑兵斗篷。寒风中，宽大的斗篷猎猎舞动着，仿佛要展翅飞去。

家族最年轻的统领身形挺拔，玉树临风，雪白的银发衬托着黑色的斗篷，在身边簇拥的将官中显得十分显眼，令人震撼。

扫了众人一眼，微蹙剑眉，紫川秀的目光如剑般犀利：“我是紫川秀。”

被远东统领的威严慑服，不需人指挥，总督们齐刷刷的跪倒：“参见大人！”

“都起来吧。殿下就要下来了，小心君前失礼。”

说着，紫川秀站到了最后一驾也是最华丽的马车边上，养生道：“总长殿下，诸位总督和将军们都已经到齐，恭候圣驾！”

气氛严肃总督们目光都集中到了那辆马车上。自从一月帝都发生了叛乱之后，紫川家的仙人总长还不曾在公开场合露过面。虽然远东军宣称紫川宁曾在远东瓦伦要塞阅兵誓师，但检察厅也不赌咒发誓说紫川宁殿下好端端的在帝都吗？由远东挑起的这场战争，到底是紫川家皇权讨伐叛逆的正义之战，海华丝远东势力企图夺取霸权的叛逆之战虽说目前为止，总督们大多占到了紫川秀这边，但这并不意味着他们相信紫川秀。他们只是觉得，比起检察厅来。远东军实力更强，赢面更大而已，而且舆论和人心都是向着远东这方地，所以，总督们也识时务的站到了这边来。

但一直没有见过紫川宁真容，总督们心中也没底。有个不敢出口的问日一直盘踞在他们心头：万一，总长真的在帝林那边呢，那怎么办？

车门悄无声息的打开了。一个军装的俏丽女子探出头，轻盈的跳下了马车。紫川秀抢前一步，恭敬的扶起了这位俏丽女子。全场想起了无声的波动。激动的情绪就像波浪一样在人群中荡漾开。总督们窃窃私语：“总长殿下。真的是总长殿下！”

二十二岁的紫川家总长身穿一身深蓝色的军便服，外装是雪白的裘皮大衣。那猫茸茸的裘皮容貌烘托的那张俏丽的瓜子脸分外雪白。紫川宁微微低着头。修长的睫毛掩盖了明眸，沉静似水的眸子平静的凝视着面前的人群，在少女的眼中，有一种历尽沧桑的从容与沉静。

紫川宁曾任中央军司令，这里有不少出身于东南军或者中央军的总督，只是一眼，大家便能确认了：站在眼前这位亭亭玉立的俏丽女子，确实是紫川家的第九任总长。

总督们齐齐单膝跪倒：“微臣参见总长殿下！”

作为地主的巴特利行省总督瓦新站前一步，代表众人说：“殿下，微臣等不知殿下蒙难。救驾来迟，罪该万死！”

“都起来吧。”紫川宁平静的说，“大家是受帝林蒙骗了，这也算不得什么罪。今日大家能在这里，足可见各位的忠义了。”

紫川宁语气淡淡的，没有怨尤，也没有责备。但总督们都不由自主地从背后升腾其一阵寒气：总长的怨气很大啊！

听出了总长语气中暗含的布满，一时间，全场无人敢出声应答，静的鸦雀无声。

幸好，远东统领紫川秀出来解围了：“殿下，大家都到齐了，我们不妨进去吧。”

回忆的会场被设置在巴特利总督府的礼堂内。在主席台后的蓝色墙上悬挂着巨大的金色飞鹰旗，手持利剑的卫兵壁立门口。向进场的高级军官庄严行礼。灼灼发光的肩章耀花人眼，一股金戈铁马的肃杀气息铺面而来，此事，能在这个地方占有一席之地的，起码都是旗本以上的高级军官了。

坐在主席台上的只有三个人：紫川宁、紫川秀、林冰。本来紫川秀还邀请巴特利本地的总督瓦新和吴华上来就坐的，但这两位父母官打死都不敢上来和总长并肩而坐。于是，主持会议的就变成了紫川秀本人了。

紫川秀环视一眼众人：“诸位大人来自各省，有些跟我合作过，大家认得；有的却是第一次见面。我看，大家先来个自我介绍。也好让总长殿下认得各位。就先从前排开始吧，一个个来。”

于是，在座将领纷纷出列向家族总长问好和自我介绍：

“下官胡麻，任职特伦西亚总督，今日首次得觐见殿下天容，深感荣幸！下官深信，在总长殿下和远东统领统率下，我部必能立下无上战功！”

“下官林如海，任职亚辛总督。很荣幸能参见殿下，亚辛全省军民愿为殿下效死！”

“下官高长风，任职沃伦总督。请允许下官表达我省军民对殿下最衷心的爱戴和拥护。能参与光荣的勤王讨逆之战，下官深感无上光荣！”

“下官卫敏，任职刚穆特总督。这次前来勤王，下官统带了八千虎！下官向宁殿下和秀川统领大人恳求，请把先锋军一职委派给我们，我们定能把叛军杀个落花流水！”

眼见将军们纷纷出列跪倒向自己致意和效忠，紫川宁脸上淡漠，心底却是波澜激荡。她想起了当初逃亡道上的心酸和艰苦，再看看现在一呼百应的微风，不仅感慨万千。

介绍完毕，军官们纷纷回到原位上坐下。

紫川宁缓缓说：“自一月来，国家沦丧，恶浪滔天，黑暗遮天。还在家族还有诸位这样的忠贞之士。虽然叛军威逼利诱，但你们时钟不肯屈服，坚守着信念和道义，这也是国家的希望所在。诸位，你们今日不负紫川家，他日紫川家定也不负你们。”

紫川宁话音刚落，紫川秀肃然道：“谨遵殿下旨意。我等必效忠家族，驱灭叛逆！”

将官们齐声喝道：“效忠家族，驱灭叛逆！”这数十人都是军中的菁英高手，人数虽不多。但声音却是低沉有力，震得人耳膜发痛。

总督们中不乏出身当初东南军的军官，看到这样振奋人心的场面。他们都想起了当年远东军和东南军联军进军帝都与魔神皇决战前夕的誓师大会。如今，远东统领依然风采照人，但英气逼人的东南军司令却已经成了墓中白骨。想起英年早逝的斯特林，不少总督眼中包含着泪水。

林冰曾评论道：“帝林谋害斯特林，这不但激起了紫川秀的愤怒，也引起了东南系将官的众怒，甚至可以说，他成功的激怒了整个紫川家军方。从这个意义上说，帝林杀斯特林的后果比杀紫川参星更严重。”

在黯然神伤之余，将领们也深感惶恐。紫川军中讲究出身和嫡系。斯特林在世的时候，出身东南系的军官都把他当作主心骨，不管在哪里任职，他们都把斯特林当作核心，自己的凝聚在他周围。但在这次事变中，斯特林被谋害，文河殉国，秦路被谋害，斯塔里被处决，方云失踪，东南系的重量级大将被一网打尽，懂那些军官们深感惶惶。不关事战场还是官场上，失去了靠山就意味着脆弱，意味着容易被摧毁。

好在，远东统领是斯特林将军的义弟，投靠他也是个不错的选择。看在斯特林将军的份上，说不定他会照顾我们呢？

抱着这样的念头，大家抖擞起了精神，昂首挺胸。站姿挺拔。力争要给紫川秀留下一个好印象，日后也好作为投靠的引身之资。

“诸位阁下勤王讨逆，忠义可嘉。只是各位的力量我这里也不清楚，参谋部不好拟定计划。还请麻烦各位给报一声，让我心里有个底。”

紫川秀话音刚落，总督胡麻第一个站出来，这个个子不高的将军声音却是出奇洪亮：“特伦西亚愿出兵两万五千人，共三个步兵师！”

会场里响起了一阵低沉的嗡嗡声，都在感叹胡麻总督的大手笔。一个行省出三个步兵师，别的行省虽然也能拿出差不多的兵力--例如巴特利行省在抵抗监察厅的

战争中就组织了4个本土守备师，但他们是保卫本土，而胡麻等于是把塔伦西亚的守备力量抽调一空来帮助勤王军了。总督们低声议论着，都在低估胡麻是否疯了 。

紫川秀微微差异：“胡总督，我记得在军务处的序列表上，特伦西亚的守备部队总共也就三个师吧？你组建了新部队？”

“启禀大人，未得总长殿下和军务处批准，下官不敢擅自组建新军。我省守备队确实只有三个师。”

“胡总督，难道你不留下一些部队留守吗？”

“启禀大人，下官已经留下两个步兵大队在特伦西亚了，足以维持当地治安和秩 序了。”

“胡总督，你不留兵力，虽然我军胜算很大，但倘若有个万一...那是你怎么办？”

“ 殿下，大人，下官虽愚，却也知覆巢之下岂有完卵。只要王师主力得胜，哪我 省自是稳如泰山，倘若战运不佳，王师主力遭挫的话，纵使我省三个师齐全都在，却也无济于事，但家族的社稷存亡却是超于一切的。值此生死存亡的要害光头 ，保大局舍小家，下官岂敢不尽全力而贻害全局？”

胡麻总督大义凛然，字字掷地有声，直听的紫川秀毛骨悚然。能把这么虚伪的话说的如此理直气壮，胡麻倘若不是斯特林那样的圣贤便是自己闻所未闻的大奸大恶。

紫川秀和林冰交换个眼神，林冰低声说：“这厮豪赌的很，孤注一掷啊！”

打量着眼前器宇轩昂的矮个子将军，紫川秀嘴角露出冷笑：紫川宁在远东发布缴文两个月了，特伦西亚连个屁都没放。这样的人物，会是忠君爱国的圣贤？不过你既然把注押在我们这边，那倒也是欢迎的。

他平静的说：“胡总督公而忘私，顾全大局，忠义之心，皎洁日月，实乃吾辈楷模！”

眼见胡麻得了远东统领如此高的评价，各位眼中流露出羡慕之色。

胡麻深深的低下头来：“大人谬赞，下官实在愧不敢当。”

“胡麻阁下不必客气。你今日的功劳，家族自然会记住的。”

虽然不以为然，但紫川秀不敢不承认，胡麻确实大大鼓舞了人心。他承诺出兵三个师。有这个高标准在前面，各省总督总督此事关系自己在总长和远东头目中的印象，也不好意思出兵太少。

“亚辛行省愿出兵一万七千，两个师！”

“沃伦行省愿意出兵一万三千，一个师团和一个特种旅。”

“维特行省愿出兵一万五千，一个步兵师团和一个骑兵师。”

总督一个个出声承诺，数目大抵在一万到两万之间。这已经比紫川秀估计的要高

的多了。眼见讨逆军兵力日渐雄壮，但眼中却流露淡淡的一丝忧愁。

紫川秀低声问：“殿下，可是有什么不妥吗？”

紫川宁低声说：“阿秀哥。各省总督踊跃出兵，可见其忠君爱国子心。只是...可能是我杞人忧天。但地方势力如此强势，蓄养精兵，日后只怕尾大不掉。恐非国家之福。”

“殿下思虑日益成熟了。很让微臣欣慰。不过镇蕃之忧那是日后之事，现在要紧的平定叛乱。微臣觉得。只要中央政权能保持强势，那一切难题都会迎刃而解了。”

紫川宁苦涩的笑笑。她当然知道只要中央政权强大，地方自然就会服从。但问题是现在的中央政权--呃，若是不算远东军的话，现在的中央政权就是李清和十几个侍卫了。如今，各省动员的兵力动辄以万记算，这样的“中央政权”实在算不

上强大。

偌大的会场，只有紫川秀沉稳而不失清脆的声音在回响：“诸位，我讨逆军首战目标，便是一举歼灭监察厅盘踞在巴特利的今西叛军。白川红衣旗本！”

英姿飒爽的女将军站前一步，响亮的应声道：“下官在！”

“命你率领我远东第二军的二十个团队，从正面吸引并牵制住今西部队。”

“下官遵命！”

“布兰将军！”

魁梧的半兽人从座位上站出来，声如洪钟：“光明王殿下，属下在！”

“你率王国第二镇的二十个团队，负责策应白川的左翼，并随时做好从侧翼突破

并包抄敌人后路的准备。”

“遵命！”

“瓦新阁下！”

“下官在！”

“你率巴特利省军的两个师担当白川部队的右翼策应，并作为战线的预备队使用。”

“遵命！”

“普欣总督！”

“下官在！”

“胡麻总督，林如海总督，高长风总督！”

三名总督同时应声出列：“下官在！”

“你们三省的军队立即在奥斯行省集结，组成我军的一支别动队，以胡麻总督为首脑。你部将负责打击的大营，切断他的后路！”

“遵命！”

“卫敏总督，科拉尔总督，罗木总督！”

“你们三省的军队已经卫敏为首脑。你部的任务是协助胡麻总督，切断今西部的后路，并阻挡来自帝都方面对今天西的援助。你们的行动，听从白川红衣旗本的

指令！”

“遵命！”

“卫敏总督，科拉尔总督，罗木总督！”

“你们三省的军队以卫敏的总督为首脑。你部的任务是协助胡麻总督部，切断今西部的后路，并阻挡来自帝都方面对今西的援助。你们的行动，听从白川红衣旗本的指令！”

“遵命！”

分派完人手，紫川秀才回头礼貌的对紫川宁说：“殿下，你看这样的处置可合适不？”

紫川宁笑笑：“军务上的事，我不是很懂，统领看着办就是了，我没意见。”

“这样，微臣就逾越了。”

接下来的会议延续了一个多小时。紫川秀如臂使指的调派一众总督，甚至没有象征性的征求下紫川宁的意见，但在场众多总督都觉得没有什么不妥。在外表上紫川秀温和有礼，气质平和。但众人都能感觉到，在这平和的外表下，银发统领

深沉的眸子里散发着浓烈的杀伐之气，他瞬间惊鸿一瞥的目光里，蕴藏着刀锋般的凌厉和冷冽。在他的注视下，即使是最老奸巨猾的总督都有一种周身被看透的寒意，如同面对崇山峻岭一般巍峨不可对抗的存在，总督们根本想不起抵抗的念头。

紫川宁默不作声，一双明亮的眸子定定的投在紫川秀身上。她知道，能在这个房间就坐的，哪个不是军队里打磨出来的老油条？能在厮杀的战场上幸存，在争斗的官场上胜出，都出任一省总督的人物，哪个是简单的人物？放在外面，他们都是统帅一方的大员，腹有韬略，胸有山川。但在这里，在紫川秀面前，他们得到的待遇还不如普通小兵。

看着紫川秀挥洒自如的对一群刚见面的将官们发号施令，张口就训，闭口就骂，而被呵斥的将军也不敢有丝毫抵抗，只敢连连称是。连紫川宁这种不通军事的外行都能感觉出，在与自己相处时的温柔截然不同，操办军务的紫川秀，霸气逼人。

将军霸气，虽然无形无色，但这是实实在在的存在着的，这不是凭职务或者出身就能获得的。在军中磨砺多年、亲手斩杀无数兼手掌重兵，紫川秀不必故意做做，一举一动，自然而然的就显露了威严，这是身经百战的统军大将特有的虎威，就如山中狮虎的气息，稍一展露便足以震慑群兽。

“紫川家的统治者，正需要这样的威严啊。也幸亏有阿秀哥哥这样强势的人物，才能压制得住那么多个怀异心的督抚。身为女子之身就任家族总长，实在有太多 的顾忌和不便啊，难道我能一辈子依靠阿秀哥哥吗？”

紫川宁沉思着，陷入了迷茫和惆怅中。

第三十一集 双雄对决

第三章 - 各安天命

傍晚时分，雪又下了起来，纷纷扬扬，白茫茫的一片。在纷纷扬扬的飞雪中，大道上向西进行的人群络绎不绝。士兵们背着自己的包裹和行囊，零零散散或又是 35成群的结队而行。士兵们都穿着便服或者摸去职衔标志的制服，用头巾裹住了脑袋冒雪前行。在士兵麻木的脸上，没有悲伤，有的只是前途未卜的茫然。

监察长大人已经战败，监察厅已经解散，再没有人管他们了，也没有人要求他们为谁而战，如果愿意投诚远征军的，那就留在营地里，如果愿意跟着监察长大人远走他乡的，那就到庙村(和谐)，那里还有忠于监察长大人的部队。如果两样都不喜欢，那就爱嘛干嘛去...

有人选择了留在军营里等候远东军的接管，有人则激动宣称要去庙村继续跟随帝林大人，但更多的人，却是不声不响的卷起了包袱和行李，安静的从军营后门走出去。打了那么久的仗，士兵们归家心切。何况，谁也不知道胜利者如何处置自己，虽然总长声称会特赦所有叛军，但大部分官兵都不愿意拿自己的性命来试验新总长的宽容和诚信

紫川秀骑在马上，身批黑甲的白川一手按剑，警惕的注意从身前涌涌而过的叛军士兵。她低声的对紫川秀说：“大人，虽然说监察长阁下已经下令投降，但这样深入叛军，我们身边的护卫还是太少了。万一遇到叛军大队，下官担心身边的力量不足以护卫大人安全”

紫川秀点点头，望着远处地平线上一个小黑点，他心潮起伏，在那个偏僻简陋的小村庄里，自己亲如血肉的兄长受伤趟卧。他很想过去再见帝林一面。但理智告诉他，他不应该过去。猜到了紫川秀的想法，白川说：“大人，我觉得您.....现在不好过去”

“恩”

“大人监察长已经认输。我相信，他是不会对大人您不利的，但是看这个情势，监察长阁下已经控制不了部队了，而且您过去见到了监察长大人，您打算跟他说什么呢？ 难道要说声 对不起吗？”

紫川秀猛然转头，愤怒的盯着白川。她吓了一跳，不敢再出声。

紫川秀自己却先泄了气。长叹，你说的对，我的确没有必要过去的。

是啊，但是我还要过去。

说完紫川秀一紧马绳，逆着人流策马奔驰而去，白川才反应过来，冲卫队喝道，还不快跟上大人。

紫川秀抵达庙村时，还是迟了一步，他只看到黑沉沉的一片低矮屋子，村子里空荡荡地，静无声音。

在村口处，一个宪兵军官见到了紫川秀一行人，快步走向前来：是远东统领大人吗？

卫兵们立即围了上来，要冲上去将这个军官扑倒。借着天边最后一缕夕阳的光亮，紫川秀却已看清了，来人正是今西。

“住手”紫川秀喝住了卫兵，“今西，监察长大人在哪里？”

今西鞠了个躬，“统领大人，我家大人已经离开，他告诉我在此等候，说您应该回来，这里有一封他留您的信，请你查阅”

一个卫兵从今西手里接过信，恭敬的转交给紫川秀。

紫川秀伸手抚摩着手上的信笺，一个卫兵识趣的递上火把，借着火把的光亮，他看到帝林俊秀而笔挺的字迹：

阿秀吾弟：

见字如晤。

今日一战，吾弟名动天下，无论武艺与霸业，皆至无上境界。为兄虽以战败，但亦在心中为吾弟深感欣慰可喜

吾弟虽已屹立于辉煌颠峰，但制霸大业，犹如逆水行舟，不进则退，吾弟切莫以目前地位为满，权臣之路，步步荆棘，进退维艰，古来功高盖主，稀有善终。倒不如一步踏出，边是海阔天空。

以为兄观之，大陆纷争已有300年，紫川氏气运已衰，风流家分裂成4，林氏庸庸碌碌，天下纷纶已久，万民不勘其苦，当此时应有王者横空而出，手掌利剑，扫灭群僚，一统天下。

而吾弟平远东，镇魔族，统万里江山，掌无敌铁军，拯人类于存亡，挽国家之危难，功勋盖世，誉满天下。群雄之中，唯有流风公主堪与你较一日长短，然则霜公主偏意于你，此正为天命，未来天命王者，舍吾弟其谁？当取不取，反受其咎

沙岗之战后，吾弟前方，已是一马平川。成大业者，切忌妇人之仁。他日若能见大陆一统帝国诞生，为兄即使在九泉之下，亦为吾弟昭昭伟业喝彩鼓舞。

魔族皇族野心勃勃，凶残狡诈，绝不可信。然则目前用人之即，吾弟可考虑用魔族兵攻流风和林家，削其实力，待天下平定之后，勒令魔族皇族迁移内地，逐一歼灭，派人类军官统掌魔族之兵。人类官吏管辖魔族之民，迁人类居民入魔族境，百年后王国变成帝国又一腹地，此为吾弟之无上功勋也。

流风族叛逆成性，绝不可留。除霜公主外，皆应铲除

林氏狡诈伪善，然则野心勃勃不足撼动吾弟霸权，可留可杀，在乎吾弟一心。

紫川氏目前唯余紫川宁一人，宜封于厚爵重禄，以安民新。

但元老会之流要赶尽杀绝，因吾弟麾下忠臣猛将众多，将来必成新朝贵族。而元老会等皆为前朝支柱，已垄断民生要脉，堵塞新朝贵族进取余地。缺乏新朝贵族的支持，新帝国将成无根之木，绝难长久。此事关系到帝国命脉和国运，绝不可心慈手软 切记 切记！

能与吾弟为友，

实为愚兄此生最大幸事，然人生无常。造化止此，深感为憾。

今日别后，愚兄将率部出洋，浏览海外山河，逍遥此生，吾弟前程远大。勿已愚兄为念

保重身体，期盼重逢。。。

帝林

787年1月5日

把手中信笺看了一次，两次，三次，紫川秀百感交集，他往向今西，监察长还留下什么话了吗？

大人说 他的伤并无生命危险，让下官转告。告辞了

他转身上马。从村中疾驰而过，逐渐消失在苍茫夜幕里。

紫川秀深深的眺望今西消失的方向良久，他小心翼翼的把信封好，放进大衣的贴身口袋里，然后对 回头对白川说 我们回去吧

相比于监察厅阵营里的凄风冷雨，此时远东大营里却是一片欢腾。紫川秀回营时候，主帅大营里正在举办宴会。紫川秀还没有踏进门口，便听到主营那边传来的一片喧嚣嘈杂声，划拳声，叫好声，劝酒声，他皱皱眉，叫来营地的折行军官：“怎么回事，营地里为何如此喧闹？”

“启禀大人，几位总督前来扣见总长殿下，说是要庆祝大胜。总长殿下就答应了，他们正在营地里举办宴会，还想请大人赏脸参加”

紫川秀脸色一沉，刚刚击败帝林，抚恤伤兵，收容叛兵，接管叛军指挥权，部下骤然多了10几万兵马，为他们安排衣食住行，又要提放他们暴动发难，参谋部和后勤部的官员们忙的人仰马翻。总督倒好打仗打的一塌糊涂，打完仗倒是跳出来说要庆祝了，真是不知恬耻。

他问：“有哪些人？”

“具体的下官记不清楚了，但是有科唯奇，胡麻，安德烈，米海等诸位总督大人，还有些周围行省的元老，都是说来恭喜宁殿下的”看着紫川秀的脸色不好，他低头致歉道：“大人，下官是今日的执勤官，监管不严，请大人责罚”

紫川秀叹了一口气，不管怎么说，紫川宁还是家族君主，她若是执意开宴会，没有自己的命令，部下们确实也不好阻拦，甚至就是自己，碍着紫川宁的面子，也不好过去扫兴。

“不管你的事，继续值勤吧”

虽说不过扫场，但紫川秀也没有闲到这个地步，要过去凑那群250总督的趣。他直径回到自己的帐里，几个幕僚军官早已在那等候，向紫川秀请示答复。

“大人，侦察部门过来报告，对面的叛军确已崩溃，请大人明示，我们何时派部队过去接管？还有派哪些部队过去？”

“大人，我们发现叛军兵马正有秩序的逃逸，是否要追击他们？”

“大人后勤部门有指示，投降的叛军伙食应该如何制定？”

“大人，安置叛军的营地请你规划”

“大人，有一名叛军的头目请求你的接见。他自称卢真，是原监察厅的高级幕僚官”

堆积如山的问题中，唯有这个问题引起了紫川秀的兴趣。他把幕僚们都打发去了后勤部，“这些问题你应该明示明羽阁下，去吧！”

“啊，明羽长官说他无法定夺，正是他让我们来请示大人您的...”

“没事，说我受授他全权处理就是，还有把那个卢真带上来，我要见他”很不负责的将棘手的事务全推给了部下，紫川秀翘着2郎腿，等着见卢真。

比起当年那个飞扬跋扈不可一世的瓦伦要塞镇守军法官，现在卢真早已没有昔日的威风，他哆哆索索跪在紫川秀面前，不停的抽自己的嘴巴：“我该死 我该死！抗逆王师。罪大恶极，我该死 ，大人，我也是被叛徒们逼迫的”

紫川秀冷冷的注视着他。虽然他叫卢真的目的并不是来欣赏这场掌嘴秀，但是看着这昔日这无耻又跋扈的家伙这般用力来作践自己，他倒也没有叫停的意思。

知道眼前的人是世上屈指可数有能力救自己的人，卢真是下定了死决心，每个耳光都抽的拼命的死力，抽的脸颊发红发肿，嘴角流血，耳膜嗡嗡作响，脑子发涨，可紫川秀不叫停，他也真不敢住手，一直抽到自己精疲力竭的摊在地上，喘息如牛。才听到对面的人冷冷的发话：“卢真，参与叛逆 攻打总长府谋杀斯特林——论罪，你被杀头20次都不多，你该死不该死不在我，而在你自己，明白吗？”

“是 是 罪臣明白……”卢真也是聪明人，知道自己能否活下去，不在于自己给紫川秀磕多少个响头，而是在于自己能给他带来多少的利益。

“大人，监察厅昔日在家族各处安插眼线情报员，他们的名单，我知道不少”

紫川秀轻蔑的扫他一眼“卢真你脑子，秀逗啦？现在外面几十万叛军争先恐后的要投降我们，跟我们打过仗，见过血的叛徒我们都能招降，还在乎你那几百个眼线？何况，监察厅已经垮台了，那些眼线还有什么作用？他们还能跟谁汇报？这个情报，还不能值得救你性命！”

“是 是 大人说的对，罪臣愚昧……”卢真脑门上冷汗直流“大人，监察厅派驻林家和流风家族那边的情报员，我也知道不少，能跟他们重新联系上，为家族服务”

紫川秀沉吟道：“这个情报……倒还有点分量，不过要救你性命，这远远不够。何况这些东西我们抄了监察厅的档案库也能找到的，说不定还比你提供的更齐全”

卢真连忙出声：“大人，监察厅十五处秘密档案，我也知道存放在哪里！里面有很多珍贵的秘密资料，另外监察厅收敛钱财无数，收藏的地方我也知道”

紫川秀心下意动，表面上满不在乎的摇摇食指“这些鸡毛蒜皮的东西，就不要拿出来显摆了，我的时间很宝贵”

“是 是 大人目光远大，志向深远，罪臣这些小东西实在不放在大人眼里……”卢真汗湿重衣，拼命的绞尽脑汁，缺想不出来有价值的东西。他可怜巴巴的望着紫川秀，目光里充满哀求： “只是罪臣浅薄，实在也拿不出来好东西来了……”

“其实你说的这些东西也不错了。”紫川秀心下嘀咕，脸上却是严厉：“看来卢真你反省的还不够深刻，诚意也不是很足！”

卢真不敢再答话，只是拼命的磕头，将脑门撞在地上“匡匡”做响，铁青红肿一片。

紫川秀也不拦他，只是自顾的说：“这样吧，我给你安排个清静的地方。你往下好好想想，想好了写份悔罪书给我。”

卢真一脸茫然：“悔罪书？请问大人，写什么？”

“写什么都可以，写你刚刚说的东西，你知道的情报，监察厅叛军的资讯和人员，还有这次叛乱的经历过程，都写下来吧，详细点，慢慢写，不急我会常派人过去找你要的”

听紫川秀这么一说，卢真脸都吓青了，这不是变相的长期监禁吗？等自己被榨干了油水，到时候都没法逃，到时候等着挨宰吧！但他心里明白，却也无法，几名膘悍的半兽人卫兵进来架了他就走。在半兽人强壮有力的臂膀里，卢真拼命的挣扎，嚎叫道：“大人饶命，大人饶命！我还有重要情报……大人再给我一分钟，再给我一分钟……”

卢真被架出去的时候，几个身穿深蓝制服的高级军官正一起走入，与被架出去的卢真擦肩而过，听到那惨叫声，军官们扫了一眼被抓去的人，有人低声的问：“干什么的”

“监察厅的军法官，卢真”远东军的后勤幕僚长明羽答道：“别管他，这厮罪有应得”

军官们纷纷点头，身为帝林的爪牙，卢真不但心狠手辣，更以贪婪无耻而闻名。当年在远东任军法官时，他就常常伸手向低级军官勒索，穷凶极恶，他的名声在官员里是臭街了。看到他倒霉，军官们都会心一笑，然后很快收敛。因为紫川秀就在前面。“下官参见大人，恭贺大人大捷，破敌30万，功成霸业！”

望着站在面前的几个人，紫川秀诧异：“明羽，普欣，梅罗，杜亚风，你们几个跑来干什么？”这几个人有的是负责后勤统筹，有的是总督一方，有的统管魔族新军，有的负责情报侦察。大家的岗位和职责各不相同，但都可以称的上紫川秀亲信的嫡系部下，他们一起过来倒是一桩奇事。

紫川秀猜测道：“你们是想要庆功吧，阿宁那边正热闹，你们可以过去喝酒闹一闹吧，今晚我放你们假，但明早还要起来做事，所以不要太疯了。”

军官们笑了笑。明羽代替众人答道：“大人，庆祝只是一件事，若大人有兴趣，我们自然拿些酒菜过来与大人助兴，至于宁殿下那边，还是算了吧，我们跟他们，不是一路人……”

明羽话里暗含深意，但紫川秀还懵然不觉。他笑道：“哦，你们想来我这里骗吃骗喝呀？先申明，我这里可没有酒，吃喝的话，明羽你来张罗吧，忙完手头的事，我倒可以跟你们热闹热闹，不过得防着林冰和白川那两个婆娘，不然她们又要罗嗦了。”

明羽尴尬的笑笑：“大人若有雅兴，我们自当奉陪，不过在此之前，我们还是想和大人谈谈正事。”

紫川秀诧异道：“正事，什么正事？”

军官们彼此交换着眼神。最后他们显然下定决心，由明羽领头，普欣，梅罗，杜亚风等人跟随，齐齐向紫川秀跪倒在地 “罪臣死罪，殿下恕罪！”

“你们干什么？”紫川秀一惊：“你们有什么罪？”惊奇之下，他连明羽等人称呼上的变化都没有察觉。

说话的依然是明羽，他郑重的说道：“殿下，紫川家得享天下300年，至尽气运已绝，天命厌之，大人天资英绝，崛起如东升旭日，势不可挡！微臣冒死进柬：时机已到，殿下当自立为帝！”普欣，梅罗，杜亚风等几名军官齐声应道：“微臣冒死进柬：天命当立，殿下应称帝！”

紫川秀一个接过一个的望过众人，部下们涨红了脸，硬着头皮迎着他的目光，紧张里带着点期望。良久紫川秀爆发一阵笑声，部下们不明所以，也跟着讪笑。

“说来也是邪门，不知道刮的什么风，你们是今天第2批劝我的人了”

“啊”明羽失声叫道：“已经有人劝进了？”

军官们面面相窥，失望之色形于言表。劝进首功最为显赫，他们冒险过来就是指望能给紫川秀留下一个深刻的印象，若是跟在别人后面人云亦云，那就没什么意思了。

“大人，请问第一个劝进的是谁？”

“监察总长，帝林。”

众人惊鄂不已，紫川秀也不解释，只是望着众人：“我倒是奇怪，你们是怎么会想到这个的？你们跟布兰 得昆等人不同，你们可都是紫川家的军官呀。”

紫川秀话说的很淡，但意思很深，隐约有责怪他们背弃故主的味道，几个军官都是神色大变。劝进本是想立功，但若是被紫川秀怀疑自己的操守和品质，这就得不偿失了。

明羽道：“我是紫川家的军官，但我更是远东的军官，参星殿下原是提拔过我，倘若他在世，我是绝对不会说这些话的，但是参星殿下已经死了，宁殿下对我并无恩义，所以我的君主，只有一个，那就是大人您了”

杜亚风也说：“大人，并非我等不忠于家族，实在是紫川家气运已衰，实在是无力再延续了，您看看，帝林乱起于帝都，弑君谋反，众目睽睽之下，折腾了整整一年，偌大的家族竟无一支勤王义军，也无忠君死节之臣，各地督抚都在拥兵摇摆观望，元老会嘘若寒蝉。无人敢对逆贼谴责声讨——这样的政权还有什么生命力？若不是我们远东出手，紫川家早已亡了。”

“其实我们远东出不出手，紫川家都亡了”梅罗接过话头：“真正的紫川家，在去年的一月一日，在参星殿下殉国，斯特林大人，秦路大人等诸位将军殉责之时，他已经灭亡了，下官不怕坦白的说，虽然宁殿下还活着，但紫川家早就不存在了”

普欣也出声说道：“大人，看看现在聚在宁殿下身边的那些人就知道了，殿下缺乏识人之明，看看她身边都是什么人？一伙马屁精，一伙夸夸其谈的投机份子，那些真正有能力，有意志的人，宁殿下身边一个也没有。若把政权交到宁殿下手中，那就等于把一块金子交到顽童手中一样，她迟早保不住的，倒不如大人您自己掌握”

普欣的说法，紫川秀也是赞同的。不过他稍微有些异议：紫川宁并非不愿意在身边聚拢一批忠良贤臣，她也不是不知道身边的那些人其实靠不住的，但她没办法，讨逆军的军政大权，都被远东系武将把持着，那些出色的武将文官都被远东军网罗了，她能吸引到身边，的都是一些在紫川秀这边不得志的人物，换句话说：都是紫川秀挑剩下的。

形势如此，并非紫川宁能力能左右，就象一个落水的人，哪怕手头只有一跟稻草也要紧紧抓住，总比落的两手空空好。

他含糊的说：“宁殿下还年轻。”意思象赞同普欣的说法，又象为了紫川宁所辩解，至于他什么意思……那真是到底天知道了。

明羽说：“大人，我知道，你并不是那种爱弄权术的人，当不当总长，你可能没兴趣，但这样是不行的，在坐都是自己人，那些天命天运那些飘渺的东西，我就不说了，我是管后勤的，我来说说经济帐，这次我们远东出兵打帝林，动员兵马40万，耗费后勤粮草的数字不用算也知道是个天文数字，更不要说还有3万远东战士的伤亡，这么大的损失，咱们若是打完仗拍拍屁股就回远东，怎么跟远东的父老交代？又怎么跟那些死伤的弟兄们交代？这么大损失，将来紫川家拿什么来偿还我们？”

“大人，事到如今，已经别无出路了，远东付出了这么大代价，唯有拥您为王，那些丧失亲人的远东子民才能接受这个结果，才能让他们觉得这些牺牲和代价都是值得的，而且只有当上紫川家的至尊，你才有能力补偿远东的损失，让有远东人民长久以来的付出得到应有的回报。”

军官们先前的劝说，紫川秀还是报着玩笑的心态来听，但是明羽的一番话，确实让他动容。

明羽说的的确没错，身为远东王者，自己有权驱使和使用远东的民力和物力，但却不可以将起挥霍和浪费。一直以来，远东军民都在默默的支持着自己，忍受着巨大的伤亡，贫穷和痛苦，他们已经付出的太多，太久了。自己上位于否，这并不是自己个人的问题，而关系远东百万军民利益的问题。

但是，紫川宁怎么办？

远星殿下的临终嘱托，哥应星大人的期盼，斯特林，方劲，那些敬仰的前辈，师长，兄弟，为了家族的鹰旗血战而死，自己又怎能忍心亲手让他们为之流血牺牲的家族一手断绝呢？

紫川宁视自己如兄长，一心仰慕自己，自己又怎忍心篡夺她的基业？

一时间，紫川秀思来想去，脸上神色阴晴不定。

看出紫川秀颇为意动，几位部下大为兴奋，他们正要待进一步劝说时，紫川秀开口了：“你们说的我知道了，我会认真考虑的，这件事不要再提了”

军官们知道，紫川秀看似随和，骨子里却极有主见，他既然这么说了，那即使自己再怎么劝说也不会有用的。

“望大人已万民为望，置天下于太平，早下决心”

军官们告辞而去，紫川秀安下心来批阅文件，但没一阵工夫，侍卫又进来了：“大人，宁殿下那边派人过来请您过去聚宴”

“就说我忙了，让他们玩的开心点就是了”紫川秀专心的看着文件：“今晚我要看完这批文件，哪都不去”

侍卫应声而出，但大概只过了是几分钟，他又进来了：“大人，有人求见。”

紫川秀抬起头，脸色有点不好：“不是说今晚我要工作了？是谁？让他明天再来吧”

侍卫深深的鞠躬：“抱歉，大人，可是您说过的，宁殿下到来要随时都通报的”

“宁殿下？她亲自过来了？”

“是的，还有李清侍卫长大人”

紫川秀深深的吸了口气，这样的拜访是无法拒绝的。

“请殿下和侍卫长进来，沏2杯茶——等下”，紫川秀叫住了侍卫“我还是亲自出去迎接吧”

冬日的夜幕里，两个俏丽的女子安静的杵立在雪雾中，风姿卓绝。

紫川秀快步迎了出来，行礼：“殿下亲临，不敢荣幸，殿下 嫂子，外面冷 快请进。”

今晚的紫川宁脸红扑扑的，对着紫川秀笑笑，笑容里带着几分痴痴的傻，紫川秀一看就知道了，她准是被那群王八灌了不少酒，倒是李清虽然也喝了点酒，但是还清醒，对紫川秀笑笑：“我们来的鲁莽，叨扰了大人”

“哪里的话，里面请”

两位女子进了紫川秀的帐篷里，看到帐营里简单的被褥和办公文具，下雪的天军帐里连个炉子都没有，冷风从帐篷的缝隙里灌进来，冷飕飕的，两位女子都是憷眉。好在侍卫送进了取暖的火炉和热茶，才让帐篷里暖哄了不少。

李清环顾左右：“大人，生活俭朴，高风亮节，令人敬佩。不过您毕竟是一方镇侯，不必搞的太艰苦”

紫川宁赞同道：“对呀，阿秀哥，你这里连个炉子都没有，晚上睡觉不冷吗？”

内功到了紫川秀这个层次，已到了冷热不惧，水火不侵的境界了，天气的冷暖对他的影响已经不大了。紫川秀笑笑：“倒不是我故意俭朴，只是以前打仗到处走，太忙了顾不上弄这些东西，时间一长嘛，就习惯了，怕麻烦，还是简单点好”

寒暄了一阵，李清首先道贺：“先给秀川大人贺喜了，大人以神武霸刀，击败狂贼帝林，力挽乾坤框扶国家社稷，扶持天地正气，功业之高，家族史上也唯有名将雅里梅堪与大人媲美，家族得以光复，紫川血脉得以延续，全赖大人伟力。”

紫川宁起身深深的对紫川秀一鞠躬，已表谢意。

紫川秀起身以鞠躬回礼，淡淡说：“侍卫长过奖了，有此大捷，全赖殿下鸿福庇佑，还有远东将士和各省王师的努力奋战，我不过在其中起了居中调协罢了，不敢将偷天之功占为己有。”

李清嫣然一笑：“秀川大人实在太谦了，大人的功勋昭然天日，谁人不服”笑容一敛，她的表情转为严肃：“叛军已平，天下未定，秀川大人你是家族未来的大统领，身负国运，现在还不能懈怠啊！家族依赖你的地方，还有很多”

紫川秀也不谦虚，因为当初约定出兵平叛之时，大家本来就约定了未来的家族总统领由紫川秀担任，所以他只是简单的说：“请侍卫长大人指教”

“国务繁重，难以细数，清除叛乱，恢复建制，收复人心，重建声威，这些都是大事，但不是急事，秀川大人在远东，久经历练，自然不需下官多嘴了，但惟有一桩急事，是刻不容缓的，下官不得不说！”

“急事？”

李清一字一句说：“叛军降伏，但首恶未诛，参星殿下和先夫的血仇尚未报，死不瞑目。倘若连杀总长，总统领和总军务处长的大逆贼都能逍遥法外，家族还有什么脸面以对世人？家族要中兴重建，第一件事情就要诛杀帝林”

她微微仰首，注视着紫川秀：“秀川统领，听说比武时，帝林落败受伤，你获胜后却未对他下手，这是未何？”

紫川秀一楞，随既心中暗怒：我在前方拼死拼活，你们这群不上战场的小娘皮反过来责问我？但想起李清是斯特林的遗孀，追究杀害丈夫的凶手，她的确有这个权利。紫川秀暗捺则火气，沉声答道：“侍卫长，但是我也是险胜，精疲力竭，无力再战！”

李清平静的点头，显然她对这个答案早就有准备。“那么获胜后，大人您为何不派出部队追击击杀帝林残部呢？”

“这些叛军已降服，但我军并未能完全收编控制他们，派部追击，万一激起叛军暴动的话，反倒乱了大局。”

“那，控制了局势以后，大人您会不会派出兵马追击帝林余部呢？”

“那是自然。”紫川秀答道，心里却想收编完部队，整顿好兵马，再借口兵马疲惫休整上10天半月的，那差不多都有2个月过去了，帝林早不知道跑哪去了，那时再派出兵马出去装模做样她们也无所谓。